احمدی B-PER
بافنده I-PER
: O
تونل B-LOC
توحید I-LOC
به O
دلیل O
آبگرفتگی O
، O
شب O
گذشته O
مسدود O
شد O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
قائم O
مقام O
معاونت B-ORG
خدمات I-ORG
شهری I-ORG
شهرداری I-ORG
تهران I-ORG
، O
گفت O
: O
شب O
گذشته O
تونل B-LOC
توحید I-LOC
به O
دلیل O
آبگرفتگی O
ناشی O
از O
بارش O
باران O
برای O
مدت O
کوتاهی O
مسدود O
شد O
. O

محمد B-PER
احمدی I-PER
بافنده I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اجتماعی O
فارس B-ORG
درباره O
آب_گرفتگی O
معابر O
شب O
گذشته O
تهران B-LOC
، O
اظهار O
داشت O
: O
سیستم_های O
دفع O
آب_های O
سطحی O
و O
جویهای O
آب O
ظرفیت O
مشخصی O
دارند O
که O
اگر O
بیش O
از O
ظرفیت O
آنها O
بارش O
باران O
اتفاق O
بیفتد O
آب O
از O
سطح O
آنها O
بالا O
میآید O
. O

* O
با O
۱۰ O
دقیقه O
بارش O
شدید O
باران O
یک O
ششم O
آب O
سد B-LOC
کرج I-LOC
در O
تهران B-LOC
آب O
جمع O
میشود----------------------------------------------------------------------------------------------------------وی O
با O
بیان O
اینکه O
نمیتوانم O
همه O
جای O
تهران B-LOC
را O
کانال O
کشی O
کنم O
، O
تصریح O
کرد O
: O
هنگام O
یک O
بارش O
معمولی O
باران O
دفع O
حجمی O
از O
آب_های O
سطحی O
پیش O
بینی O
شده_است O
ولی O
اگر O
۱۰ O
دقیقه O
بارش O
شدید O
اتفاق O
بیفتد O
به O
اندازه O
یک O
ششم O
آب O
سد B-LOC
کرج I-LOC
آب O
جمع O
میشود O
و O
قطعا O
ممکن O
است O
در O
نقاطی O
این O
آب O
بالا O
بیاید O
که O
این O
امر O
طبیعی O
است O
. O

قائم O
مقام O
معاونت B-ORG
خدمات I-ORG
شهری I-ORG
شهرداری I-ORG
تهران I-ORG
، O
خاطرنشان O
کرد O
: O
اینکه O
هنگام O
آب O
گرفتگی O
معابر O
بتوانیم O
بر O
اوضاع O
مسلط O
باشیم O
، O
نقاط O
آبگیر O
را O
بشناسیم O
و O
نسبت O
به O
رفع O
آن O
اقدام O
کنیم O
از O
همه O
مهمتر O
است O
که O
آن O
را O
انجام O
میدهیم O
. O

* O
همه O
آبگرفتگیهای O
معابر O
تهران B-LOC
تقصیر O
شهروندان O
نیست---------------------------------------------------------------------------وی O
همچنین O
درباره O
مملو O
بودن O
جویهای O
آب O
از O
زباله O
در O
برخی O
موارد O
، O
گفت O
: O
بارها O
این O
موضوع O
تکرار O
شده O
و O
شاهد O
بودیم O
برخی O
افراد O
به O
راحتی O
زباله_های O
خود O
را O
در O
جوی O
آب O
میریزند O
ولی O
نمیتوان O
به O
همه O
مردم O
تذکر O
داد O
چرا O
که O
این O
امر O
باید O
برای O
شهروندان O
فرهنگ O
سازی O
شود O
؛ O
البته O
نمیتوان O
همه O
آب O
گرفتگیها O
را O
به O
مردم O
مرتبط O
کرد O
. O

احمدی B-PER
بافنده I-PER
خاطرنشان O
کرد O
: O
شب O
گذشته O
مسیر O
عبور O
از O
تونل O
توحید O
به O
دلیل O
آب O
گرفتگی O
حدود O
۲۰ O
سانتیمتر O
، O
برای O
مدتی O
کوتاه O
بسته_شد O
که O
با O
انجام O
عملیات O
نیروهای O
مربوطه O
آب O
داخل O
تونل O
جمع O
آوری O
شد O
. O

قائم O
مقام O
معاونت B-ORG
خدمات I-ORG
شهری I-ORG
شهرداری I-ORG
تهران I-ORG
در O
بخش O
دیگری O
از O
سخنان O
خود O
گفت O
: O
در O
گذشته O
این O
نکته O
را O
متذکر O
شده_ام O
که O
اکثر O
شبکه_های O
معابر O
ما O
آسفالت O
است O
و O
آب O
را O
جذب O
نمیکنند O
در O
حالی O
که O
در O
بسیاری O
از O
شهرهای O
دنیای O
و O
حتی O
در O
کشور O
خودمان O
خاک O
مناسبی O
وجود O
دارد O
که O
میتواند O
آب O
ناشی O
از O
بارش O
باران O
را O
جذب O
کرده O
و O
به O
سفره_های O
زیر O
زمینی O
منتقل O
کند O
. O

انتهای O
پیام/گ O

