رده_بندی O
انفرادی O
و O
تیمی O
مسابقات O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
هفدهمین O
دوره O
رقابت_های O
کشتی O
آزاد O
قهرمانی O
نوجوانان O
جهان O
با O
حضور O
کشتی_گیران O
۳۹ O
کشور O
روزهای O
سه_شنبه O
و O
چهارشنبه O
( O
۱و O
۲ O
شهریورماه O
) O
و O
پس O
از O
یازده O
سال O
وقفه O
در O
شهر O
زومباتلی B-LOC
مجارستان I-LOC
برگزار O
شد O
. O

به O
گزارش O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
و O
به O
نقل O
از O
روابط B-ORG
عمومی I-ORG
فدراسیون I-ORG
کشتی I-ORG
، O
در O
پایان O
این O
رقابت_ها O
تیم O
ایران B-LOC
با O
کسب O
۲ O
مدال O
طلا O
، O
۲ O
نقره O
و O
۳ O
مدال O
برنز O
پس O
از O
تیم O
روسیه B-LOC
نایب O
قهرمان O
شد O
. O

از O
مجموع O
۱۰ O
مدال O
طلا O
، O
۳ O
مدال O
به O
روس_ها O
، O
۲ O
مدال O
به O
ایران B-LOC
و O
قزاقستان B-LOC
و O
یک O
مدال O
به O
آذربایجان B-LOC
، O
هند B-LOC
و O
آمریکا B-LOC
رسید O
. O

بر O
این O
اساس O
رده O
بندی O
انفرادی O
و O
تیمی O
این O
رقابت_ها O
بشرح O
زیر O
است O
: O
۴۲ O
کیلو O
: O
۱- O
زائور B-PER
آقایف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۲- O
عظمت B-PER
توبیک I-PER
( O
قزاقستان B-LOC
) O
۳- O
کادیان B-PER
مانگال I-PER
( O
هند B-LOC
) O
و O
میهی B-PER
کازاک I-PER
( O
مولداوی B-LOC
) O
۵- O
دیمیترو B-PER
نسیاتی I-PER
پایسکا I-PER
( O
اوکراین B-LOC
) O
و O
یورقان B-PER
علی I-PER
یف I-PER
( O
آذربایجان B-LOC
) O
… O
۸- O
صابر B-PER
خانجانی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
۴۶ O
کیلو O
: O
۱- O
ولادمیر B-PER
کوردین I-PER
( O
قزاقستان B-LOC
) O
۲- O
امره B-PER
دمیرکان I-PER
( O
ترکیه B-LOC
) O
۳- O
یونس B-PER
سرمستی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
و O
کیزوکه B-PER
اوتوگورو I-PER
( O
ژاپن B-LOC
) O
۵- O
ژیرگالبیک B-PER
عبدی I-PER
کریم I-PER
( O
قرقیزستان B-LOC
) O
و O
مارکو B-PER
آزارلو I-PER
( O
ایتالیا B-LOC
) O
۵۰ O
کیلو O
: O
۱- O
قاضی B-PER
مراد I-PER
رشید I-PER
اف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۲- O
حسن B-PER
یزدانی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
۳- O
رین B-PER
یا I-PER
ناکامورا I-PER
( O
ژاپن B-LOC
) O
و O
ساکار B-PER
سینگ I-PER
( O
هند B-LOC
) O
۵- O
نارک B-PER
بابایان I-PER
( O
ارمنستان B-LOC
) O
و O
پاتریک B-PER
بردی I-PER
( O
آمریکا B-LOC
) O
۵۴ O
کیلو O
: O
۱- O
سلطان B-PER
نصراله I-PER
یف I-PER
( O
آذربایجان B-LOC
) O
۲- O
بالداون B-PER
بالجینگ I-PER
( O
هند B-LOC
) O
۳- O
شوتو B-PER
فارتینادزه I-PER
( O
گرجستان B-LOC
) O
و O
دیچی B-PER
تاکاکانی I-PER
( O
ژاپن B-LOC
) O
۵- O
رسول B-PER
شاپیف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
و O
ولودیمیرنیچیپورک B-PER
( O
اوکراین B-LOC
) O
… O
۷- O
ایمان B-PER
صادقی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
۵۸ O
کیلو O
: O
۱- O
سینگ B-PER
آشیش I-PER
( O
هند B-LOC
) O
۲- O
گیوسین B-PER
شاخبانوف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۳- O
پیمان B-PER
یاراحمدی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
و O
الچین B-PER
ممداف I-PER
( O
آذربایجان B-LOC
) O
۵- O
کریلوس B-PER
بینیم I-PER
پائوم I-PER
( O
یونان B-LOC
) O
و O
رپی B-PER
شاکول I-PER
اوغلی I-PER
( O
گرجستان B-LOC
) O
۶۳ O
کیلو O
: O
۱- O
مهران B-PER
بابایی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
۲- O
کازبیک B-PER
تاشیف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۳- O
سورندر B-PER
پاروون I-PER
( O
هند B-LOC
) O
و O
الیاس B-PER
ژومای I-PER
( O
قزاقستان B-LOC
) O
۵- O
جوی B-PER
لاوال I-PER
( O
آمریکا B-LOC
) O
و O
مظفر B-PER
ریزاف I-PER
( O
ازبکستان B-LOC
) O
۶۹ O
کیلو O
: O
۱- O
ماگمودقاضی B-PER
ایمان I-PER
شاپیف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۲-دنیش B-PER
کومار I-PER
( O
هند B-LOC
) O
۳- O
رستم B-PER
دژافاریان I-PER
( O
اوکراین B-LOC
) O
و O
آزامی B-PER
دولت I-PER
بیکوف I-PER
( O
قزاقستان B-LOC
) O
۵- O
اولیور B-PER
پیرس I-PER
( O
آمریکا B-LOC
) O
و O
نو B-PER
اسزابو I-PER
( O
مجارستان B-LOC
) O
… O
۱۱- O
محمد B-PER
عظیمی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
۷۶ O
کیلو O
: O
۱- O
الخان B-PER
اسداف I-PER
( O
قزاقستان B-LOC
) O
۲- O
علیرضا B-PER
کریمی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
۳- O
گئورگی B-PER
چخارتیشویلی I-PER
( O
گرجستان B-LOC
) O
و O
آرتم B-PER
عمراف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۵- O
سزی B-PER
ارسلان I-PER
( O
ترکیه B-LOC
) O
و O
باتار B-PER
نیام I-PER
بایار I-PER
( O
مغولستان B-LOC
) O
۸۵ O
کیلو O
: O
۱- O
حاتم B-PER
علی I-PER
اکبرزاده I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
۲- O
اصلان B-PER
بیبالتوف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۳- O
پرویز B-PER
آخونداف I-PER
( O
آذربایجان B-LOC
) O
و O
ساموئل B-PER
بروکس I-PER
( O
آمریکا B-LOC
) O
۵- O
بکا B-PER
روتچیکاشویلی I-PER
( O
گرجستان B-LOC
) O
و O
کارن B-PER
پاوان I-PER
( O
هند B-LOC
) O
۱۰۰ O
کیلو O
: O
۱- O
آدام B-PER
کان I-PER
( O
آمریکا B-LOC
) O
۲- O
گنو B-PER
پتریشویلی I-PER
( O
گرجستان B-LOC
) O
۳- O
مجتبی B-PER
مرادی I-PER
( O
ایران B-LOC
) O
و O
انال B-PER
تسوف I-PER
( O
روسیه B-LOC
) O
۵- O
فول B-PER
ماندیپ I-PER
( O
هند B-LOC
) O
و O
مارسل B-PER
کیس I-PER
( O
مجارستان B-LOC
) O
* O
رده O
بندی O
تیمی O
: O
۱- O
روسیه B-LOC
۷۹ O
امتیاز O
۲- O
ایران B-LOC
۶۹ O
امتیاز O
۳- O
هند B-LOC
۶۵ O
امتیاز۴- O
قزاقستان B-LOC
۵۶ O
امتیاز O
۵- O
آمریکا B-LOC
۴۹ O
امتیاز O
۶- O
آذربایجان B-LOC
۴۷ O
امتیاز O
۷- O
گرجستان B-LOC
۴۵ O
امتیاز O
۸- O
ژاپن B-LOC
۲۸ O
امتیاز O
۹- O
اوکراین B-LOC
۲۸ O
امتیاز O
۱۰- O
ترکیه B-LOC
۲۰ O
امتیاز O
۱۱- O
مولداوی B-LOC
۱۲ O
امتیاز O
۱۲- O
ازبکستان B-LOC
۱۱امتیاز O
۱۳- O
قرقیزستان B-LOC
۹ O
امتیاز O
۱۴- O
ارمنستان B-LOC
۸ O
امتیاز O
۱۵- O
مغولستان B-LOC
۸ O
امتیازتیم O
ایران B-LOC
در O
دوره O
گذشته O
این O
رقابت_ها O
در O
سال O
۱۹۹۹ O
در O
لودز B-LOC
لهستان I-LOC
با O
کسب O
یک O
مدال O
طلا O
، O
۲ O
نقره O
و O
یک O
برنز O
پس O
از O
تیم_های O
روسیه B-ORG
و O
آذربایجان B-LOC
به O
مقام O
سوم O
رسیده_بود O
. O

رقابت_های O
کشتی O
فرنگی O
قهرمانی O
نوجوانان O
جهان O
روزهای O
شنبه O
و O
یکشنبه O
هفته O
آینده O
در O
شهر O
زومباتلی B-LOC
مجارستان I-LOC
برگزار O
می_شود O
. O

اعضای O
تیم O
کشتی O
آزاد O
نوجوانان O
کشورمان O
ساعت O
۲ O
بامداد O
شنبه O
۵ O
شهریور O
ماه O
به O
کشور O
باز O
می_گردند O
. O

انتهای O
پیام/خ O

