محرومیت O
تیموریان B-PER
، O
آقای O
گلی O
مجیدی B-PER
، O
جراحی O
زندی B-PER
و O
پاداش O
یک O
میلیونی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
تیموریان B-PER
با O
سه O
کارت O
شدن O
بازی O
با O
تراکتورسازی B-ORG
را O
از O
دست O
داد O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
آندرانیک B-PER
تیموریان I-PER
شب O
گذشته O
و O
در O
بازی O
برابر O
فولاد B-ORG
با O
گرفتن O
کارت O
زرد O
از O
داور O
سه O
اخطاره O
شد O
و O
بازی O
هفته O
ششم O
مقابل O
تراکتورسازی B-ORG
که O
۱۸ O
شهریور O
برگزار O
می_شود O
را O
از O
دست O
داد O
. O

* O
فرهاد B-PER
مجیدی I-PER
کاپیتان O
آبی O
پوشان O
با O
به O
ثمر O
رساندن O
دو O
گل O
در O
بازی O
با O
فولاد B-ORG
پنج O
گله O
شد O
و O
در O
صدر O
گلزنان O
لیگ O
برتر O
قرار O
گرفت O
. O

* O
ظهر O
پنج O
شنبه O
فریدون B-PER
زندی I-PER
در O
کلینیک B-ORG
پزشکی I-ORG
شایان I-ORG
مهر I-ORG
توسط O
دکتر B-PER
کیهانی I-PER
با O
روش O
آرتروسکوپی O
مورد O
عمل O
جراحی O
قرار O
گرفت O
. O

پزشکان O
وضعیت O
عمومی O
این O
بازیکن O
را O
مطلوب O
ارزیابی O
کردند O
. O

زندی B-PER
امروز O
از O
بیمارستان O
مرخص O
می_شود O
و O
زمان O
بازگشت O
دقیقش O
به O
تمرینات O
تیم O
، O
توسط O
پزشکان O
پس O
از O
معاینه O
در O
روزهای O
آینده O
اعلام O
می_شود O
. O

* O
بعد O
از O
پایان O
بازی O
استقلال B-ORG
و O
فولاد B-ORG
که O
با O
نتیجه O
چهار O
بر O
یک O
به O
سود O
آبی O
پوشان O
به O
پایان O
رسید O
، O
علی B-PER
فتح I-PER
الله I-PER
زاده I-PER
سرپرست O
باشگاه O
به O
رختکن O
رفت O
و O
به O
بازیکنان O
این O
تیم O
اعلام O
کرد O
به O
دلیل O
این O
پیروزی O
به O
بازیکنان O
پاداش O
ویژه O
می_دهد O
. O

این O
پاداش O
نفری O
یک O
میلیون O
تومان O
است O
. O

* O
پرویز B-PER
مظلومی I-PER
به O
دلیل O
این O
پیروزی O
به O
شاگردان O
خود O
یک O
روز O
اضافه_تر O
تعطیلی O
داد O
. O

او O
به O
بازیکنان O
گفت O
به O
جای O
تمرین O
در O
روز O
یکشنبه O
تمرینات O
از O
دوشنبه O
آغاز O
می_شود O
. O

انتهای O
پیام/ O

