هشدار O
سازمان B-ORG
فائو I-ORG
از O
گسترش O
آنفلوآنزای O
مرغی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رسانه_های O
خبری O
در O
خصوص O
شیوع O
مجدد O
ویروس O
آنفلوآنزای O
مرغی O
در O
آسیا B-LOC
و O
هشدار O
سازمان B-ORG
فائو I-ORG
خبر O
دادند O
. O

به O
گزارش O
فارس B-ORG
به O
نقل O
از O
خبرگزاری B-ORG
شینهوا I-ORG
، O
رسانه_های O
خبری O
اعلام O
کردند O
که O
نوعی O
ویروس O
جدید O
، O
متفاوت O
از O
ویروس O
آنفلوآنزای O
مرغی O
، O
موسوم O
به O
اچ O
۵ O
ان O
۱ O
اکنون O
در O
آسیا B-LOC
در O
حال O
گسترش O
است O
. O

بر O
اساس O
این O
گزارش O
، O
سازمان B-ORG
خواربار I-ORG
و I-ORG
کشاورزی I-ORG
ملل I-ORG
متحد I-ORG
( O
فائو B-ORG
) O
روز O
دوشنبه O
با O
انتشار O
بیانیه_ای O
از O
سراسر O
جهان O
دعوت O
کرد O
که O
به O
گسترش O
این O
ویروس O
توجه O
کرده O
و O
خود O
را O
برای O
مقابله O
با O
آن O
آماده O
کنند O
. O

این O
سازمان O
همچنین O
از O
امکان O
گسترش O
ویروس O
آنفلوآنزای O
مرغی O
اچ O
۵ O
ان O
۱ O
در O
فصل O
پاییز O
و O
زمستان O
امسال O
هشدار O
داد O
. O

دراین O
بیانیه O
آمده_است O
که O
آنفلوآنزای O
مرغی O
اچ O
۵ O
ان۱ O
در O
بنگلادش B-LOC
، O
چین B-LOC
، O
مصر B-LOC
، O
هند B-LOC
، O
اندونزی B-LOC
و O
ویتنام B-LOC
ریشه O
عمیقی O
دارد O
. O

به O
این O
ترتیب O
، O
این O
کشورها O
با O
خطر O
بزرگی O
مواجه O
خواهند_شد O
. O

به O
دلیل O
آنکه O
، O
بهار O
امسال O
تزریق O
واکسن O
در O
ویتنام B-LOC
به O
طیور O
متوقف O
شد O
، O
این O
ویروس O
مجددا O
در O
مرکز O
و O
اکثر O
شمال O
این O
کشور O
دیده_شده_است O
. O

گزارشات O
نشان O
می_دهد O
که O
سرایت O
این O
ویروس O
در O
ویتنام B-LOC
، O
خطراتی O
مستقیم O
برای O
کامبوج B-LOC
، O
تایلند B-LOC
و O
مالزی B-LOC
ایجاد O
کرده O
و O
نیز O
شبه B-LOC
جزیره I-LOC
کره I-LOC
و O
منطقه O
ژاپن B-LOC
را O
نیز O
تهدید O
خواهد_کرد O
. O

این O
در O
حالی O
است O
که O
مهاجرت O
پرندگان O
نیز O
احتمالا O
ویروس O
را O
به O
قاره O
دیگر O
انتقال O
می_دهند O
. O

براساس O
داده_های O
منتشر O
شده O
از O
سوی O
سازمان B-ORG
خواروبار I-ORG
و I-ORG
کشاورزی I-ORG
ملل I-ORG
متحد I-ORG
، O
ویروس O
اچ O
۵ O
ان O
۱ O
در O
سال O
۲۰۰۳ O
میلادی O
یافت O
شده O
و O
تاکنون O
۵۶۵ O
نفر O
در O
سراسر O
جهان O
به O
این O
ویروس O
مبتلا O
شده_اند O
که O
از O
این O
تعداد O
، O
۳۳۱ O
تن O
جان O
خود O
را O
از O
دست O
داده_اند O
. O

انتهای O
پیام/م O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
شیوع O
بیماری O
آنفلوآنزای O
حاد O
پرندگان O
در O
مازندران B-LOC
۹۰/۰۶/۳۰ O
- O
۰۹ O
: O
۲۷ O

