درآمد O
بالای O
نفتی O
کمکی O
به O
رشد O
اقتصادی O
نمی_کند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
عضو O
هیئت O
علمی O
دانشگاه B-ORG
علامه I-ORG
طباطبایی I-ORG
با O
انتقاد O
از O
تک O
محصولی O
شدن O
اقتصاد O
ایران B-LOC
با O
اتکا O
به O
نفت O
گفت O
: O
درآمد O
بالای O
نفتی O
کمکی O
به O
رشد O
اقتصادی O
نمی_کند O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
به O
نقل O
از O
شرکت B-ORG
ملی I-ORG
نفت I-ORG
ایران I-ORG
، O
مسعود B-PER
درخشان I-PER
عضو O
هیئت O
علمی O
دانشگاه B-ORG
علامه I-ORG
طباطبایی I-ORG
در O
اظهاراتی O
درخصوص O
اینکه O
قیمت O
حامل_های O
انرژی O
تابعی O
از O
قیمت O
نفت O
است O
و O
با O
توجه O
به O
گستردگی O
صنعت O
نفت O
، O
قیمت O
این O
حامل O
ارزشمند O
انرژی O
تاثیر O
بسزایی O
در O
تعیین O
جایگاه O
اقتصادی O
کشورها O
خواهد_داشت O
گفت O
: O
توجه O
به O
گستردگی O
منابع O
و O
ذخایر O
استراتژیک O
نفت O
و O
گاز O
در O
کشورمان O
، O
وابستگی O
شدیدی O
میان O
اقتصاد O
ملی O
و O
ارزآوری O
حاصل O
از O
منابع O
انرژی O
ایجاد O
شده_است O
؛ O
به O
طوری O
که O
بسیاری O
از O
کارشناسان O
وضعیت O
اقتصاد O
ایران B-LOC
را O
تابعی O
از O
نحوه O
رشد O
و O
توسعه O
صنعت O
نفت O
می_دانند O
. O

رئیس O
مرکز B-ORG
تحقیقات I-ORG
اقتصاد I-ORG
ایران I-ORG
با O
اشاره O
به O
راهکارهای O
جلوگیری O
از O
تداوم O
فضای O
اقتصاد O
تک O
محصولی O
در O
کشورمان O
خاطرنشان O
کرد O
: O
راه O
حل O
پیشنهادی O
این O
است O
که O
نفت O
را O
به O
عنوان O
موتور O
محرکه O
و O
رشد O
در O
بخش_های O
دیگر O
اقتصاد O
وارد O
کنیم O
. O

همچنین O
به O
نظر O
می_رسد O
که O
باید O
افزایش O
ظرفیت O
در O
بلندمدت O
را O
مد O
نظر O
قرار O
دهیم O
. O

این O
امر O
باعث O
می_شود O
که O
اثرات O
مثبت O
درآمدزایی O
نفت O
افزایش O
یابد O
و O
پیچیدگی O
اقتصاد O
و O
نفت O
تا O
حدودی O
مرتفع O
شود O
. O

وی O
درباره O
تمرکز O
فعلی O
مجموعه O
صنعت O
نفت O
بر O
مبنای O
توسعه O
محور O
بودن O
صنایع O
نفت O
و O
گاز O
و O
نتایج O
حاصل O
از O
اجرایی O
شدن O
این O
تفکر O
در O
ارتقای O
اقتصادی O
کشورمان B-LOC
تصریح O
کرد O
: O
اگر O
نفت O
و O
گاز O
را O
محور O
توسعه O
بدانیم O
و O
بخش_های O
دیگر O
اقتصاد O
کشور O
را O
با O
توسعه O
این O
صنعت O
مادر O
گره O
بزنیم O
، O
می_توان O
امیدوار O
بود O
که O
این O
امر O
باعث O
رشد O
بخش O
خدمات O
و O
مهندسی O
کشور O
شود O
. O

درخشان O
بازار O
نفت O
و O
گاز O
عراق B-LOC
را O
فزصتی O
ارزشمند O
برای O
کشورمان B-LOC
دانست O
و O
افزود O
: O
باید O
بتوانیم O
خدمات O
بخش O
نفت O
و O
گاز O
را O
به O
عراق B-LOC
ببریم O
؛ O
چراکه O
با O
توجه O
به O
نزدیکی O
ایدئولوژیکی O
میان O
دو O
کشور O
و O
با O
توجه O
به O
اینکه O
عراق B-LOC
در O
آینده_ای O
نزدیک O
پیشرفتی O
قابل O
توجهی O
در O
تولید O
نفت O
و O
گاز O
خواهد_داشت O
، O
دستیابی O
به O
این O
بازارها O
یک O
فرصت O
طلایی O
برای O
صنایع O
نفت O
و O
گاز O
کشورمان B-LOC
به O
شمار O
می_رود O
. O

این O
استاد O
دانشکده O
اقتصاد B-ORG
علامه I-ORG
طباطبایی I-ORG
در O
خصوص O
ظرفیت_های O
اقتصادی O
و O
بررسی O
آثار O
تزریق O
درآمدهای O
نفتی O
در O
اقتصاد O
کشورمان B-LOC
اخاطرنشان O
کرد O
: O
ارتباط O
عمیق O
میان O
صنعت O
نفت O
و O
اقتصاد O
کلان O
در O
کشور O
ما O
عمری O
نه O
چندان O
طولانی O
دارد O
؛ O
با O
این O
وجود O
این O
وابستگی O
به O
حدی O
بوده_است O
که O
می_توان O
مدعی O
شد O
، O
امروز O
اقتصاد O
ما O
بدون O
نفت O
معنایی O
ندارد O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
از O
حدود O
۵۰ O
سال O
قبل O
و O
همزمان O
با O
توسعه O
میادین O
نفتی O
، O
صدها O
میلیارد O
دلار O
ارز O
حاصل O
از O
صدور O
نفت O
به O
اقتصاد O
ایران B-LOC
تزریق O
شده_است O
که O
با O
توجه O
به O
تراز O
اقتصادی O
کشور O
، O
نشان O
دهنده O
این O
موضوع O
است O
که O
اقتصاد O
ایران B-LOC
به O
سوی O
اقتصادی O
تک O
محصولی O
گرایش O
یافته_است O
. O

رئیس O
مرکز B-ORG
تحقیقات I-ORG
اقتصاد I-ORG
ایران I-ORG
با O
اعلام O
اینکه O
اثر O
درآمدهای O
نفتی O
بر O
روی O
رشد O
اقتصاد O
بسیار O
اندک O
است O
؛ O
تصریح O
کرد O
: O
ایجاد O
شوک O
مثبت O
روی O
درآمدهای O
نفتی O
، O
اثر O
ماندگاری O
کمتری O
روی O
رشد O
اقتصادی O
خواهد_داشت O
. O

درخشان O
ادامه O
داد O
: O
در O
واقع O
اگر O
درآمد O
نفتی O
بالایی O
داشته_باشیم O
به O
رشد O
بلندمدت O
کمک O
نمی_کند O
و O
فقط O
برای O
رشد O
کوتاه O
مدت O
اقتصاد O
مفید O
خواهد_بود O
. O

وی O
تاکید O
کرد O
: O
نمی_توان O
پیش O
بینی O
قطعی O
نزدیک O
به O
واقعیتی O
از O
دوره O
استمرار O
درآمدهای O
ارزی O
حاصل O
از O
صدور O
نفت O
خام O
ارائه O
کرد O
و O
ممکن O
است O
در O
بلند O
مدت O
نوسان_های O
زیادی O
در O
درآمد O
حاصل O
از O
نفت O
ایجاد O
شود O
. O

رییس O
مرکز B-ORG
تحقیقات I-ORG
اقتصاد I-ORG
ایران I-ORG
درباره O
امکان O
تداوم O
وضعیت O
کنونی O
تولید O
نفت O
تا O
پایان O
برنامه O
چشم O
انداز O
نیز O
خاطرنشان O
کرد O
: O
اجرای O
برنامه_های O
ازدیاد O
برداشت O
از O
میادین O
نفتی O
می_تواند O
کلیه O
محاسبات O
پیش O
بینی O
شده O
را O
متحول O
کند O
و O
دستاوردهای O
بی O
نظیری O
را O
برای O
اقتصاد O
کشورمان B-LOC
به O
همراه O
داشته_باشد O
. O

وی O
گفت O
: O
باید O
پیش O
بینی O
دقیقی O
برای O
تقاضای O
داخلی O
نفت O
خام O
و O
فرآوردهای O
آن O
نیز O
داشته_باشیم O
. O

در O
عین O
حال O
باید O
به O
این O
نکته O
نیز O
توجه O
داشت O
که O
استراتژی O
توسعه O
منابع O
نفتی O
در O
کشورمان B-LOC
به O
صورت O
کاملا O
روشن O
و O
شفاف O
تبیین O
شود O
و O
بر O
اساس O
آن O
برنامه O
ریزی_های O
توسعه_ای O
انجام O
شود O
. O

