اوپک B-ORG
با O
سرنگونی O
رژیم O
قذافی B-PER
تولید O
خود O
را O
کاهش O
نمی_دهد O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
یک O
مقام O
آگاه O
اوپک B-ORG
تاکید O
کرد O
با O
توجه O
به O
تحولات O
اخیر O
لیبی B-LOC
و O
_به O
رغم O
سرنگونی O
معمر B-PER
قذافی I-PER
بعید O
به O
نظر O
می_رسد O
که O
اوپک B-ORG
در O
شرایط O
کنونی O
میزان O
تولید O
خود O
را O
کاهش O
دهد O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
این O
مقام O
آگاه O
اوپک B-ORG
در O
مصاحبه O
با O
نشریه B-ORG
عربین I-ORG
بیزینس I-ORG
تصریح O
کرد O
با O
توجه O
به O
اینکه O
هنوز O
معلوم O
نیست O
چه O
مدت O
زمان O
طول O
خواهد_کشید O
تا O
میزان O
تولید O
نفت O
لیبی B-LOC
به O
حالت O
عادی O
پیش O
از O
آغاز O
بحران O
اخیر O
برسد O
اوپک B-ORG
میزان O
تولید O
نفت O
خود O
را O
تغییر O
نخواهد_داد O
. O

درگیری_های O
داخلی O
بین O
نیروهای O
طرفدار O
قذافی B-PER
و O
مخالفان O
دولت O
در O
شهر O
طرابلس B-LOC
همچنان O
ادامه O
دارد O
. O

میزان O
تولید O
نفت O
لیبی B-LOC
طی O
ماههای O
اخیر O
از O
۱٫۶ O
میلیون O
بشکه O
در O
روز O
به O
کمتر O
از O
۵۰ O
هزار O
بشکه O
کاهش O
یافته_است O
. O

افزایش O
تولید O
نفت O
عربستان B-LOC
و O
کشورهای O
عربی O
خلیج B-LOC
فارس I-LOC
تا O
حد O
زیادی O
کمبود O
تولید O
نفت O
لیبی B-LOC
را O
جبران O
کرده_است O
. O

وی O
افزود O
اگر O
کشورهای O
عربی O
خلیج B-LOC
فارس I-LOC
به O
این O
نتیجه O
برسند O
که O
با O
افزایش O
تولید O
نفت O
لیبی B-LOC
عرضه O
نفت O
در O
بازارهای O
بین O
المللی O
افزایش O
یافته_است O
این O
کشورها O
قطعا O
میزان O
تولید O
خود O
را O
کاهش O
خواهند_داد O
. O

این O
مقام O
آگاه O
اوپک B-ORG
افزود O
هنوز O
مشخص O
نیست O
تولید O
نفت O
لیبی B-LOC
چه O
زمانی O
به O
سطح O
قبل O
از O
آغاز O
بحران O
باز O
خواهد_گشت O
. O

اوپک B-ORG
با O
بررسی O
و O
تجزیه O
و O
تحلیل O
شرایط O
جدید O
بازار O
نفت O
در O
خصوص O
سیاستهای O
جدید O
تولید O
تصمیم O
گیری O
خواهد_کرد O
. O

به O
گفته O
وی O
بعید O
به O
نظر O
می_رسد O
اوپک B-ORG
تا O
زمان O
برگزاری O
نشست O
آتی O
در O
۱۴ O
دسامبر O
در O
وین B-LOC
تصمیم O
خاصی O
در O
خصوص O
سقف O
تولید O
این O
سازمان B-ORG_AT
اتخاذ O
کند O
. O

میزان O
تولید O
نفت O
اوپک B-ORG
طی O
ماه O
جولای O
به O
بیش O
از O
۳۰ O
میلیون O
بشکه O
در O
روز O
رسید O
که O
این O
رقم O
بالاترین O
رکورد O
از O
ابتدای O
سال O
۲۰۱۱ O
به O
شمار O
می_رود O
. O

انتهای O
پیام/ O

