برنامه O
ویژه_ O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
برای O
کشف O
استعدادهای O
دانش_آموزان O
دختر O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
گفت O
: O
برای O
کشف O
استعدادهای O
والیبال O
دانش_آموزان O
دختر O
، O
برنامه_های O
ویژه_ای O
در O
تعامل O
با O
حوزه O
ورزش O
وزارت B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
داریم O
. O

محمدرضا B-PER
داورزنی I-PER
رئیس O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اجتماعی O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
در O
خصوص O
پوشش O
و O
حجاب O
دانش_آموزان O
دختر O
ملی_پوشان O
در O
مسابقات O
آسیایی O
ویتنام B-LOC
اظهار O
داشت O
: O
سه O
سال O
پیش O
در O
تفاهمی O
که O
با O
فدراسیون B-ORG
جهانی I-ORG
والیبال I-ORG
داشتیم O
، O
مسئله O
حجاب O
و O
پوشش O
بانوان O
ایرانی O
در O
مسابقات O
جهانی O
و O
بین_المللی O
را O
به O
آنها O
قبولاندیم O
و O
تاکید O
کردیم O
که O
کشورهای O
مسلمان O
با O
پوشش O
اسلامی O
در O
مسابقات O
برون O
مرزی O
حضور O
داشته_باشند O
بنابراین O
مقررات O
فدراسیون B-ORG
جهانی I-ORG
نیز O
بر O
این O
پایه O
شکل O
گرفت O
که O
تیم_های O
شرکت O
کننده O
با O
رعایت O
فرم O
مشخص O
و O
حفظ O
حجاب O
و O
پوشش O
می_توانند O
در O
مسابقات O
برون O
مرزی O
حضور O
یابند O
که O
این O
مسابقات O
می_تواند O
دانش_آموزی O
یا O
در O
رده_های O
سنی O
بالاتر O
و O
زیر O
نظر O
فدراسیون B-ORG
جهانی I-ORG
والیبال I-ORG
باشد O
. O

*صعود O
تیم B-ORG
ملی I-ORG
والیبال I-ORG
دانش_آموزی I-ORG
دختران I-ORG
به O
مسابقات O
جهانی O
موفقیت O
بزرگی O
بودوی O
در O
پاسخ O
به O
این O
پرسش O
که O
عملکرد O
تیم B-ORG
ملی I-ORG
والیبال I-ORG
دانش_آموزان I-ORG
دختر I-ORG
در O
مسابقات O
آسیایی O
ویتنام B-LOC
را O
چگونه O
ارزیابی O
می_کنید O
؟ O

_ O
خاطرنشان O
کرد O
: O
بعد O
از O
۳ O
سال O
حضور O
بانوان O
در O
مسابقات O
بین_المللی O
، O
دانش_آموزان O
دختر O
ایرانی O
نیز O
برای O
نخستین O
بار O
در O
مسابقات O
آسیایی O
شرکت O
_کردند O
که O
خوشبختانه O
نتیجه O
بسیار O
خوبی O
کسب O
شد O
و O
طبیعتاذ O
در O
سال_های O
آینده O
حضور O
موفقیت O
آمیزتری O
در O
مسابقات O
بین_المللی O
خواهند_داشت O
، O
خوشبختانه O
دانش_آموزان O
دختر O
ملی_پوش O
ایرانی O
موفق O
شدند O
به O
مسابقات O
جهانی O
راه O
پیدا O
کنند O
که O
موفقیت O
بزرگی O
برای O
تیم B-ORG
ملی I-ORG
دانش_آموزی I-ORG
ایران I-ORG
محسوب O
می_شود O
. O

رئیس O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
در O
تعامل O
این O
فدراسیون O
با O
وزارت B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
انتظار O
داریم O
تا O
تیم B-ORG
ملی I-ORG
والیبال I-ORG
دانش_آموزی I-ORG
دختران I-ORG
نتایج O
خوبی O
را O
در O
مسابقات O
جهانی O
کسب O
کند O
، O
تصریح O
کرد O
: O
خوشبختانه O
برای O
نخستین O
بار O
تیم B-ORG
ملی I-ORG
والیبال I-ORG
دانش_آموزی I-ORG
دختران I-ORG
توانست O
رتبه O
سوم O
را O
در O
مسابقات O
آسیایی O
کسب O
کند O
؛ O
امیدواریم O
با O
تعاملی O
که O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
با O
وزارت B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
دارد O
، O
در O
مسابقات O
جهانی O
نیز O
شرایط O
مناسبی O
را O
برای O
ملی O
پوشان O
فراهم O
کرده O
و O
نتایج O
مناسبی O
را O
کسب O
کنیم O
، O
سطح O
مسابقات O
جهانی O
نیز O
قطعاذ_ O
بالا O
خواهد_بود O
و O
تا O
سال O
آینده O
ملی O
پوشان O
نیز O
به O
مرز O
آمادگی O
خواهند_رسید O
. O

داورزنی B-PER
عنوان O
کرد O
: O
در O
گذشته O
فعالیت_های O
ورزشی O
آموزشگاهی O
موجب O
تقویت O
تیم_های O
ملی O
والیبال O
می_شد O
و O
تیم_های O
ملی O
نیز O
در O
رده_های O
سنی O
مختلف O
عملکرد O
مناسبی O
داشتند O
، O
امیدواریم O
با O
تعامل O
مثبت O
با O
آموزش B-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
شاهد O
تقویت O
تیم_های O
ملی O
والیبال O
دانش_آموزی O
باشیم O
و O
تیم O
ملی O
قوی_تری O
در O
رده O
بزرگسالان O
در O
آینده O
داشته_باشیم O
. O

* O
تعامل O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
و O
وزارت B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
برای O
کشف O
استعدادهای O
دانش_آموزان O
دختر O
وی O
در O
مورد O
فعالیت_های O
صورت O
گرفته O
در O
زمینه O
استعدادیابی O
والیبال O
دختران O
دانش_آموز O
نیز O
گفت O
: O
_ O
با O
تعاملی O
که O
با O
انجمن B-ORG
والیبال I-ORG
وزارت I-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
داریم O
، O
نمایندگانی O
از O
این O
انجمن O
برای O
کشف O
استعدادها O
در O
نظر O
گرفته_شده_اند O
که O
فدراسیون O
نیز O
همکاری O
نزدیکی O
با O
آنها O
دارد O
تا O
بهترین O
استعدادها O
شناسایی O
شوند O
؛ O
به O
عنوان O
نمونه O
تیم B-ORG
ملی I-ORG
والیبال I-ORG
دانش_آموزان I-ORG
پسر I-ORG
که O
سال O
گذشته O
به O
عنوان O
قهرمانی O
جهان O
دست O
پیدا O
کرد O
، O
حاصل O
استعدادیابی O
بوده_است O
؛ O
در O
بخش O
بانوان O
نیز O
کارهای O
مفیدی O
صورت O
گرفته_است O
، O
به O
عنوان O
نمونه O
در O
حال O
حاضر O
اردوی O
تیم B-ORG
ملی I-ORG
نوجوانان I-ORG
ایران I-ORG
در O
بخش O
بانوان O
در O
حال O
برگزاری O
است O
که O
این O
اردوها O
را O
۱۸ O
ماه O
زودتر O
از O
مسابقات O
آسیایی O
که O
در O
سال O
آینده O
برگزار O
می_شود O
، O
برگزار O
کردیم O
. O

رئیس O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
اضافه O
کرد O
: O
امیدواریم O
با O
استعدادهای O
کشف O
شده O
و O
استعدادهایی O
که O
در O
آینده O
کشف O
می_شود O
، O
بتوانیم O
در O
مسابقات O
آسیایی O
و O
جهانی O
سال O
آینده O
نتایج O
مناسبی O
را O
کسب O
کنیم O
و O
با O
تعاملی O
که O
وزارت B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
با O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
دارد O
، O
شاهد O
موفقیت O
ملی O
پوشان O
والیبال O
در O
مسابقات O
برون O
مرزی O
باشیم O
که O
این O
امر O
با O
کار O
و O
سرمایه_گذاری O
روی O
ملی_پوشان O
امکان O
پذیر O
است O
تا O
آنها O
را O
روانه O
مسابقات O
جهانی O
کنیم O
؛ O
به O
طور O
کلی O
برنامه_ O
ویژه_ای O
در O
تعامل O
با O
آموزش B-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
وجود O
دارد O
تا O
تیم_های O
پایه_ای O
قوی_تری O
داشته_باشیم O
. O

وی O
در O
پایان O
با O
بیان O
اینکه O
مسئولیت O
اردوهای O
تیم_های O
ملی O
والیبال O
دانش_آموزی O
بر O
عهده O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
نیست O
، O
افزود O
: O
_ O
فدراسیون B-ORG
والیبال I-ORG
در O
زمینه O
برگزاری O
اردوهای O
تیم_های O
ملی O
والیبال O
دانش_آموزی O
در O
حد O
توان O
به O
وزارت B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
کمک O
خواهد_کرد O
و O
تنها O
برنامه_ O
اردوهای O
دانش_آموزی O
برعهده O
فدراسیون O
است O
. O

انتهای O
پیام/ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
انتظارات O
مردم O
از O
والیبال O
ارومیه B-LOC
برآورده O
شود O
۹۰/۰۶/۱۵ O
- O
۱۵ O
: O
۰۷ O

