حنطه B-PER
: O
امیدوارم O
این O
بار O
لیگ O
دسته O
اول O
از O
تاریخی O
که O
اعلام O
کرده_اند O
، O
آغاز O
شود O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
سرمربی O
تیم B-ORG
فوتبال I-ORG
ابومسلم I-ORG
گفت O
: O
پس O
از O
۲ O
هفته O
تعویق O
امیدوارم O
این O
بار O
دیگر O
لیگ O
دسته O
اول O
از O
۲۳ O
شهریورماه O
آغاز O
شود O
. O

علی B-PER
حنطه I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
ورزشی O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
، O
در O
خصوص O
تعویق O
مسابقات O
لیگ O
دسته O
اول O
فوتبال O
عنوان O
کرد O
: O
تیم O
بسیار O
آماده_ای O
داریم O
و O
برای O
آغاز O
لیگ O
لحظه O
شماری O
می_کنیم O
. O

طبق O
زمان O
قبلی O
اعلام O
شده O
خود O
را O
برای O
۱۱ O
شهریور O
آماده O
کرده_بودیم O
، O
اما O
متاسفانه O
تغییراتی O
صورت O
گرفت O
. O

وی O
افزود O
: O
مدیریت O
باشگاه B-ORG
ابومسلم I-ORG
به O
جهت O
احترام O
به O
لیگ O
جزء O
اولین O
باشگاه_هایی O
بود O
که O
رفع O
تعلیق O
کرد O
. O

ما O
برنامه_ریزی O
کرده_بودیم O
که O
۱۱ O
شهریور O
بازی O
کنیم O
و O
حالا O
امیدوارم O
رقابت_ها O
از O
۲۳ O
شهریورماه O
آغاز O
شود O
و O
بار O
دیگر O
به O
تاخیر O
نیفتد O
. O

هر O
چند O
به O
این O
شرایط O
عادت O
کرده_ایم O
و O
زیاد O
به O
آن O
فکر O
نمی_کنیم O
. O

سرمربی O
ابومسلم B-ORG
درباره O
علت O
تعویق O
رقابت_ها O
خاطرنشان O
کرد O
: O
مگر O
مسئولان O
از O
قبل O
خبر O
نداشتند O
باشگاه_ها O
بدهی O
دارند O
، O
چرا O
آنها O
را O
در O
جدول O
قرار O
دادند O
؟ O

چرا O
از O
قبل O
برنامه_ریزی O
نکردند O
؟ O

حنطه B-PER
با O
اشاره O
به O
سقوط O
پیام O
به O
لیگ O
دسته O
دوم O
تصریح O
کرد O
: O
آقایان O
حق O
پیام B-ORG
را O
خوردند O
و O
به O
راحتی O
به O
علت O
بدهی O
۳ O
امتیاز O
از O
این O
تیم O
کسر O
کردند O
، O
اما O
مسئولان O
مشهدی O
هیچ O
واکنشی O
نشان O
ندادند O
و O
به O
داد O
این O
تیم O
نرسیدند O
. O

مشهد B-LOC
مثل O
تبریز B-LOC
نیست O
که O
مسئولان O
حمایتش O
کنند O
. O

مگر O
ماشین B-ORG
سازی I-ORG
بدهی O
نداشت O
؟ O

چرا O
از O
سایر O
تیم_ها O
امتیازی O
کسر O
نشد O
؟ O

وی O
ادامه O
داد O
: O
به O
نظرم O
ضوابط O
حکم_فرما O
نیست O
، O
زیرا O
قانون O
برای O
همه O
یکسان O
اجرا O
نمی_شود O
. O

همان_طور O
که O
با O
قاطعیت O
از O
پیام B-ORG
۳ O
امتیاز O
کسر O
کردند O
چرا O
برای O
سایر O
تیم_ها O
این O
قانون O
اجرا O
نشد O
؟ O

سرمربی O
ابومسلم B-ORG
در O
خصوص O
اینکه O
گفته O
می_شود O
بهروان B-PER
به O
علت O
اینکه O
عضو O
هیئت O
مدیره O
باشگاه_های O
نساجی B-ORG
و O
صنعت B-ORG
ساری I-ORG
است O
و O
این O
تیم_ها O
برای O
حضور O
در O
لیگ O
آماده O
نیستند O
، O
لیگ O
را O
به O
تعویق O
انداخته O
گفت O
: O
هم_اکنون O
نساجی B-ORG
و O
صنعت B-ORG
ساری I-ORG
دو O
تیم O
دارند O
. O

فقط O
به O
آقای B-PER
بهروان I-PER
می_گویم O
اگر O
چنین O
موضوعی O
صحت O
داشته_باشد O
، O
به O
سایر O
تیم_ها O
ظلم O
شده_است O
. O

وی O
در O
مورد O
شرایط O
تیمش O
یادآور O
شد O
: O
به O
هواداران O
مشهدی O
و O
تمام O
مردم O
ایران O
قول O
می_دهم O
در O
پایان O
فصل O
ابومسلم B-ORG
را O
صعودکننده O
به O
لیگ O
برتر O
ببینند O
. O

تک O
تک O
بازیکنانمان O
آماده O
هستند O
و O
با O
قدرت O
در O
لیگ O
حاضر O
می_شویم O
. O

از O
فدراسیون O
خواهش O
می_کنم O
به O
لیگ O
یک O
توجه O
داشته_باشد O
. O

حنطه B-PER
در O
پایان O
به O
فارس B-ORG
گفت O
: O
لیگ O
یک O
با O
لیگ O
برتر O
برابری O
می_کند O
و O
از O
کمیته O
داوران O
تقاضا O
دارم O
از O
ابتدای O
لیگ O
داوران O
باتجربه O
را O
برای O
بازی_ها O
برگزیند O
. O

طبق O
شناختی O
که O
از O
عسگری B-PER
دارم O
می_دانم O
که O
او O
به O
فکر O
آبروی O
جامعه O
داوری O
است O
و O
این O
امر O
را O
در O
لیگ O
دسته O
اول O
محقق O
خواهد_کرد O
. O

انتهای O
پیام/ O

