نباید O
خودروهای O
غیراستاندارد O
وارد O
بازار O
شوند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
یک O
نماینده O
مجلس B-ORG
در O
خصوص O
شماره_گذاری O
خودروی O
روآ O
که O
قرار O
است O
تا O
پایان O
شهریور O
شماره_گذاری O
شود O
، O
گفت O
: O
شماره_گذاری O
خودروی O
روآ O
اشکال O
دارد O
و O
نباید O
اجازه O
داد O
که O
خودروهای O
غیر O
استاندارد O
وارد O
بازار O
شوند O
. O

حسن B-PER
تامینی I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
جامعه O
فارس B-ORG
، O
در O
خصوص O
شماره_گذاری O
خودروی O
روآ O
که O
به O
ترمز O
ایبیاس O
و O
کیسه O
هوا O
مجهز O
نیست O
، O
اظهار O
داشت O
: O
این O
موضوعی O
است O
که O
در O
کمیسیون B-ORG
صنایع I-ORG
و I-ORG
معادن I-ORG
مجلس I-ORG
مورد O
بحث O
قرار O
گرفته_است O
و O
ما O
از O
کمیسیون B-ORG
صنایع I-ORG
خواسته_ایم O
که O
راجع O
به O
این O
قضیه O
پیگیری O
کند O
و O
توضیحاتی O
را O
ارائه O
دهد O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
_ O
با O
توجه O
به O
اینکه O
بر O
روی O
استانداردسازی O
خودروها O
در O
خصوص O
سوخت O
و O
آلودگی O
هوا O
کارهایی O
انجام O
شده_است O
، O
ولی O
قابل O
پذیرش O
نیست O
که O
ما O
ماشینی O
تولید O
کنیم O
که O
ترمز O
ایبیاس O
و O
کیسه O
هوا O
نداشته_باشد O
. O

تامینی B-PER
با O
بیان O
اینکه O
باید O
برای O
جان O
مردم O
ارزش O
قائل O
باشیم O
، O
افزود O
: O
کمیسیون B-ORG
صنایع I-ORG
و I-ORG
معادن I-ORG
در O
جریان O
این O
امر O
نبوده O
که O
توافق O
میان O
ستاد B-ORG
حمل I-ORG
و I-ORG
نقل I-ORG
و I-ORG
سوخت I-ORG
و O
راهور B-ORG
ناجا I-ORG
در O
مورد O
شماره_گذاری O
روآ O
به O
چه O
شکل O
بوده_است O
؛ O
آیا O
در O
توافق O
آمده_است O
که O
روآ O
به O
کیسه O
هوا O
و O
ترمز O
ایبیاس O
مجهز O
میشود O
یا O
خیر O
. O

عضو O
کمیسیون B-ORG
بهداشت I-ORG
مجلس I-ORG
گفت O
: O
در O
هر O
صورت O
شماره_گذاری O
روآ O
اشکال O
دارد O
و O
نباید O
اجازه O
داد O
که O
خودروهای O
غیر O
استاندارد O
وارد O
بازار O
شوند O
. O

تامینی B-PER
در O
پایان O
خاطرنشان O
کرد O
: O
راهور B-ORG
ناجا I-ORG
نباید O
خودروی O
روآ O
را O
شماره_گذاری O
کند O
چرا O
که O
وقتی O
به O
آمار O
تصادفات O
خودروهایی O
که O
ترمز O
ایبیاس O
ندارند O
، O
مراجعه O
کنیم O
، O
متوجه O
میشویم O
که O
تلفات O
این_گونه O
خودروها O
در O
مقایسه O
با O
خودروهای O
دیگر O
بیشتر O
است O
. O

انتهای O
پیام/ O

