نامزدهای O
فیلم O
کوتاه O
پانزدهمین O
جشن O
سینما O
معرفی O
شدند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
اسامی O
نامزدهای O
فیلم O
کوتاه O
پانزدهمین O
جشن O
سینمای O
ایران O
معرفی O
شدند O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
به O
نقل O
از O
روابط B-ORG
عمومی I-ORG
پانزدهمین I-ORG
جشن I-ORG
سینمای I-ORG
ایران I-ORG
، O
هیئت O
داوران O
انجمن B-ORG
فیلم I-ORG
کوتاه I-ORG
پس O
از O
پایان O
کار O
داوری O
و O
سه O
روز O
شمارش O
آرا O
، O
نتایج O
زیر O
را O
اعلام O
کرد O
: O
*نامزدهای O
بهترین O
فیلم O
۱- O
بچه O
وقتی O
بچه O
بود O
به O
تهیه O
کنندگی O
آناهیتا B-PER
قزوینیزاده I-PER
، O
۲- O
جاده O
مسدود O
است O
به O
تهیه O
کنندگی O
وحید B-PER
حاجیلویی I-PER
، O
۳- O
دوست O
داشتم O
کسی O
جایی O
منتظرم O
باشد O
به O
تهیه O
کنندگی O
صادق B-PER
حسینی I-PER
، O
_ O
۴- O
رها O
به_تهیه O
کنندگی O
پیمان B-PER
نعیمی I-PER
، O
_ O
۵- O
زمان O
به O
تهیه O
کنندگی O
مهدی B-PER
پیران I-PER
، O
۶- O
نیوزیف O
به O
تهیه O
کنندگی O
محمد B-PER
اسماعیلی*نامزدهای I-PER
بهترین O
کارگردانی O
فیلم O
تجربی O
۱ O
. O

محمد B-PER
اسماعیلی I-PER
برای O
فیلم O
نیوزیف O
، O
۲ O
. O

شیرین B-PER
برق I-PER
نورد I-PER
برای O
فیلم O
خاکستر O
شیشه_ها O
، O
۳ O
. O

مهدی B-PER
پیران I-PER
برای O
فیلم O
زمان O
، O
۴ O
. O

نیما B-PER
عباس I-PER
پور I-PER
برای O
فیلم O
پیاده O
روی O
بزرگ O
، O
۵ O
. O

نقی B-PER
نعمتی I-PER
برای O
فیلم O
هنوز O
*نامزدهای O
بهترین O
کارگردانی O
فیلم O
داستانی O
۱ O
. O

بابک B-PER
امینی I-PER
برای O
فیلم O
دوست O
داشتم O
کسی O
جایی O
منتظرم O
باشد O
، O
۲ O
. O

وحید B-PER
حاجیلویی I-PER
برای O
فیلم O
جاده O
مسدود O
است O
، O
۳ O
. O

آناهیتا B-PER
قزوینیزاده I-PER
برای O
فیلم O
بچه O
وقتی O
بچه O
بود O
، O
۴ O
. O

ناصر B-PER
ضمیری I-PER
برای O
فیلم O
شیرتلخ O
، O
۵ O
. O

پیمان B-PER
نعیمی I-PER
، O
_ O
امیر B-PER
پارسامهر I-PER
برای O
فیلم O
رها*نامزدهای O
بهترین O
فیلمنامه O
۱ O
. O

محمد B-PER
اسماعیلی I-PER
برای O
فیلم O
نیوزیف O
، O
۲ O
. O

سینا B-PER
آذین I-PER
برای O
فیلم O
همین O
یکساعت O
پیش O
، O
۳ O
. O

آناهیتا B-PER
قزوینیزاده I-PER
برای O
فیلم O
بچه O
وقتی O
بچه O
بود O
، O
۴ O
. O

ناصر B-PER
ضمیری I-PER
برای O
فیلم O
شیرتلخ O
۵ O
. O

پیمان B-PER
نعیمی I-PER
، O
_ O
امیر B-PER
پارسامهر I-PER
برای O
فیلم O
رها O
، O
*نامزدهای O
بهترین O
تصویربرداری O
۱ O
. O

محمد B-PER
اسماعیلی- I-PER
مهرداد B-PER
متجلی I-PER
برای O
فیلم O
نیوزیف O
، O
۲ O
. O

اشکان B-PER
اشکانی I-PER
برای O
فیلم O
جاده O
مسدود O
است O
، O
_ O
۳ O
. O

اشکان B-PER
اشکانی I-PER
برای O
فیلم O
دوست O
داشتم O
کسی O
جایی O
منتظرم O
باشد O
، O
۴ O
. O

حمیدرضا B-PER
امیری I-PER
برای O
فیلم O
شیر O
تلخ O
، O
۵ O
. O

سینا B-PER
کرمانیزاده I-PER
برای O
فیلم O
رها*نامزدهای O
بهترین O
تدوین O
۱ O
. O

امیر B-PER
احمدی I-PER
، O
_مهدی B-PER
پیران I-PER
برای O
فیلم O
زمان O
، O
۲ O
. O

مجتبی B-PER
اسماعیل_زاده I-PER
برای O
فیلم O
نیوزیف O
، O
۳ O
. O

امید B-PER
بنکدار I-PER
، O
_کیوان B-PER
علیمحمدی I-PER
برای O
فیلم O
زندگی O
نسبتا O
معمولی O
آقای B-PER
مظفری I-PER
، O
۴ O
. O

عاطفه B-PER
خادم_الرضا I-PER
برای O
فیلم O
دوست O
داشتم O
کسی O
جایی O
منتظرم O
باشد O
، O
۵ O
. O

ناصر B-PER
ضمیری I-PER
برای O
فیلم O
شیر O
تلخ*نامزدهای O
بهترین O
صدا O
۱ O
. O

بامداد B-PER
افشار I-PER
برای O
فیلم O
نیوزیف O
، O
۲ O
. O

امیرعلی B-PER
اعلایی I-PER
برای O
فیلم O
زیر O
پرچم O
۳ O
. O

حسام_الدین B-PER
موسوی I-PER
برای O
فیلم O
زمان O
، O
_۴ O
. O

قادر B-PER
قادری I-PER
برای O
فیلم O
رها O
۵ O
. O

مهرشاد B-PER
ملکوتی I-PER
برای O
فیلم O
جاده O
مسدود O
است O
، O
۶ O
. O

مهرشاد B-PER
ملکوتی I-PER
برای O
فیلم O
دوست O
داشتم O
کسی O
جایی O
منتظرم O
باشد*نامزدهای O
بهترین O
موسیقی۱ O
. O

بابک B-PER
میرزاخانی I-PER
، O
_سپهر B-PER
کرباسیان I-PER
برای O
فیلم O
دیلیت O
، O
۲ O
. O

میلاد B-PER
موحدی I-PER
برای O
فیلم O
از O
منهای O
یک O
، O
۳ O
. O

میلاد B-PER
موحدی I-PER
برای O
فیلم O
زندگی O
نسبتا O
معمولی O
آقای B-PER
مظفری I-PER
انتهای O
پیام/ا O

