طلایی B-PER
: O
اگر O
ناداوری O
نبود O
، O
امروز O
ما O
قهرمان O
جهان O
بودیم O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
سرمربی O
تیم B-ORG
کشتی I-ORG
آزاد I-ORG
نوجوانان I-ORG
گفت O
: O
داوران O
در O
برخی O
اوزان O
حق O
کشتی_گیران O
ما O
را O
به O
حریفان_شان O
دادند O
و O
اگر O
این O
اتفاقات O
رخ O
نمی_داد O
ما O
امروز O
قهرمان O
جهان O
بودیم O
. O

به O
گزارش O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
، O
محمد B-PER
طلایی I-PER
، O
سرمربی O
تیم B-ORG
کشتی I-ORG
آزاد I-ORG
نوجوانان I-ORG
پس O
از O
کسب O
عنوان O
نایب O
قهرمانی O
جهان O
گفت O
: O
پس O
از O
اینکه O
بعد O
از O
۴ O
سال O
قهرمان O
آسیا B-LOC
شدیم O
فرصت O
بسیار O
کمی O
برای O
شرکت O
در O
رقابت_های O
جهانی O
داشتیم O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
این O
رقابت_ها O
پس O
از O
۱۱ O
سال O
وقفه O
برگزار O
شد O
و O
ما O
نیز O
شناخت O
دقیقی O
از O
حریفان O
نداشتیم O
، O
اما O
خوشبختانه O
توانستیم O
در O
این O
مدت O
کوتاه O
و O
با O
تنها O
یک O
تغییر O
نسبت O
به O
رقابت_های O
آسیایی O
با O
انجام O
ریکاوری O
و O
تمرینات O
مناسب O
کشتی_گیران O
را O
آماده O
حضور O
در O
رقابت_های O
جهانی O
کنیم O
. O

دارنده O
مدال O
طلای O
جهان O
تصریح O
کرد O
: O
روس_ها O
که O
تنها O
با O
یک O
مدال O
طلا O
نسبت O
به O
ما O
قهرمان O
شدند O
ترکیب O
خود O
را O
نسبت O
به O
رقابت_های O
قهرمانی O
اروپا B-LOC
کاملا O
تغییر O
داده_بودند O
و O
برخی O
تیم_های O
دیگر O
نیز O
چنین O
شرایطی O
را O
داشتند O
. O

دارنده O
مدال O
نقره O
جهان O
با O
اشاره O
به O
اینکه O
از O
عملکرد O
تمامی O
کشتی O
گیرانم O
راضی O
هستم O
اظهار O
داشت O
: O
داوران O
در O
مسابقات O
برخی O
اوزان O
مانند O
۵۴ O
و O
۴۲ O
کیلوگرم O
به_راحتی O
حق O
کشتی_گیران O
ما O
را O
به O
حریفان_شان O
دادند O
و O
اگر O
این O
اتفاقات O
رخ O
نمی_داد O
ما O
امروز O
قهرمان O
جهان O
بودیم O
. O

سرمربی O
تیم B-ORG
کشتی I-ORG
آزاد I-ORG
نوجوانان I-ORG
خاطر O
نشان O
کرد O
: O
امیدوارم O
بتوانیم O
رقابت_های O
نونهالان O
قهرمانی O
کشور O
را O
دوباره O
از O
سر O
بگیریم O
و O
در O
کنار O
آن O
با O
برگزاری O
اردوها O
و O
حضور O
در O
تورنمنت_های O
بیشتر O
بتوانیم O
در O
وهله O
اول O
وظیفه O
اصلی O
خود O
را O
که O
پشتوانه_سازی O
برای O
کشتی O
ایران B-LOC
است O
به O
بهترین O
نحو O
انجام O
دهیم O
. O

تیم B-ORG
کشتی I-ORG
آزاد I-ORG
نوجوانان I-ORG
ایران I-ORG
با O
کسب O
۲ O
مدال O
طلا O
، O
۳ O
نقره O
و O
۲ O
برنز O
نایب O
قهرمان O
رقابت_های O
جهانی O
مجارستان B-LOC
شد O
. O

انتهای O
پیام/خ O

