از O
تامین O
بودجه O
تولید O
۵۰ O
فیلم O
مصوب O
تا O
حذف O
مالیات O
تولید O
گروهی O
از O
آثار O
مستند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
مدیرعامل O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمای I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
از O
تامین O
بودجه O
تولید O
۵۰ O
فیلم O
مصوب O
و O
حذف O
مالیات O
تولید O
گروهی O
از O
آثار O
مستند O
خبر O
داد O
که O
خبرهای O
خوشی O
برای O
سینماگران O
عرصه O
مستند O
به O
شمار O
می_آیند O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
سینمایی O
فارس B-ORG
، O
ضیافت O
افطار O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمایی I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
دوم O
شهریور O
با O
حضور O
جواد B-PER
شمقدری I-PER
معاون O
سینمایی O
وزارت B-ORG
فرهنگ I-ORG
و I-ORG
ارشاد I-ORG
اسلامی I-ORG
، O
شفیع B-PER
آقامحمدیان I-PER
مدیرعامل O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمای I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
و O
جمع O
کثیری O
از O
فیلمسازان O
و O
هنرمندان O
این O
عرصه O
در O
تالار B-LOC
وحدت I-LOC
برگزار O
شد O
. O

بنا O
بر O
این O
گزارش O
، O
آقامحمدیان B-PER
در O
این O
مراسم O
طی O
سخنانی O
گفت O
: O
ما O
در O
آینده O
نزدیک O
سه O
جشنواره O
و O
رویداد O
سینمایی O
را O
پیش O
رو O
داریم O
و O
جایزه O
بزرگ O
شهید B-PER
آوینی I-PER
، O
جشنواره O
فیلم O
رضوی O
و O
جشنواره O
سینماحقیقت O
را O
برگزار O
می_کنیم O
. O

خوشبختانه O
همان O
طور O
که O
انتظار O
می_رفت O
تعداد O
۳۰۰ O
فیلم O
برای O
حضور O
در O
جایزه O
شهید B-PER
آوینی I-PER
ارسال O
شده O
که O
مرحله O
داوری O
را O
می_گذرانند O
و O
نتیجه O
نهایی O
آن O
هفته O
آینده O
مشخص O
می_شود O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
همچنین O
بعد O
از O
آن O
جشنواره O
فیلم O
رضوی O
را O
برگزار O
خواهیم_کرد O
که O
تا O
به O
حال O
برای O
این O
جشنواره O
نیز O
۱۷۰ O
فیلم O
دریافت O
کرده_ایم O
، O
ضمن O
اینکه O
۸۵۰ O
اثر O
نیز O
از O
ایران B-LOC
برای O
حضور O
در O
جشنواره O
فیلم O
حقیقت O
شرکت O
کرده_اند O
و O
حدود O
۳۰۰ O
فیلم O
نیز O
از O
سایر O
کشورهای O
دنیا O
به O
این O
جشنواره O
ارسال O
شده_است O
. O

آقامحمدیان B-PER
اظهار O
داشت O
: O
اتفاق O
دیگری O
که O
افتاده O
، O
این O
است O
که O
ما O
طی O
سال_های O
گذشته O
و O
آغاز O
سال O
جدید O
تلاش_مان O
بر O
این O
بود O
که O
تعدادی O
فیلم O
سینمایی O
بلند O
مستند O
تهیه O
کنیم O
و O
در O
ابتدا O
نیز O
نزدیک O
به O
۳۰ O
فیلم O
را O
شروع O
کردیم O
و O
امیدوارم O
تا O
زمان O
برگزاری O
جشنواره O
سینماحقیقت B-ORG
بتوانیم O
حدود O
۲۵ O
تای O
آنها O
را O
برای O
حضور O
در O
جشنواره O
آماده O
کنیم O
. O

این O
فیلم_ها O
در O
۴ O
قاره O
دنیا O
و O
عمدتا O
با O
توجه O
به O
خیزشی O
که O
در O
جهان O
اسلام O
پدید O
آمده O
، O
ساخته O
می_شوند O
و O
ما O
از O
کانادا B-LOC
تا O
هندوستان B-LOC
در O
این O
زمینه O
فیلم O
داریم O
. O

به O
گزارش O
فارس B-ORG
، O
مدیر O
عامل O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمای I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
در O
بخش O
دیگری O
از O
سخنانش O
عنوان O
داشت O
: O
ما O
همچنین O
با O
مشکل O
بودجه O
روبرو O
بودیم O
که O
معاونت B-ORG
سینمایی I-ORG
با O
کمک O
ویژه O
خود O
این O
مشکل O
را O
حل O
کرد O
و O
ما O
در O
دو O
هفته O
آینده O
تولید O
۵۰ O
فیلم O
مستندی O
را O
که O
تولید O
آنها O
در O
گذشته O
مصوب O
شده_بود O
و O
به O
دلیل O
نبود O
بودجه O
لازم O
متوقف O
مانده_بود O
، O
شروع O
خواهیم_کرد O
. O

وی O
همچنین O
از O
حذف O
مالیات O
برای O
تولید O
آثار O
تا O
سقف O
۱۵ O
میلیون O
تومان O
خبر O
داد O
و O
تصریح O
کرد O
: O
با O
تصمیم O
اتخاذ O
شته O
، O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمای I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
مالیات O
و O
بیمه O
مدنی O
آثاری O
را O
که O
تا O
مبلغ O
۱۵ O
میلیون O
تومان O
ساخته O
می__شوند O
، O
پرداخت O
خواهد_کرد O
تا O
این O
قضیه O
دیگر O
بر O
عهده O
تهیه O
کننده O
نباشد O
. O

آقامحمدیان B-PER
در O
ادامه O
خطاب O
به O
شمقدری B-PER
گفت O
: O
من O
از O
سوی O
مستندسازان O
دو O
خواهش O
از O
آقای B-PER
شمقدری I-PER
دارم O
اول O
این O
که O
در O
راستای O
این O
که O
در O
جشنواره O
فیلم O
فجر O
سال O
گذشته O
نمایش O
فیلم O
« O
جعبه O
سیاه O
» O
با O
عکس_العمل O
خوبی O
از O
سوی O
مخاطبان O
مواجه O
شد O
، O
امسال O
هم O
تمهیدی O
بیاندیشید O
تا O
مستندهای O
سینمایی O
در O
بخش_هایی O
از O
جشنواره O
فیلم O
فجر O
دیده_شوند O
. O

دوم O
این O
که O
آقای B-PER
شمقدری I-PER
در O
مورد O
افزایش O
بودجه O
مرکز O
کمکی O
به O
فیلمسازان O
بکنند O
تا O
بتوانیم O
تعداد O
تولیدات O
را O
افزایش O
دهیم O
. O

در O
این O
مراسم O
خبرهای O
خوش O
مدیرعامل O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمای I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
با O
استقبال O
و O
واکنش O
مثبت O
مستندسازان O
روبه O
رو O
شد O
. O

انتهای O
پیام/ا O

