صف O
خرید O
سکه O
بانکهای O
تهران B-LOC
در O
قرق O
کردها O
و O
عرب_ها O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
خبرنگار O
فارس B-ORG
که O
برای O
تهیه O
گزارش O
از O
بازار O
سکه O
به O
خیابان B-LOC
سعدی I-LOC
رفته_بود O
، O
شاهد O
صف O
طویل O
۱۰۰ O
نفری O
از O
جماعت O
کردها O
برای O
خرید O
سکه O
از O
بانک B-ORG
ملی I-ORG
شعبه I-ORG
سعدی I-ORG
بود O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
اقتصادی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
با O
داغ O
شدن O
بازار O
خرید O
و O
فروش O
سکه O
در O
یکی O
دو O
هفته O
گذشته O
، O
قیمت O
سکه O
در O
بازار O
به O
شکل O
نجومی O
بالا O
رفته O
و O
از O
مرز O
۵۶۰ O
هزار O
تومان O
هم O
گذشته_بود O
. O

در O
عین O
حال O
اختلافی O
که O
بین O
قیمت O
سکه O
در O
بازار O
و O
بانک O
وجود O
داشت O
، O
همچنان O
ایجاد O
انگیزه O
می_کرد O
تا O
دلالان O
و O
حتی O
برخی O
مردم O
به O
خرید O
سکه O
از O
بانک O
ترغیب O
شوند O
و O
زحمت O
ایستادن O
در O
صفهای O
طولانی O
را O
به O
جان O
بخرند O
. O

خبرنگار O
فارس B-ORG
که O
پیش O
بینی O
ایجاد O
صفهای O
طولانی O
را O
در O
مقابل O
شعب O
معین O
بانکهای O
ملی O
می_کرد O
، O
روز O
چهارشنبه O
خود O
را O
به O
شعبه O
سعدی O
در O
خیابان B-LOC
سعدی I-LOC
جنوبی I-LOC
رساند O
که O
مشاهده O
صف O
چند O
ده O
نفری O
پیش O
بینی O
وی O
را O
محقق O
کرده_بود O
. O

به O
هر O
حال O
اینکه O
شما O
یک O
نصف O
روز O
صف O
بایستی O
و O
با O
خرید O
۵ O
سکه O
بهار O
آزادی O
حداقل O
۵۰ O
هزار O
تومان O
سود O
ببری O
، O
بهتر O
از O
بیکاری O
است O
؛ O
ولی O
نکته_ای O
که O
برای O
خبرنگار O
فارس B-ORG
از O
همان O
ابتدا O
جلب O
توجه O
کرده_بود O
، O
گویش O
عجیب O
و O
غریب O
مردمی O
بود O
که O
مقابل O
بانک B-ORG
ملی I-ORG
شعبه I-ORG
سعدی I-ORG
صف O
ایستاده_بودند O
که O
البته O
این O
گویش O
ناآشنا O
نبود O
و O
از O
کرد O
بودن O
آنها O
حکایت O
می_کرد O
. O

از O
جر O
و O
بحثهایی O
که O
بین O
خودشان O
رایج O
بود O
فهمیدم O
که O
بر O
سر O
اینکه O
کی O
اول O
صف O
و O
کی O
آخر O
صف O
بایستد O
اختلاف O
دارند O
و O
گاهی O
تا O
مرز O
درگیری O
هم O
پیش O
می_رفتند O
ولی O
خوشبختانه O
شاهد O
درگیری O
نبودیم O
. O

از O
یکی O
از O
اهالی O
انتهای O
این O
صف O
عریض O
و O
طویل O
که O
به O
نظر O
تهرانی O
می_رسید O
، O
از O
این O
ماجرای O
عجیب O
سوال O
کردم O
که O
پاسخ O
داد O
، O
کرد O
هستند O
و O
از O
بانه B-LOC
آمدند O
. O

برای O
اینکه O
مطمئن O
شوم O
سراغ O
فرد O
دیگری O
رفتم O
و O
او O
پاسخ O
داد O
: O
این O
کار O
هر O
روزشان O
است O
و O
چند O
روز O
است O
که O
صف O
خرید O
سکه O
مقابل O
این O
شعبه O
در O
قرق O
کردهاست O
و O
البته O
شعبه O
بازار O
را O
هم O
ترک_ها O
قرق O
کرده_اند O
. O

خانمی O
که O
به O
نظر O
تهرانی O
می_رسید O
و O
از O
این O
وضعیت O
به O
شدت O
ناراحت O
و O
عصبانی O
بود O
، O
گلایه O
می_کرد O
که O
این O
شهرستانی_ها O
حق O
ما O
تهرانی_ها O
را O
خورده_اند O
. O

فرد O
دیگری O
که O
در O
کنار O
ما O
ایستاده_بود O
، O
می_گفت O
که O
در O
شعبه O
بازار O
چند O
روزی O
است O
که O
عربها O
کل O
صف O
خرید O
را O
قرق O
کردند O
و O
به O
ما O
اجازه O
خرید O
نمی_دهند O
. O

عکاسی O
که O
که O
ظاهراذ O
از O
یکی O
از O
روزنامه_ها O
برای O
عکاسی O
این O
صحنه O
آمده_بود O
، O
نتوانست O
عکاسی O
کند O
و O
از O
طرف O
جماعت O
کرد O
مقابل O
بانک O
تهدید O
شده_بود O
. O

در O
حالی O
به O
ظهر O
نزدیک O
می_شدیم O
که O
هنوز O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
نرخ O
فروش O
سکه O
را O
اعلام O
نکرده_بود O
و O
ازدحام O
و O
جر O
و O
بحث O
بین O
کردها O
در O
صف O
خرید O
بالا O
گرفت O
، O
در O
نهایت O
با O
دخالت O
ماموران O
انتظامی O
همگی O
متفرق O
شدند O
و O
صفی O
که O
از O
ساعات O
ابتدایی O
صبح O
تشکیل O
شده_بود O
، O
به O
هم O
ریخت O
و O
تا O
زمان O
حضور O
خبرنگار O
فارس B-ORG
در O
مقابل O
شعبه O
تا O
ساعت O
۱۳ O
آن O
روز O
سکه_ای O
در O
این O
بانک O
فروخته_نشد O
. O

انتهای O
پیام/ص O

