راهپیمایی O
روز O
قدس B-LOC
اعلام O
همراهی O
با O
انقلاب_های O
شمال O
آفریقا B-LOC
تا O
جنوب O
آسیا B-LOC
است O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
مجلس B-ORG
در O
پیامی O
با O
بیان O
اینکه O
دوران O
سلطه O
و O
تجاوزگری O
قدرت_های O
غربی O
و O
رژیم B-ORG
صهیونیستی I-ORG
، O
به O
پایان O
رسیده_است O
، O
اعلام O
کرد O
: O
راهپیمایی O
امسال O
روز O
قدس B-LOC
تنها O
حمایت O
از O
ملت O
فلسطین B-LOC
نیست O
، O
بلکه O
اعلام O
همراهی O
و O
هم_پیمانی O
با O
انقلاب_های O
بزرگی O
است O
که O
از O
شمال O
آفریقا B-LOC
تا O
جنوب O
آسیا B-LOC
را O
در O
بر O
گرفته_است O
. O

به O
گزارش O
گروه O
مجلس B-ORG
خبرگزاری I-ORG
فارس I-ORG
، O
_علی B-PER
لاریجانی I-PER
رئیس O
مجلس B-ORG
شورای I-ORG
اسلامی I-ORG
با O
صدور O
پیامی O
، O
ضمن O
گرامیداشت O
روز O
جهانی O
قدس B-LOC
، O
اعلام O
کرد O
که O
راهپیمایی O
امسال O
روز O
قدس B-LOC
تنها O
حمایت O
از O
ملت O
فلسطین B-LOC
نیست O
، O
بلکه O
اعلام O
همراهی O
و O
هم O
پیمانی O
با O
انقلاب_های O
بزرگی O
است O
که O
از O
شمال O
آفریقا B-LOC
تا O
جنوب O
آسیا B-LOC
را O
در O
بر O
گرفته O
تا O
همه O
دشمنان O
بدانند O
که O
دوران O
سلطه O
و O
تجاوزگری O
قدرت_های O
غربی O
و O
عامل O
دست_نشانده_شان O
رژیم B-ORG
صهیونیستی I-ORG
، O
به O
پایان O
رسیده_است O
. O

متن O
این O
پیام O
به O
شرح O
ذیل O
است O
: O
بسم_الله O
الرحمن O
الرحیمروز O
مبارک O
قدس B-LOC
امسال O
مصادف O
با O
خیزش_های O
ملت_های O
منطقه O
و O
نهضت O
بیداری O
اسلامی O
شده_است O
و O
از O
این O
حیث O
بر O
شکوه O
و O
عزت O
آن O
بیش O
از O
پیش O
افزوده_است O
. O

گرامیداشت O
روز O
جهانی O
قدس B-LOC
در O
واقع O
نماد O
آزادی_خواهی O
و O
استقلال_طلبی O
ملت_هاست O
که O
امت O
اسلامی O
همواره O
پیشگام O
آن O
بوده_است O
و O
مسلمانان O
با O
انجام O
این O
حرکت O
ارزشمند O
نمادین O
ثابت O
خواهند_کرد O
که O
آرمان O
حمایت O
از O
قیام O
ملت O
فلسطین B-LOC
تا O
آزدی O
کامل O
قدس B-LOC
شریف I-LOC
از O
چنگال O
اشغال_گران O
و O
تشکیل O
دولت O
مستقل O
فلسطینی O
در O
سراسر O
خاک O
این O
کشور O
بر O
اساس O
خواست O
و O
اراده O
مردم O
هیچ_گاه O
از O
بین O
نخواهد_رفت O
. O

مراسم O
امسال O
در O
حالی O
برگزار O
می_شود O
که O
جهانیان O
شاهد O
انقلاب_های O
بزرگی O
که O
ناشی O
از O
بیداری O
امت O
اسلامی O
است O
و O
نهضتی O
که O
علاوه O
بر O
رساندن O
ملل O
این O
کشورها O
به O
آزادی O
، O
نیروی O
عظیم O
جدید O
در O
حمایت O
از O
آرمان O
فلسطین B-LOC
تولید O
کرده O
، O
اگر O
تا O
دیروز O
، O
قاهره B-LOC
جولان_گاه O
سران O
رژیم B-ORG
صهیونیستی I-ORG
بود O
امروز O
ملت O
پرافتخار O
مصر B-LOC
، O
قاهره B-LOC
و O
سراسر O
شهرها O
را O
میدانی O
برای O
ابراز O
انزجار O
نسبت O
به O
این O
رژیم O
فاسد O
نموده_است O
. O

لذا O
راهپیمایی O
امسال O
روز O
قدس B-LOC
تنها O
حمایت O
از O
ملت O
فلسطین B-LOC
نیست O
بلکه O
اعلام O
همراهی O
و O
هم_پیمانی O
با O
انقلاب_های O
بزرگی O
است O
که O
از O
شمال O
آفریقا B-LOC
تا O
جنوب O
آسیا B-LOC
را O
در O
بر O
گرفته_است O
تا O
همه O
دشمنان O
بدانند O
که O
دوران O
سلطه O
و O
تجاوزگری O
قدرت_های O
غربی O
و O
عامل O
دست_نشانده_شان O
رژیم B-ORG
صهیونیستی I-ORG
، O
به O
پایان O
رسیده_است O
. O

انتهای O
پیام/م O

