درسی O
که O
باید O
از O
نماز O
جماعت O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
گرفت O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
تجربه O
خوب O
از O
نماز O
جماعت O
با O
شکوه O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
الگویی O
برای O
برخی O
از O
ایرانیها O
است O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
اعزامی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
گرچه O
برگزاری O
نماز O
جماعت O
در O
حرم O
اهل O
بیت O
و O
نیز O
مساجد O
در O
ایران B-LOC
رونق O
دارد O
، O
ولی O
استفاده O
از O
برخی O
تجربه_ها O
نیز O
خالی O
از O
لطف O
نیست O
. O

بارها O
مشاهده O
شده O
هنگام O
اذان O
ظهر O
در O
مشهد B-LOC
برخی O
مسلمانان O
به O
دلیل O
ناآگاهی O
یا O
بی O
توجهی O
از O
زیارت O
امام B-PER
رضا I-PER
( I-PER
ع I-PER
) I-PER
بر O
می_گردند O
و O
حرم O
نورانی O
را O
ترک O
می_کنند O
و O
بازارهای O
اطراف O
حرم B-LOC
رضوی I-LOC
نیز O
ماشاءالله O
رونق O
و O
گرمی O
دارد O
و O
مردم O
مشغول O
خرید O
و O
فروش O
هستند O
. O

در O
حالی O
که O
اگر O
مساله O
به O
خوبی O
عنوان O
شود O
که O
نماز O
واجب O
و O
زیارت O
با O
همه O
خوبیهایش O
مستحب O
است O
، O
زیارت O
دیر O
نمی_شود O
، O
ولی O
وقت O
نماز O
تنگ O
است O
و O
فضیلت O
آن O
همه O
جا O
در O
اول O
وقت O
خواندن O
است O
، O
چه O
رسد O
به O
این O
که O
در O
حرم O
و O
در O
محضر O
امام O
معصوم O
باشیم O
. O

گاهی O
نمازهای O
جماعت O
چند O
گانه O
هم O
زمان O
در O
رواقها O
و O
سالنهای O
مختلف O
حرم B-LOC
امام I-LOC
رضا I-LOC
برگزار O
می_شود O
، O
که O
ماموم O
بیچاره_ای O
که O
در O
محل O
اتصال O
این O
دو O
نماز O
جماعت O
قرار O
گرفته O
، O
چه O
تکلیفی O
دارد O
و O
با O
صدای O
مکبرهای O
متفاوت O
که O
هر O
کدام O
در O
موقعیتی O
خاص O
قرار O
دارند O
، O
چه O
کند O
، O
یک O
مکبر O
گوید O
الله O
اکبر O
سبحان O
الله O
یعنی O
برو O
رکوع O
، O
دیگری O
داد O
می_زند O
الله O
اکبر O
سجده O
، O
هر O
کدام O
موقعیت O
امام O
جماعت O
خود O
را O
برای O
ماموم O
اعلام O
می_کنند O
، O
اما O
ماموم O
بیچاره O
این O
دو O
صدا O
را O
با O
هم O
قاطی O
می_کند O
و O
به O
اشتباه O
می_افتد O
. O

یا O
یکی O
از O
عادتهای O
نادرست O
زائران O
در O
حرم_های O
ایران B-LOC
این O
است O
که O
همزمان O
با O
صدای O
اذان O
به O
جای O
تلاش O
برای O
تشکیل O
صف O
جماعت O
دنبال O
این O
است O
که O
خود O
را O
از O
لابلای O
جمعیت O
به O
ضریح O
برساند O
، O
با O
این O
کار O
، O
امر O
واجب O
را O
فدای O
مستحب O
می_کند O
. O

اما O
مشاهدات O
خبرنگار O
اعزامی O
فارس B-ORG
به O
مدینه B-LOC
این O
گونه O
است O
که O
اذان_های O
پنج O
گانه O
از O
مناره O
مساجد O
به O
گوش O
می_رسد O
، O
همزمان O
جمعیت O
و O
زائران O
به O
مانند O
قطرات O
باران O
به O
سمت O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
حرکت O
کرده O
و O
مغازه O
داران O
و O
حتی O
دست O
فروشان O
هم O
کار O
و O
کاسبی O
خود O
را O
تعطیل O
کرده O
و O
راهی O
نماز O
جماعت O
مسجد O
می_شوند O
. O

در O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
( I-LOC
ص I-LOC
) I-LOC
که O
بزرگتر O
از O
حرم B-LOC
امام I-LOC
رضا I-LOC
( I-LOC
ع I-LOC
) I-LOC
است O
فقط O
یک O
نماز O
جماعت O
با O
حضور O
میلیونی O
زائران O
و O
نماز O
گزاران O
برگزار O
می_شود O
. O

اذان O
نماز O
و O
اقامه O
فاصه O
۵-۶ O
دیقه O
دارد O
، O
گاهی O
نمازگزار O
برای O
پیدا O
کردن O
یک O
جا O
برای O
اقامه O
نماز O
جماعت O
باید O
یک O
ساعت O
قبل O
از O
اذان O
در O
مسجد O
جا O
بگیرد O
. O

وحدت O
مسلمانان O
در O
نماز O
جماعت O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
واقعا O
زیبا O
و O
مثال O
زدنی O
و O
قابل O
درس O
گرفتن O
برای O
ما O
است O
. O

البته O
امام O
جماعت O
اهل O
تسنن O
بسم O
الله O
الرحمن O
الرحیم O
حمد O
و O
سوره O
را O
نمی_خواند O
و O
سوره O
هم O
کامل O
نیست O
و O
هر O
بار O
آیاتی O
از O
سوره O
بقره O
یا O
سوره_های O
دیگر O
را O
تلاوت O
می_کند O
، O
کل O
نماز O
گزاران O
اهل O
سنت O
بعد O
از O
والضالین O
، O
کلمه O
« O
آمین O
» O
می_گویند O
که O
البته O
طبق O
نظر O
مراجع O
تقلید O
شیعه O
نباید O
این O
لفظ O
را O
در O
این O
جایگاه O
به O
کار O
برد O
، O
بلکه O
به O
جای O
آن O
در O
دل O
بگوید O
، O
الحمد O
لله O
رب O
العالمین O
. O

در O
نماز O
جماعت O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
بعد O
از O
بلند O
شدن O
از O
رکوع O
امام O
جماعت O
گوید O
سمع O
الله O
لمن O
حمده O
، O
اما O
مکبر O
گوید O
ربنا O
و O
لک O
الحمد O
، O
و O
بعد O
از O
رکوع O
چند O
ثانیه O
صبر O
می_کنند O
و O
سپس O
مردم O
با O
گفتن O
الله O
اکبر O
امام O
جماعت O
به O
سجده O
می_روند O
. O

اهل O
تسنن O
در O
نماز O
جماعت O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
دعای O
دست O
یا O
قنوت O
نماز O
را O
نمی_خوانند O
. O

نکته O
جالب O
این O
که O
با O
حضور O
میلیونی O
نمازگزار O
در O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
و O
این O
که O
معمولا O
حجاج O
از O
طبقه O
برخوردار O
هستند O
، O
ولی O
هرگز O
صدای O
زنگ O
تلفن O
همراه O
در O
بین O
نماز O
جماعت O
نشننیدم O
که O
مزاحم O
تمرکز O
و O
حضور O
قلب O
دیگری O
شود O
، O
اما O
گاهی O
با O
همه O
تذکرها O
و O
اطلاعیه O
هایی O
که O
بر O
در O
و O
دیوار O
مساجد O
ما O
نصب O
شده O
، O
باز O
هم O
وسط O
نماز O
جماعت O
صداهای O
گوناگون O
زنگ O
تلفن O
همراه O
دیگران O
را O
آزار O
می_دهد O
، O
حرمت O
مسجد O
و O
نماز O
هم O
رعایت O
نمی_شود O
. O

نماز O
جماعت O
پر O
شکوه O
واقعا O
عظمت O
اسلام O
و O
وحدت O
و O
یکدلی O
مسلمان O
را O
نشان O
می_دهد O
و O
هرکس O
خود O
را O
در O
بین O
این O
جمعیت O
عظیم O
به O
سان O
قطره_ای O
در O
دریا O
می_بیند O
. O

اینجا O
انسان O
متوجه O
اقوام O
و O
نژادها O
و O
رنگها O
و O
زبانهای O
مختلف O
مردم O
کشورهای O
اسلامی O
می_شود O
و O
به O
گستردگی O
دین O
مبین O
اسلام O
امیدوار O
می_شود O
. O

نماد O
واقعی O
وحدت O
مسلمانان O
و O
امت O
واحده O
در O
نمازهای O
جماعت O
مسجد B-LOC
الحرام I-LOC
و O
مسجد B-LOC
النبی I-LOC
( I-LOC
ص I-LOC
) I-LOC
آشکار O
می_شود O
. O

انتهای O
پیام/ O

