عسگراولادی B-PER
: O
آنهایی O
که O
فقط O
صفات O
رحیمیت O
امام B-PER
( O
ره O
) O
را O
بیان O
میکنند O
در O
اشتباهند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
دبیرکل O
جبهه B-ORG
پیروان I-ORG
خط I-ORG
امام I-ORG
و I-ORG
رهبری I-ORG
، O
گفت O
: O
عده_ای O
میخواهند O
امام B-PER
خمینی I-PER
را O
فقط O
با O
صفات O
رحیمیت O
معرفی O
کنند O
و O
طوری O
وانمود O
کنند O
که O
اگر O
کسی O
خشونتی O
انجام O
دهد O
، O
این O
جزو O
سیره O
و O
راه O
امام B-PER
( O
ره O
) O
نیست O
. O

در O
حالی O
که O
این O
اشتباه O
بزرگ O
آنهاست O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
سیاسی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
همایش O
بزرگداشت O
یادواره O
شهدای O
شهریور O
ماه O
سالگرد O
شهیدان O
لاجوردی B-PER
، O
اندرزگو B-PER
و O
عراقی B-PER
، O
شب O
گذشته O
در O
مسجد B-LOC
بلال I-LOC
صدا I-LOC
و I-LOC
سیما I-LOC
با O
حضور O
غلامعلی B-PER
حدادعادل I-PER
، O
علی B-PER
بختیاری I-PER
راد I-PER
وزیر O
دادگستری B-ORG
، O
حبیب B-PER
الله I-PER
عسگراولادی I-PER
، O
امیرصیادی B-PER
فرماند O
نیروی B-ORG
دریایی I-ORG
ارتش I-ORG
، O
پرویز B-PER
فتاح I-PER
، O
اسماعیلی B-PER
رئیس O
سازمان B-ORG
زندان_ها I-ORG
، O
غفوری B-PER
فرد I-PER
، O
محمدنبی B-PER
حبیبی I-PER
، O
محسن B-PER
رفیق I-PER
دوست I-PER
و O
اعضای O
ستاد O
بزرگداشت O
یادواره O
این O
شهیدان O
و O
خانواده_های O
شهیدان O
اندرزگو B-PER
و O
لاجوردی B-PER
برگزار O
شد O
. O

حداد B-PER
عادل I-PER
در O
این O
همایش O
با O
بیان O
اینکه O
بسیار O
از O
شخصیت O
شهید B-PER
عراقی I-PER
و O
لاجوردی B-PER
خوشش O
میآمد O
، O
اظهار O
داشت O
: O
از O
نظر O
اجتماعی O
تیپ O
و O
نوع O
شخصیت O
این O
شهیدان O
را O
میشناختم O
. O

وی O
دین O
، O
تقوا O
، O
لوطیگری O
، O
معرفت O
و O
جوانمردی O
را O
از O
شاخصه_های O
این O
شهیدان O
برشمرد O
و O
گفت O
: O
_آنها O
خاکی O
، O
_مهربان O
و O
در O
عین O
حال O
توانمند O
بودند O
و O
این O
توانمندی O
را O
در O
راه O
کمک O
به O
محرومان O
و O
مظلومان O
به O
کار O
میگرفتند O
. O

رئیس O
کمیسیون B-ORG
فرهنگی I-ORG
مجلس I-ORG
شورای I-ORG
اسلامی I-ORG
با O
یادآوری O
اینکه O
با O
شهید B-PER
عراقی I-PER
در O
شورای B-ORG
مرکزی I-ORG
حزب I-ORG
جمهوری I-ORG
حضور O
داشته_است O
، O
افزود O
: O
در O
جلسات O
شورای O
مرکزی O
من O
همواره O
شاهد O
صحبت_ها O
و O
افکار O
شهید B-PER
عراقی I-PER
بودم O
و O
در O
شب O
آخر O
زندگی O
پربرکت O
شهید B-PER
عراقی I-PER
در O
جلسه_ O
شورای O
مرکزی O
با O
او O
بودم O
و O
وی O
را O
تا O
سر O
کوچه_ O
منزلشان O
رساندم O
. O

حدادعادل B-PER
ادامه O
داد O
: O
فردای O
آن O
روز O
ساعت O
۸ O
صبح O
به O
من O
خبر O
دادند O
که O
وی O
را O
به O
شهادت O
رساندند O
و O
این O
برای O
من O
خیلی O
دردناک O
بود O
. O

وی O
در O
ادامه O
سخنان O
خود O
در O
مورد O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
گفت O
: O
هر O
چند O
با O
او O
خیلی O
آشنا O
نبودم O
اما O
وی O
در O
مبارزات O
جلوه O
خاص O
داشت O
و O
در O
ماه O
مبارک O
رمضان O
به O
شهادت O
رسید O
. O

رئیس O
کمیسیون B-ORG
فرهنگی I-ORG
مجلس I-ORG
شورای I-ORG
اسلامی I-ORG
با O
تاکید O
بر O
اینکه O
اگر O
شهید B-PER
اندرزگو I-PER
امروز O
زنده O
بود O
منشا O
خدمات O
بسیار O
در O
انقلاب O
میشد O
، O
گفت O
: O
من O
شهید B-PER
اندرزگو I-PER
و O
مطهری B-PER
را O
به O
ستارگانی O
تشبیه O
میکنم O
که O
در O
طول O
شب O
سوختند O
و O
روشنی O
دادند O
ولی O
قبل O
از O
طلوع O
آفتاب O
ناپدید O
شدند O
. O

حداد B-PER
عادل I-PER
با O
اشاره O
به O
یژگیهای O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
گفت O
: O
اگر O
کسی O
از O
دوران O
زندگی O
وی O
چند O
تصویر O
در O
کنار O
هم O
قرار O
دهد O
، O
در O
مجموع O
تصویری O
زیبا O
به O
دست O
خواهد_آورد O
. O

وی O
از O
شروع O
نهضت O
امام B-PER
در O
خدمت O
ایشان O
بود O
و O
با O
شناخت O
امام B-PER
تمام O
وجود O
خود O
را O
وقت O
امام B-PER
کرد O
. O

وی O
یادآور O
شد O
: O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
بعد O
از O
انقلاب O
مسئولیت O
دادستانی B-ORG
انقلاب I-ORG
و O
پس O
از O
آن O
اداره B-ORG
زندان_ها I-ORG
که O
یکی O
از O
سخت_ترین O
کارها O
بود O
را O
داشت O
و O
چون O
خود O
درد O
زندانی O
بودن O
راکشیده O
بود O
، O
سعی O
کرد O
الگویی O
از O
زندان O
و O
زندانبانی O
در O
حکومت O
اسلامی O
را O
نشان O
دهد O
. O

عضو O
مجمع B-ORG
تشخیص I-ORG
مصلحت I-ORG
نظام I-ORG
ادامه O
داد O
: O
خیلیها O
بعد O
از O
انقلاب O
مثل O
بنده O
شغل_های O
خاصی O
را O
به O
عهده O
گرفتندکه O
اسم O
و O
رسم O
خوبی O
داشت O
. O

اما O
اینکه O
کسی O
مانند O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
شغلی O
را O
بر O
عهده O
میگیرد O
که O
همواره O
علیه O
او O
تبلیغات O
میکنند O
، O
نشان O
از O
اخلاص O
بالای O
این O
مرد O
دارد O
. O

بنابراین O
به O
دلیل O
همین O
ویژگیها O
بنده O
ارادات O
ویژه_ای O
به O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
داشته O
و O
دارم O
. O

حداد B-PER
عادل I-PER
خاطرنشان O
کرد O
: O
_ O
زمانی O
که O
قبل O
از O
انقلاب O
نظریات O
مارکسیستی O
کمونیستی O
بسیار O
زیاد O
بود O
حرف O
این O
بود O
این O
بازاریها O
خون O
کارگرها O
و O
زحمت_کشان O
را O
میمکند O
و O
به O
همراه O
روحانیون O
در O
خدمت O
ارباب O
قدرت O
هستند O
. O

تبلیغات O
آنها O
به O
حدی O
بودکه O
مدعیان O
مسلمانی O
هم O
این O
حرف_ها O
را O
تکرار O
میکردند O
، O
اما O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
فقط O
یک O
نمونه O
بازاریهایی O
است O
که O
خلاف O
این O
ادعا O
را O
ثابت O
کردند O
. O

آنها O
در O
کنار O
روحانیت O
کارشان O
این O
بود O
که O
بازاری O
متدین O
و O
انقلابی O
تربیت O
کنند O
. O

تا O
در O
راه O
آزادی O
ملت_ها O
با O
آمریکا B-LOC
اسرائیل B-LOC
و O
انگلیس B-LOC
تلاش O
کنند O
و O
از O
خوشیهای O
خود O
بگذرند O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
امروز O
هم O
شرایط O
هیچ O
فرق O
نکرده O
اگر O
امام B-PER
خمینی I-PER
در O
جمع O
ما O
نیست O
رهبر O
معظم O
انقلاب O
حاضر O
است O
و O
ما O
باید O
از O
منش O
و O
سیره O
این O
شهیدان O
درس O
بگیریم O
؛ O
همه O
باید O
به O
وظیفه O
خود O
عمل O
کنیم O
همانطور O
که O
آنها O
در O
اطاعت O
از O
امام O
( O
ره O
) O
کوتاهی O
نکردند O
ما O
نیز O
در O
اطاعت O
از O
رهبری O
فروگذار O
نباشیم O
. O

و O
پا O
در O
جای O
پای O
آنها O
نگذاریم O
. O

رئیس O
کمیسیون B-ORG
فرهنگی I-ORG
مجلس I-ORG
شورای I-ORG
اسلامی I-ORG
در O
بخش O
دیگری O
از O
سخنان O
خود O
با O
اشاره O
به O
تحولات O
منطقه O
گفت O
: O
اتفاقی O
که O
امروز O
در O
تونس B-LOC
، O
لیبی B-LOC
، O
مصر B-LOC
بحرین B-LOC
و O
یمن B-LOC
رخ O
داده_است O
، O
بازتاب O
فریاد O
امام B-PER
( O
ره O
) O
و O
شهدای O
قبل O
حین O
و O
بعد O
از O
انقلاب O
و O
جنگ O
تحمیلی O
است O
. O

حداد B-PER
عادل I-PER
با O
تاکید O
بر O
اینک O
امروز O
بازتاب O
فریاد O
آن O
شهیدان O
بعد O
از O
سال_ها O
در O
جهان O
اسلام O
شنیده O
می_شود O
، O
گفت O
: O
این O
فریادها O
برای O
همه O
مسلمانان O
حجت O
شده_است O
که O
با O
همان O
روش O
امام B-PER
خمینی I-PER
فرعون_های O
دوران O
خود O
را O
ساقط O
کنند O
. O

لذا O
باید O
گفت O
این O
رودخانه O
عظیم O
جاری O
شده O
در O
منطقه O
از O
قطره O
قطره O
خون O
شهدای O
ماست O
. O

*به O
گزارش O
فارس B-ORG
، O
در O
ادامه O
این O
همایش O
حبیب_الله B-PER
عسگراولادی I-PER
دبیر O
جبهه B-ORG
پیروان I-ORG
خط I-ORG
امام I-ORG
و I-ORG
رهبری I-ORG
، O
ضمن O
بیان O
برخی O
از O
ویژگیها O
و O
خصلت_های O
این O
شهیدان O
و O
تجلیل O
از O
آنها O
اظهار O
داشت O
: O
این O
شهیدان O
همانطور O
که O
خداوند O
متعال O
، O
انبیا O
، O
_ائمه O
و O
امام B-PER
راحل I-PER
( O
ره O
) O
دارای O
صفات O
محبت O
و O
خشم O
بودند O
، O
آنها O
نیز O
در O
موقعیت_های O
لازم O
این O
صفات O
را O
داشتند O
. O

وی O
به O
برخی O
از O
اشتباهات O
و O
سوءبرداشت_ها O
از O
منش O
امام B-PER
خمینی I-PER
( I-PER
ره I-PER
) I-PER
اشاره O
کرد O
و O
گفت O
: O
در O
برخی O
مواقع O
عده_ای O
میخواهند O
امام B-PER
خمینی I-PER
را O
فقط O
با O
صفات O
رحیمیت O
معرفی O
کنند O
و O
طوری O
وانمود O
کنند O
که O
اگر O
کسی O
خشونتی O
انجام O
دهد O
، O
این O
جزو O
سیره O
و O
راه O
امام B-PER
( O
ره O
) O
نیست O
. O

در O
حالی O
که O
این O
اشتباه O
بزرگ O
آنهاست O
. O

عضو O
مجمع B-ORG
تشخیص I-ORG
مصلحت I-ORG
نظام I-ORG
با O
یادآوری O
اینکه O
امام B-PER
( O
ره O
) O
در O
مقابل O
خیانتکاران O
و O
دشمنان O
بسیار O
محکم O
و O
شدید O
بودند O
، O
گفت O
: O
امروز O
برخی O
افراد O
قلم O
برداشته O
و O
راجع O
به O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
برخی O
صحبت_های O
نامربوط O
را O
انجام O
میدهد O
و O
این O
در O
حالی O
است O
که O
امثال O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
مانند O
صفات O
خداوند O
، O
پیامبر B-PER
، O
ائمه O
و O
امام B-PER
( O
ره O
) O
در O
جای O
خود O
خشم O
و O
در O
جای O
خود O
محبت O
را O
در O
رفتار O
خود O
پیاده O
میکردند O
. O

عسگراولادی B-PER
افزود O
: O
این O
قانون O
قرآن O
و O
اسلام O
است O
که O
هر O
کجا O
خشم O
وغضب O
لازم O
بود O
باید O
انجام O
داد O
و O
محبت O
و O
مدارا O
نیز O
در O
جای O
خود O
لازم O
است O
. O

دبیر O
جبهه B-ORG
پیروان I-ORG
خط I-ORG
امام I-ORG
و I-ORG
رهبری I-ORG
ادامه O
داد O
: O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
در O
طول O
مسئولیت O
زندان_ها O
هر O
کجا O
که O
تشخیص O
میداد O
برخی O
منافقین O
جوان O
که O
قابل O
اصلاح O
هستند O
، O
آنها O
را O
به O
نمازجمعه O
دریاچه B-LOC
تار I-LOC
و O
به O
اردو O
میبرد O
. O

ولی O
وقتی O
با O
عده_ای O
از O
آنها O
که O
خمیره O
خود O
را O
سیاه O
کرده_بودند O
، O
مواجه O
میشد O
طبق O
اسلام O
با O
شدت O
رفتار O
میکرد O
. O

عسگراولادی B-PER
با O
یادآوری O
سخن O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
که O
میگفت O
اینها O
مانند O
بچه_های O
من O
هستند O
و O
در O
مقابل O
دشمن O
فریب O
خوردند O
، O
یادآور O
شد O
: O
در O
مراسمی O
که O
من O
برای O
سخنرانی O
به O
زندان O
رفته_بودم O
، O
میدیدم O
که O
چگونه O
آن O
جوانان O
از O
سر O
محبت O
اطراف O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
مانند O
حلقه O
انگشتر O
حلقه O
میزدند O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
امروز O
برخی O
مسئولان O
و O
افراد O
میگویند O
که O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
ما O
را O
نجات O
داد O
وگرنه O
ما O
امروز O
باید O
در O
اردوگاه B-LOC
اشرف I-LOC
میبودیم O
. O

بنابراین O
خصلت O
بندگان O
خالص O
این O
است O
که O
در O
موقع O
عفو O
میبخشند O
و O
در O
موقع O
غضب O
خشم O
دارند O
. O

دبیر O
جبهه B-ORG
پیروان I-ORG
خط I-ORG
امام I-ORG
و I-ORG
رهبری I-ORG
در O
ادامه O
با O
تجلیل O
از O
شهید B-PER
مهدی I-PER
عراقی I-PER
خاطرنشان O
کرد O
: O
امام B-PER
( O
ره O
) O
در O
مورد O
عراقی B-PER
میگویند O
« O
حیف O
بود O
عراقی B-PER
در O
رختخواب O
بمیرد O
. O
» O
عسگراولادی B-PER
همچنین O
در O
مورد O
شهید B-PER
اندرزگو I-PER
گفت O
: O
او O
سردار O
مقاومت O
و O
مخفیکاری O
بود O
که O
توانست O
۱۵ O
سال O
در O
مخفیگاه_ها O
و O
شرایط O
ویژه O
آن O
روز O
مبارزات O
خود O
را O
ادامه O
دهد O
. O

وی O
در O
خاتمه O
با O
اشاره O
به O
شهیدان O
رجایی B-PER
و O
باهنر B-PER
و O
هفته O
دولت O
، O
هفته O
دولت O
را O
به O
دولتمردان O
، O
_قوه B-ORG
قضائیه I-ORG
و O
مجلس B-ORG
تبریک O
گفت O
. O

* O
بر O
اساس O
این O
گزارش O
، O
محسن B-PER
رفیق_دوست I-PER
وزیر O
اسبق O
سپاه B-ORG
نیز O
در O
این O
همایش O
ضمن O
بیان O
برخی O
از O
ویژگیها O
و O
خصلت_های O
این O
شهیدان O
و O
تجلیل O
از O
آنها O
اظهار O
داشت O
: O
آنها O
در O
راه O
خدا O
جهاد O
کردند O
و O
از O
ملامت O
هیچ O
ملامت_کننده_ای O
نترسیدند O
. O

عراقی B-PER
پدر O
سیاسی O
و O
روحانی O
من O
بود O
و O
سال_ها O
به O
صورت O
مخفیانه O
در O
کنار O
او O
سپری O
کردم O
. O

وی O
گفت O
: O
لاجوردی B-PER
یک O
اسلام O
شناس O
، O
ملا O
، O
جریان O
شناس O
و O
اهل O
تشخیص O
و O
مرد O
خدا O
بود O
. O

عده_ای O
عقب_مانده O
سیاسی O
سعی O
دارند O
امروز O
به O
لاجوردی B-PER
ظلم O
کنند O
اما O
همه O
باید O
بدانند O
که O
لاجوردی B-PER
زندان O
را O
به O
دانشگاهی O
هدایت O
کننده O
برای O
گمراهان O
تبدیل O
کرده_بود O
. O

وی O
با O
بیان O
اینکه O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
بسیار O
دلسوزانه O
با O
زندانیان O
رفتار O
میکرد O
، O
جریان O
شناسی O
لاجوردی B-PER
را O
مثال_زدنی O
خواند O
و O
گفت O
: O
او O
جزء O
اولین O
کسانی O
بود O
که O
جریان O
نفاق O
را O
شناخت O
وامروز O
برخیها O
به O
او O
ظلم O
میکنند O
و O
در O
مورد O
او O
سخنان O
نامربوط O
میگویند O
. O

رفیق_دوست B-PER
افزود O
: O
شهید B-PER
لاجوردی I-PER
بعد O
از O
امام B-PER
خمینی I-PER
( I-PER
ره I-PER
) I-PER
تابع O
و O
پیرو O
رهبر O
معظم O
انقلاب O
روحیله O
فدا O
بود O
او O
بسیار O
مقید O
و O
معتقد O
به O
مقام O
معظم O
رهبری O
بود O
. O

لذا O
ما O
باید O
پیرو O
راه O
این O
شهیدان O
باشیم O
. O

وی O
همچنین O
در O
مورد O
شهید B-PER
عراقی I-PER
و O
رابطه O
عجیب O
او O
با O
امام B-PER
خمینی I-PER
( I-PER
ره I-PER
) I-PER
گفت O
: O
شهید B-PER
مهدی I-PER
عراقی I-PER
ذوب O
در O
امام B-PER
( O
ره O
) O
بود O
. O

رفیق_دوست B-PER
ادامه O
داد O
: O
من O
اولین O
بار O
با O
شهید B-PER
عراقی I-PER
خدمت O
حضرت O
امام B-PER
شرفیاب O
شدم O
. O

و O
وقتی O
در O
مقابل O
امام B-PER
نشسته_بودیم O
من O
نگاه O
شهید B-PER
عراقی I-PER
را O
به O
امام B-PER
میدیدم O
. O

آنچنان O
امام B-PER
با O
محبت O
با O
عراقی B-PER
صحبت O
میکرد O
که O
غبطه O
آور O
بود O
و O
باید O
در O
مورد O
او O
گفت O
او O
تا O
زمانی O
که O
زنده O
بود O
از O
امام B-PER
و O
راه O
او O
غفلت O
نکرد O
. O

گفتنی O
است O
، O
اعضای O
ستاد B-ORG
بزرگداشت I-ORG
یادوراره I-ORG
شهدای I-ORG
شهریور I-ORG
ماه O
عبارتند O
از O
: O
شورای B-ORG
هماهنگی I-ORG
تبلیغات I-ORG
اسلامی I-ORG
، O
بنیادشهید B-ORG
و I-ORG
امور I-ORG
ایثارگران I-ORG
، O
بسیج B-ORG
اصناف I-ORG
، O
جامعه B-ORG
انجمن_های I-ORG
اسلامی I-ORG
اصناف I-ORG
و I-ORG
بازار I-ORG
، O
مجمع B-ORG
فرهنگی I-ORG
شهید I-ORG
بهشتی I-ORG
، O
بنیاد B-ORG
شهید I-ORG
عراقی I-ORG
، O
موسسه B-ORG
فرهنگی I-ORG
شهید I-ORG
لاجوردی I-ORG
، O
شورای B-ORG
اصناف I-ORG
، O
مجمع B-ORG
امور I-ORG
صنفی I-ORG
، O
ستاد B-ORG
مردمی I-ORG
رسیدگی I-ORG
به I-ORG
امور I-ORG
دیه I-ORG
و I-ORG
کمک I-ORG
به I-ORG
زندانیان I-ORG
نیازمند I-ORG
، O
حزب B-ORG
موتلفه I-ORG
، O
و O
خانواده_های O
شهدای O
شهریور O
ماه O
. O

انتهای O
پیام/ O

