علیرضا B-PER
احمدزاده I-PER
در O
۴۲ O
سالگی O
درگذشت O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
صبح O
روز O
پنجشنبه O
و O
در O
پی O
ایست O
قلبی O
علیرضا B-PER
احمدزاده I-PER
در O
سن O
۴۲ O
سالگی O
درگذشت O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
علیرضا B-PER
احمدزاده I-PER
از O
اعضای O
با O
سابقه O
و O
قدیمی O
کانون B-ORG
ملی I-ORG
منتقدان I-ORG
تئاتر I-ORG
ایران I-ORG
صبح O
روز O
پنجشنه O
گذشته O
به O
دلیل O
ایست O
قلبی O
دارفانی O
را O
وداع O
گفت O
. O

روابط B-ORG
عمومی I-ORG
کانون I-ORG
ملی I-ORG
منتقدان I-ORG
تئاتر I-ORG
ایران I-ORG
با O
اعلام O
این O
خبر O
افزود O
: O
مراسم O
وداع O
با O
پیکر O
زنده O
یاد O
علیرضا B-PER
احمدزاده I-PER
، O
ساعت O
۸ O
صبح O
روز O
شنبه O
پنجم O
شهریورماه O
جاری O
از O
مقابل O
اداره B-ORG
کل I-ORG
ارشاد I-ORG
استان I-ORG
البرز I-ORG
– O
تالار B-LOC
استاد I-LOC
صابر I-LOC
واقع O
در O
کرج- B-LOC
خیابان B-LOC
مطهری- I-LOC
نرسیده O
به O
پل B-LOC
آزادگان I-LOC
انجام O
و O
از O
آنجا O
به O
سوی O
قطعه B-LOC
هنرمندان I-LOC
بهشت I-LOC
سکینه I-LOC
( I-LOC
س I-LOC
) I-LOC
کرج B-LOC
تشییع O
خواهد_شد O
. O

به O
گزارش O
روابط O
عمومی O
کانون O
، O
رییس O
و O
اعضای O
هیات O
مدیره O
کانون B-ORG
ملی I-ORG
منتقدان I-ORG
تئاتر I-ORG
ایران I-ORG
با O
ابزار O
تاسف O
فراوان O
از O
فقدان O
این O
منتقد O
و O
مدرس O
ارزنده O
تئاتر O
کشور O
و O
عرض O
تسلیت O
به O
جامعه O
هنری O
ایران B-LOC
و O
خانواده O
و O
بازماندگان O
علیرضا B-PER
احمدزاده I-PER
از O
عموم O
فعالان O
حوزه O
تئاتر O
و O
سایرین O
برای O
شرکت O
در O
این O
مراسم O
دعوت O
به_عمل O
می_آورند O
. O

گزارش O
روابط B-ORG
عمومی I-ORG
کانون I-ORG
ملی I-ORG
منتقدان I-ORG
تئاتر I-ORG
می_افزاید O
: O
زنده O
یاد O
علیرضا B-PER
احمزاده I-PER
منتقد O
، O
نویسنده O
و O
استاد O
دانشگاه O
( O
تئاتر O
و O
سینما O
) O
، O
متولد O
۱۳۴۸ O
کرج B-LOC
و O
دارای O
مدارک O
تحصیلی O
کارشناسی O
سینما O
وکارشناسی O
ارشد O
نمایش O
از O
دانشکده O
سینما O
و O
تئاتر O
بود O
. O

برخی O
از O
فعالیت_های O
وی O
در O
عرصه O
فرهنگی O
عبارتند O
از O
: O
نگارش O
نقد O
و O
مقاله O
از O
سال O
۱۹۹۴ O
در O
روزنامه B-ORG
انگلیسی I-ORG
زبان I-ORG
تهران I-ORG
تایمز I-ORG
، O
دبیر O
سرویس O
تئاتر O
هفته B-ORG
نامه I-ORG
مهر I-ORG
و O
روزنامه_های O
: O
گزارش B-ORG
روز I-ORG
، O
مشارکت B-ORG
، O
روز B-ORG
هفتم I-ORG
؛ O
سردبیر O
ماهنامه B-ORG
تخصصی I-ORG
نمایش I-ORG
« O
صحنه B-ORG
» O
؛ O
۱۳۸۰ O
-۱۳۸۱ O
، O
داور O
چند O
جشنواره O
استانی O
و O
دانشجویی O
فجر O
، O
منتقد O
و O
سخنران O
جشنواره_های O
متعدد O
، O
نگارش O
کتا_ب_های O
: O
« O
تدوین O
گران O
سینما O
» O
، O
_ O
« O
آهنگسازان O
فیلم O
» O
، O
، O
« O
راشومون O
» O
، O
« O
» O
فرهنگ O
واژگان O
سینما O
" O
« O
فرهنگ O
واژگان O
تیاتری O
» O
؛ O
عضو O
پیوسته O
کانون B-ORG
ملی I-ORG
منتقدان I-ORG
تئاتر I-ORG
، O
عضو O
کانون B-ORG
جهانی I-ORG
منتقدان I-ORG
تئاتر I-ORG
، O
عضو O
انجمن B-ORG
منتقدان I-ORG
و I-ORG
نویسندگان I-ORG
سینمایی I-ORG
کشور I-ORG
« O
خانه B-ORG
سینما I-ORG
» O
؛ O
چاپ O
نمایشنامه_های O
: O
« O
شبانه O
» O
، O
« O
استخوان O
، O
فالخن O
و O
چیزهای O
دیگر O
» O
، O
« O
فکر O
کردن O
ممنوع O
» O
؛ O
، O
نمایشنامه_های O
در O
دست O
چاپ O
: O
« O
زنی O
که O
تصمیم O
داشت O
شوهرش O
را O
بکشد O
» O
، O
« O
پنجره_ها O
» O
، O
« O
چای O
و O
روزنامه B-ORG
» O
، O
« O
تراژدی O
سلطان O
گدایان O
تهرون O
» O
« O
پرده O
آخر O
» O
انتهای O
پیام/ا O

