طوفان O
آیرین O
۳۵ O
آمریکایی O
را O
به O
کام O
مرگ O
کشاند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
وقوع O
طوفان O
شدید O
در O
منطقه O
شرقی O
آمریکا B-LOC
جان O
۳۵ O
نفر O
آمریکایی O
را O
گرفت O
. O

به O
گزارش O
فارس B-ORG
به O
نقل O
از O
خبرگزاری B-ORG
شینهوا I-ORG
، O
به O
دنبال O
وقوع O
طوفان O
شدید O
در O
منطقع O
شرقی O
آمریکا B-LOC
، O
۳۵ O
آمریکایی O
جان O
خود O
را O
از O
دست O
دادند O
. O

براساس O
این O
گزارش O
، O
طبق O
آخرین O
آمار O
، O
علاوه O
بر O
اینکه O
طوفان O
در O
ایالت_های O
« O
کارولینای B-LOC
شمالی I-LOC
» O
، O
« O
نیویورک B-LOC
» O
و O
« O
نیوجرسی B-LOC
» O
خسارات O
بسیاری O
به O
بار O
آورده_است O
، O
در O
هر O
ایالت O
نیز O
۶ O
نفر O
کشته O
برجای O
گذاشته_است O
، O
گزارشات O
نشان O
می_دهد O
که O
احتمال O
می_رود O
که O
تعداد O
تلفات O
همچنان O
افزایش O
یابد O
. O

این O
در O
خالی O
است O
که O
در O
روز O
بیست O
و O
نهم O
ماه O
آگوست O
، O
طوفان O
، O
تاثیر O
چندانی O
در O
نیویورک B-LOC
نداشت O
و O
خدمات O
عمومی O
مانند O
مترو O
احیا O
شده O
و O
سه O
فرودگاه O
شهر O
نیز O
مجددا O
به O
بهره O
برداری O
رسیدند O
، O
اما O
برخی O
از O
خدمات O
راه O
آهن O
هنوز O
در O
حالت O
تعلیق O
است O
. O

با O
توجه O
به O
موقعیت O
کنونی O
، O
نیویورک B-LOC
یکی O
از O
شهرهایی O
است O
که O
پس O
از O
وقوع O
طوفان O
، O
وضعیت O
آن O
به O
سرعت O
احیا O
و O
بهبود O
یافته_است O
. O

پیش O
بینی O
می_شود O
که O
طوفان O
آیرین O
خسارت O
۷ O
میلیارد O
دلاری O
به O
آمریکا B-LOC
وارد O
کند O
، O
این O
پیش O
بینی O
کمتر O
از O
میزانی O
است O
که O
قبلا O
انتظار O
می_رفت O
. O

این O
در O
حالی O
است O
که O
باراک B-PER
اوباما I-PER
رییس O
جمهور O
آمریکا B-LOC
که O
برای O
سپری O
کردن O
دوران O
تعطیلات O
خود O
به O
ایالت B-LOC
ماساچوست I-LOC
سفر O
کرده_است O
، O
در O
یک O
پیام O
تلویزیونی O
از O
مردم O
کشورش O
خواست O
تا O
طوفان O
آیرین O
را O
جدی O
بگیرند O
. O

اوباما B-PER
گفت O
طوفان O
آیرین O
تاریخی O
، O
بسیار O
خطرناک O
و O
پرهزینه O
خواهد_بود O
. O

وی O
خطاب O
به O
ساکنان O
کرانه O
شرقی O
آمریکا B-LOC
گفت O
: O
اگر O
در O
مسیر O
طوفان O
آیرین O
قرار O
دارید O
هم O
اکنون O
پیش_بینی_های O
لازم O
را O
انجام O
دهید O
و O
در O
این O
زمینه O
تاخیر O
نکنید O
. O

رییس O
جمهور O
آمریکا B-LOC
افزود O
: O
میلیونها O
لیتر O
آب O
آشامیدنی O
، O
بسته_های O
مواد O
غذایی O
و O
پتو O
برای O
آسیب_دیدگان O
فراهم O
شده_است O
اما O
به O
رغم O
این O
پیش_بینیها O
، O
باید O
آمادگی O
بیشتری O
برای O
مقابله O
با O
بحران O
کنونی O
داشته_باشیم O
. O

انتهای O
پیام/م O

