پرداخت O
تنها O
۸ O
درصد O
از O
درآمد O
واگذاری O
شرکت_ها O
در O
قالب O
سهام O
عدالت B-ORG_AT
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
مدیر O
عامل O
اتحادیه B-ORG
کشوری I-ORG
تعاونی_های I-ORG
سهام I-ORG
عدالت I-ORG
گفت O
: O
تا O
کنون O
بالغ O
بر O
۳۵ O
میلیارد O
تومان O
از O
سهام O
شرکت_های O
مورد O
واگذاری O
دولت O
در O
قالب O
رد O
دیون O
از O
طریق O
سهام O
عدالت O
واگذار O
شده O
اما O
تنها O
یک O
دوازدهم O
مصوبات O
از O
طریق O
شرکت_های O
مورد O
واگذاری O
تامین O
و O
به O
سهامداران O
پرداخت O
شده_است O
. O

داریوش B-PER
پاکبین I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اقتصادی O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
با O
اشاره O
به O
پذیرش O
عضویت O
بالغ O
بر O
سه O
میلیون O
و O
۱۰۰ O
هزار O
نفر O
متقاضی O
سهام O
عدالت O
در O
بخش O
کارگران O
فصلی O
و O
ساختمانی O
در O
تعاونی_های O
سهام B-ORG_AT
عدالت I-ORG_AT
، O
اظهار O
داشت O
: O
پایش O
پرونده_های O
ثبت_نام_کنندگان O
متقاضی O
سهام O
عدالت O
در O
قالب O
کارگران O
ساختمانی O
و O
فصلی O
حاکی O
از O
ریزش O
۳۰۰ O
هزار O
نفری O
آنهاست O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
_ O
بر O
اساس O
برآوردهای O
صورت O
گرفته O
روند O
پایش_های O
تکمیلی O
، O
ثبت_نام O
و O
ساماندهی O
کارگران O
فصلی O
و O
ساختمانی O
در O
شرکت_های O
تعاونی O
تا O
پایان O
سال O
به O
طول O
خواهد_انجامید O
. O

وی O
افزود O
: O
بالطبع O
هنوز O
هستند O
کارگرانی O
که O
موفق O
به O
ثبت_نام O
و O
ارائه O
اطلاعات O
لازم O
برای O
دریافت O
سهام O
عدالت O
نشده_اند O
که O
بنابر O
نیاز O
در O
صورت O
احراز O
این O
واقعیت O
ممکن O
است O
زمان O
مناسب O
دیگری O
را O
برای O
دریافت O
اطلاعات O
افراد O
باقی O
مانده O
و O
ثبت_نام O
از O
آنها O
در O
نظر O
گرفته_شود O
. O

وی O
تاکید O
کرد O
: O
_ O
در O
حال O
حاضر O
تعاونی_های O
سهام O
عدالت B-ORG_AT
در O
حاصل O
ساماندهی O
و O
انتشار O
برگه_های O
سهام O
عدالت O
هستند O
که O
با O
توجه O
به O
محدودیت_های O
اجرایی O
و O
کثرت O
متقاضیان O
طی O
این O
فرآیند O
و O
معرفی O
افراد O
به O
شرکت_های O
سرمایه_گذاری O
تا O
پایان O
سال O
جاری O
به O
طول O
خواهد_انجامید O
. O

* O
اختیارات O
مدیریتی O
شرکت_های O
ذیل O
اصل O
۴۴ O
در O
قالب O
سهام O
عدالت B-ORG_AT
واگذار O
شودمدیر O
عامل O
اتحادیه B-ORG
سراسری I-ORG
تعاونی_های I-ORG
سهام I-ORG
عدالت I-ORG
با O
اشاره O
به O
اینکه O
واگذاری O
اختیارات O
اجرایی O
و O
مدیریتی O
شرکت_های O
مورد O
واگذاری O
ذیل O
اصل O
۴۴ O
در O
قالب O
سهام O
عدالت O
با O
کندی O
مواجه O
است O
، O
خاطرنشان O
کرد O
: O
علاوه O
بر O
اصلاح O
این O
فرآیند O
سازمان B-ORG
خصوصی_سازی I-ORG
باید O
سازوکار O
مناسبی O
را O
جهت O
واگذاری O
سهام O
توام O
با O
اختیارات O
مدیریتی O
و O
اجرایی O
تعریف O
کند O
. O

وی O
واگذاری O
سهام O
شرکت_های O
ذیل O
اصل O
۴۴ O
در O
قالب O
سهام O
عدالت O
بدون O
اختیارات O
مدیریتی O
و O
اجرایی O
را O
مناسب O
اقتصاد O
رو O
به O
توسعه O
ایران B-LOC
ندانست O
و O
تصریح O
کرد O
: O
به O
دلیل O
عدم O
حمایت_های O
لازم O
اکثر O
شرکت_های O
نفتی O
به O
جهت O
تخصیص O
و O
پرداخت O
سود O
حاصله O
از O
فعالیت_های O
اقتصادی O
نسبت O
به O
سهام O
عدالت O
بی_توجه O
هستند O
و O
عملکرد O
مناسبی O
را O
ندارند O
. O

وی O
با O
اشاره O
به O
اینکه O
هم_اکنون O
سه O
سال O
از O
شروع O
فعالیت O
شرکت_های O
تعاونی B-ORG
سهام I-ORG
عدالت I-ORG
گذشته_است O
، O
گفت O
: O
علی_رغم O
سه O
سال O
تلاش O
در O
مسیر O
تامین O
و O
پرداخت O
سود O
سهام O
عدالت O
متاسفانه O
تنها O
یک O
دوازدهم O
منابع O
تخصیص O
یافته O
به O
این O
سبب O
را O
توانسته_ایم O
تامین O
و O
به O
متقاضیان O
سهام O
عدالت O
پرداخت O
کنیم O
که O
اصلاذ O
توجیه O
اجرایی O
ندارد O
. O

پاکبین B-PER
گفت O
: O
تا O
کنون O
بالغ O
بر O
۳۵ O
میلیارد O
تومان O
از O
سهام O
شرکت_های O
مورد O
واگذاری O
دولت O
در O
قالب O
رد O
دیون O
از O
طریق O
سهام O
عدالت O
واگذار O
شده_است O
اما O
در O
عمل O
طی O
چهار O
سال O
فعالیت O
تنها O
توانسته_ایم O
تنها O
یک O
دوازدهم O
مصوبات O
را O
از O
طریق O
شرکت_های O
مورد O
واگذاری O
تامین O
و O
به O
سهامداران O
پرداخت O
کنیم O
. O

وی O
تصریح O
کرد O
: O
اتخاذ O
هر O
تصمیمی O
مبنی O
بر O
واگذاری O
شرکت_های O
دولتی O
از O
کانال O
سهام O
عدالت O
بدون O
واگذاری O
امور O
اجرایی O
و O
مدیریتی O
ارزش O
اجرایی O
ندارد O
. O

وی O
تعهدپذیری O
شرکت_های O
مورد O
واگذاری O
به O
برآورد O
صحیح O
سود O
حاصله O
از O
فعالیت O
سالانه O
و O
تامین O
و O
پرداخت O
به O
هنگام O
آن O
به O
مردم O
از O
طریق O
شرکت_های O
تعاونی O
سهام O
عدالت O
را O
یک O
الزام O
اجرایی O
دانست O
و O
تاکید O
کرد O
: O
با O
توجه O
به O
مشکلات O
به O
وجود O
آمده O
به O
نظر O
می_رسد O
مسئولان O
امر O
مطابق O
تمهیدات O
اجرایی O
مصوب O
باید O
سازوکار O
اجرایی O
مناسبی O
را O
به O
این O
منظور O
اتخاذ O
و O
در O
دستورکار O
قرار O
دهند O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
در O
بحث O
واگذاری_ها O
دولت O
از O
۱۰۰ O
درصد O
منابع O
درآمدی O
در O
اختیار O
ملکف O
به O
واگذار O
۸۰ O
درصد O
منابع O
توام O
با O
اختیارات O
مدیریتی O
و O
اجرایی O
است O
که O
متاسفانه O
تا O
به O
امروز O
محقق O
نشده_است O
که O
باید O
برای O
گذر O
از O
سد O
این O
مشکل O
چاره_ای O
اندیشید O
. O

انتهای O
پیام/ح O

