دریافت O
تعرفه O
حق O
دسترسی O
به O
شبکه O
ریلی O
از O
ناوگان O
مسافری O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
معاون O
مسافری O
راه_آهن O
از O
انجام O
بررسی__ها O
برای O
نحوه O
دریافت O
تعرفه O
دسترسی O
به O
شبکه O
ریلی O
از O
ناوگان O
مسافری O
خبر O
داد O
و O
گفت O
: O
درآمد_ O
حاصل O
از O
این O
منبع O
به O
بهسازی O
و O
بهینه_سازی O
خطوط O
ریلی O
اختصاص O
می_یابد O
. O

منصور B-PER
عرب_ I-PER
یارمحمدی I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اقتصادی O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
اظهار O
داشت O
: O
نقل O
و O
انتقالات O
در O
شرکت B-ORG
قطار_های I-ORG
مسافری I-ORG
رجاء I-ORG
کماکان O
در O
حال O
انجام O
است O
و O
رجاء O
یک O
سری O
تحولات O
و O
انتقالات O
به O
بخش O
خصوصی O
دارد O
که O
باید O
آن O
را O
در O
نظر O
داشت O
. O

وی O
تصریح O
کرد O
: O
_در O
این O
نقل O
و O
انتقالات O
بخش O
خصوصی O
کاملاذ O
تکلیف O
خود O
را O
می_داند O
و O
قطعاذ O
به O
صورت O
منطقی O
و O
با O
تدبیر O
پیش O
خواهیم_رفت O
تا O
این O
مورد O
به O
بهترین O
وجه O
انجام O
شود O
یعنی O
نقل O
و O
انتقالات O
اجرا O
و O
_تعهدات O
_رجاء O
نسبت O
به O
بخش O
خصوصی O
اعمال O
شود O
. O

معاون O
مسافری B-ORG
راه_آهن I-ORG
جمهوری O
اسلامی O
ایران B-ORG
در O
خصوص O
دریافت O
حق O
دسترسی O
به O
شبکه_های O
ریلی O
از O
ناوگان O
مسافری B-ORG
راه_آهن I-ORG
، O
اظهار O
داشت O
: O
با O
توجه O
به O
اینکه O
شرکت B-ORG
قطارهای I-ORG
مسافری I-ORG
رجاء I-ORG
به O
بخش O
خصوصی O
واگذار O
شد O
و O
از O
این O
پس O
راه_آهن O
هیچ O
ناوگان O
مسافری O
ندارد O
، O
به O
دنبال O
آن O
هستیم O
که O
تعرفه O
حق O
دسترسی O
به O
شبکه O
را O
در O
ناوگان O
ریلی O
مسافری O
اعمال O
کنیم O
. O

معاون O
مسافری O
راه_آهن O
با O
اشاره O
به O
اینکه O
گروهی O
از O
کارشناسان O
راه_آهن O
در O
این_باره O
در O
حال O
بررسی O
موضوع O
هستند O
، O
ادامه O
داد O
: O
البته O
جلساتی O
با O
بخش O
خصوصی O
و O
انجمن_های O
صنفی O
برگزار O
خواهد_شد O
تا O
موضوع O
اعمال O
تعرفه O
حق O
دسترسی O
به O
طور O
منطقی O
و O
معقول O
انجام O
شود O
. O

عرب B-PER
یار_محمدی I-PER
با O
اشاره O
به O
اینکه O
درآمد_های O
حاصل O
از O
دریافت O
حق O
دسترسی O
به O
شبکه O
، O
به O
بهسازی O
و O
بهینه_سازی O
خطوط O
ریلی O
اختصاص O
می_یابد O
، O
اظهار O
داشت O
: O
هم_اکنون O
از O
قطار_های O
باری O
حق O
دسترسی O
به O
شبکه O
ریلی O
دریافت O
می_شود O
. O

معاون O
مسافری O
راه_آهن B-ORG
جمهوری I-ORG
اسلامی I-ORG
ایران I-ORG
اضافه O
کرد O
: O
در O
قطارهای O
باری O
تعرفه_های O
حق O
دسترسی O
به O
صورت O
۸۰ O
درصد O
راه_آهن O
و O
۲۰ O
درصد O
مالک O
دریافت O
می_شود O
یعنی O
۲۰ O
درصد O
این O
هزینه O
را O
مالک O
_و O
۸۰ O
درصد O
آن O
را O
راه_آهن O
پرداخت O
می_کند O
. O

عرب B-PER
یار_محمدی I-PER
خاطرنشان O
کرد O
: O
پس O
از O
اتمام O
بررسی_های O
دریافت O
تعرفه O
از O
ناوگان O
مسافری O
، O
_بر O
اساس O
موارد O
تعریف O
شده O
و O
آنالیز_های O
قیمت O
، O
حق O
دسترسی O
دریافت O
خواهد_شد O
. O

معاونت B-ORG
مسافری I-ORG
راه_آهن I-ORG
جمهوری I-ORG
اسلامی I-ORG
ایران I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
دریافت O
حق O
دسترسی O
در O
قبال O
خدماتی O
است O
که O
بخش O
خصوصی O
از O
ریل O
استفاده O
می_کند O
، O
گفت O
: O
حق O
تعرفه O
، O
حق O
دسترسی O
، O
حق O
اجاره O
لکوموتیو O
و O
از O
این O
قبیل O
در O
حال O
بررسی O
است O
تا O
در O
این_باره O
قیمت_ها O
واقعی O
و O
به O
صورت O
شفاف O
بیان O
__شود O
تا O
بخش O
خصوصی O
بداند O
چه O
میزان O
باید O
بابت O
حق O
دسترسی O
پرداخت O
کند O
. O

انتهای O
پیام/ح O

