عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
مجرمان O
امنیتی O
نماد O
« O
جذب O
حداکثری O
و O
دفع O
حداقلی O
» O
است O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
سخنگوی O
کمیسیون B-ORG
قضایی I-ORG
مجلس I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
مجرمان O
امنیتی O
اوج O
جذب O
حداکثری O
و O
دفع O
حداقلی O
است O
، O
تاکید O
کرد O
: O
عفو O
مجرمان O
امنیتی O
نه O
تنها O
ایراد O
نیست O
بلکه O
یکی O
از O
امتیازات O
نظام O
اسلامی O
است O
. O

امین_حسین B-PER
رحیمی I-PER
نماینده O
مردم O
ملایر B-LOC
و O
سخنگوی O
کمیسیون B-ORG
حقوقی I-ORG
و I-ORG
قضایی I-ORG
مجلس I-ORG
شورای I-ORG
اسلامی I-ORG
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
پارلمانی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
با O
اشاره O
به O
عفو O
و O
تخفیف O
مجازات O
تعدادی O
از O
مجرمان O
امنیتی O
گفت O
: O
مطابق O
اصل O
۱۱۰ O
قانون O
اساسی O
یکی O
از O
وظایف O
و O
اختیارات O
رهبر O
معظم O
انقلاب O
عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
مجرمان O
است O
که O
این O
امر O
بنا O
به O
پیشنهاد O
رئیس O
قوه_قضائیه B-ORG
هر O
ساله O
چندین O
بار O
در O
اعیاد O
و O
روزهای O
مبارک O
انجام O
میشود O
. O

وی O
افزود O
: O
در O
قوه B-ORG
قضائیه I-ORG
اداره O
کلی O
وجود O
دارد O
که O
در O
آن O
پرونده O
مجرمان O
جرائم O
مختلف O
مورد O
ارزیابی O
و O
بررسی O
قرار O
گرفته O
و O
کسانی O
که O
مشمول O
قوانین O
عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
باشند O
، O
به O
رئیس O
قوه_قضائیه B-ORG
معرفی O
میشوند O
. O

سخنگوی O
کمیسیون B-ORG
قضایی I-ORG
مجلس I-ORG
تصریح O
کرد O
: O
اقدام O
اخیر O
رهبر O
انقلاب O
در O
موافقت O
با O
تخفیف O
و O
عفو O
تعدادی O
از O
مجرمان O
امنیتی O
اولین O
بار O
و O
آخرین O
بار O
نخواهد_بود O
چرا_که O
این O
مسئله O
رافت O
اسلامی O
بوده O
و O
این O
امر O
از O
گذشته_ها O
در O
طول O
سالیان O
گذشته O
عملی O
شده_است O
. O

رحیمی B-PER
ادامه O
داد O
: O
عفو O
مجرمان O
امنیتی O
نه O
تنها O
ایراد O
نیست O
بلکه O
یکی O
از O
امتیازات O
نظام O
اسلامی O
است O
که O
براساس O
آن O
اگر O
مجرمی O
در O
مدت O
حبس O
یا O
مجازات O
خود O
ابراز O
ندامت O
کرده O
و O
رفتار O
خوبی O
از O
خود O
نشان O
دهد O
، O
مورد O
عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
قرار O
میگیرد O
. O

وی O
همچنین O
خاطرنشان O
کرد O
: O
البته O
مهمترین O
هدف O
مجازات_ها O
و O
کیفرها O
اصلاح O
مجرمان O
است O
و O
زمانی O
که O
محکومان O
متنبه O
شوند O
، O
براساس O
شرایطی O
مشمول O
عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
قرار O
میگیرند O
. O

سخنگوی O
کمیسیون B-ORG
قضایی I-ORG
مجلس I-ORG
به O
جوسازی O
رسانه_های O
ضد O
انقلاب O
در O
رابطه O
با O
عفو O
و O
تخفیف O
مجازات O
برخی O
مجرمان O
امنیتی O
اشاره O
کرد O
و O
اظهار O
داشت O
: O
نظام O
اسلامی O
هر O
کاری O
انجام O
دهد O
، O
رسانه_های O
ضد O
انقلاب O
در O
مورد O
آن O
جوسازی O
سوء O
میکنند O
؛ O
ضد O
انقلاب O
تا O
دیروز O
میگفت O
که O
چرا O
زندانیان O
مورد O
عفو O
واقع O
نمیشوند O
اما O
امروز O
که O
مورد O
رافت O
اسلامی O
قرار O
گرفته_اند O
، O
میگویند O
که O
چرا O
مجرمان O
امنیتی O
را O
آزاد O
کرده_اید O
. O

رحیمی B-PER
اضافه O
کرد O
: O
اگر O
مدعیان O
حقوق O
بشر O
سر O
سوزنی O
حقوق O
انسانی O
و O
بشری O
میفهمیدند O
، O
نظام O
اسلامی O
را O
به O
خاطر O
چتر O
گسترده O
رافت O
اسلامی O
مورد O
تشویق O
قرار O
میدادند O
. O

« O
عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
مجرمان O
امنیتی O
اوج O
جذب O
حداکثری O
و O
دفع O
حداقلی O
است O
چرا O
که O
محیط O
زندان O
محیطی O
است O
که O
افراد O
به O
خود O
آمده O
و O
متوجه O
اشتباهاتشان O
میشوند O
لذا O
وقتی O
کسی O
اصلاح O
شده O
و O
نسبت O
به O
عملکرد O
گذشته O
خود O
توبه O
حقیقی O
کرد O
، O
میتواند O
بر O
اساس O
شرایطی O
مشمول O
عفو O
و O
تخفیف O
در O
مجازات O
قرار O
گیرد O
. O
» O
وی O
در O
پایان O
این O
گفت_وگو O
با O
تاکید O
مجدد O
بر O
جذب O
حداکثری O
و O
دفع O
حداقلی O
از O
نظام O
گفت O
: O
وقتی O
مجرمی O
پس O
از O
انجام O
یک O
جرم O
محکوم O
و O
مجازات O
شد O
، O
اگر O
کیفر O
انجام O
شده O
موجب O
اصلاح O
آن O
مجرم O
شود O
، O
باید O
وی O
را O
جذب O
کرد O
و O
نظام O
اسلامی O
در O
همین O
راستا O
گام O
برمیدارد O
. O

انتهای O
پیام/ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
اختلاس O
میلیاردی O
تیغ O
مجازات O
را O
کند O
نمی_کند_ O
/ O
عوامل O
دخیل O
_به O
مردم O
معرفی O
شوند_ O
۹۰/۰۷/۰۸ O
- O
۱۰ O
: O
۴۸ O
_ O
رسانه_ها O
در O
پیشگیری O
از O
وقوع O
جرم O
نقش O
اساسی O
دارند O
۹۰/۰۶/۲۲ O
- O
۱۹ O
: O
۲۵ O

