جلسات O
کارگروه B-ORG
حمایت I-ORG
از I-ORG
تولید I-ORG
تعلیق O
شد O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
عضو O
کارگروه B-ORG
تخصصی I-ORG
حمایت I-ORG
از I-ORG
تولید I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
بیش O
از O
یک O
ماه O
است O
که O
جلسات O
این O
کارگروه O
برگزار O
نشده_است O
، O
گفت O
: O
با O
توجه O
به O
تحولات O
اتفاق O
افتاده O
در O
وزارت B-ORG
صنایع I-ORG
سابق O
، O
جلسات O
این O
کارگروه O
به O
حالت O
تعلیق O
در O
آمده_است O
. O

محسن B-PER
شرکا I-PER
در O
گفت__وگو O
با O
خبرنگار O
اقتصادی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
اظهار O
داشت O
: O
جلسات O
کارگروه O
حمایت O
از O
تولید O
، O
بیش O
از O
یک O
ماه O
است O
که O
متوقف O
شده_است O
و O
احتمالاذ O
ادغام O
وزارتخانه_های O
صنایع B-ORG
و O
بازرگانی B-ORG
و O
به O
منظور O
تسلط O
بیشتر O
غضنفری B-PER
بر O
امور O
وزارتخانه B-ORG
صنعت I-ORG
، I-ORG
معدن I-ORG
و I-ORG
تجارت I-ORG
و O
رویکردهای O
جدید O
دلیل O
این O
مسئله O
است O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
به O
نظر O
میرسد O
تا O
زمانی O
که O
سیاست_های O
وزیر O
جدید O
نسبت O
به O
این O
کارگروه O
مشخص O
نشود O
، O
جلسات O
کارگروه O
برگزار O
نخواهد_شد O
. O

وی O
ابراز O
امیدواری O
کرد O
برگزاری O
جلسات O
این O
کارگروه O
هرچه O
سریعتر O
از O
سر O
گرفته_شود O
. O

* O
تقسیط O
بدهی O
صنایع O
دردی O
دوا O
نمیکندشرکا O
در O
ادامه O
درخصوص O
ابلاغ O
بخشنامه O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
به O
بانکها O
برای O
تقسیط O
بدهی O
واحدهای O
تولیدی O
گفت O
: O
در O
بودجه O
سال O
۹۰ O
پیش_بینی O
شده_بود O
که O
بدهی O
معوق O
بانکی O
برای O
متقاضیان O
تقسیط O
و O
جرایم O
آن O
نیز O
بخشیده_شود O
تا O
به O
این O
ترتیب O
اصل O
و O
سود O
بدهی O
برای O
مدت O
۵ O
سال O
پرداخت O
شود O
. O

وی O
با O
بیان O
اینکه O
اصل O
این O
کار O
مناسب O
است O
، O
گفت O
: O
این O
اقدام O
زمانی O
مؤثر O
واقع O
خواهد_شد O
که O
بخش_های O
دیگر O
اقتصاد O
نیز O
اصلاح O
شود O
وگرنه O
فقط O
به O
معنی O
جابه_جا O
کردن O
زمان O
بدهکاری O
است O
. O

عضو O
کارگروه B-ORG
حمایت I-ORG
از I-ORG
تولید I-ORG
افزود O
: O
این O
تقسیط O
در O
شرایطی O
که O
مشکلات O
زیادی O
برای O
صنعتگران O
وجود O
دارد O
فقط O
به O
معنی O
جابه_جا O
کردن O
زمان O
بدهکاری O
است O
و O
اگر O
برای O
حل O
مشکلات O
دیگر O
تدبیری O
اندیشیده_نشود O
، O
تقسیط O
بدهی O
نیز O
دردی O
را O
دوا O
نخواهد_کرد O
. O

وی O
با O
بیان O
اینکه O
بخشنامه O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
به O
سیستم O
بانکی O
برای O
تقسیط O
۵ O
ساله O
بدهی O
واحدهای O
صنعتی O
کافی O
نیست O
، O
گفت O
: O
اگر O
وضعیت O
سرمایه O
در O
گردش O
صنایع O
بهبود O
نیابد O
، O
قیمت O
تمام O
شده O
تولید O
پایین O
نیاید O
و O
اقدامی O
برای O
بازسازی O
ماشین O
آلات O
فرسوده O
صورت O
نگیرد O
نمیتوان O
رشدی O
در O
بخش O
صنعت O
و O
اقتصاد O
کشور O
داشت O
. O

* O
سیر O
نزولی O
تزریق O
منابع O
مالی O
به O
بخش O
صنعتشرکا B-PER
با O
تاکید O
بر O
اینکه O
تقسیط O
بدهی O
و O
تعویق O
پرداخت O
آن O
به O
تنهایی O
دردی O
را O
از O
بخش O
صنعت O
دوا O
نمیکند O
، O
اظهار O
داشت O
: O
تعاملات O
اقتصادی O
منطقه_ای O
، O
جهانی O
و O
دیپلماسی O
قوی O
اقتصادی O
از O
نیازهای O
ضروری O
بخش O
صنعت O
است O
و O
در O
کنار O
این O
مسئله O
، O
تقویت O
تکنولوژی O
و O
گشایش O
اسناد O
اعتباری O
از O
اهمیت O
بالایی O
برخوردار O
است O
. O

وی O
اظهار O
داشت O
: O
در O
حال O
حاضر O
گشایش O
اسناد O
اعتباری O
با O
مشکل O
روبروست O
و O
صنعتگران O
نمیتوانند O
برای O
واردات O
مواد O
اولیه O
مورد O
نیاز O
خود O
به O
راحتی O
ارز O
حواله O
کنند O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
از O
سویی O
تسهیلاتی O
که O
در O
طول O
سال_های O
۸۵ O
تا O
۸۹ O
به O
بخش O
صنعت O
اختصاص O
یافته O
سیر O
نزولی O
داشته O
و O
در O
پایان O
سال O
۸۹ O
نیز O
به O
حداقل O
ممکن O
رسیده_است O
. O

عضو O
کارگروه O
حمایت O
از O
تولید O
با O
اشاره O
به O
عدم O
تحقق O
سهم O
۳۰ O
درصدی O
صنعت O
از O
درآمد O
هدفمندی O
یارانه_ها O
در O
سال O
گذشته O
، O
گفت O
: O
با O
تقسیط O
بدهی O
صنایع O
در O
شرایط O
فعلی O
فقط O
بدهکاران O
برای O
آینده O
بدهکارتر O
میشوند O
وگرنه O
تغییر O
خاصی O
در O
فضای O
اقتصادی O
کشور O
ایجاد O
نشده O
که O
بتوان O
گفت O
با O
مطلوب_تر O
شدن O
فضای O
اقتصادی O
، O
تقسیط O
بدهی O
صنعت O
تاثیر O
مناسبی O
خواهد_داشت O
. O

وی O
با O
طرح O
این O
سؤال O
که O
آیا O
در O
رسیدگی O
به O
بخش O
صنعت O
اتفاق O
بهتری O
افتاده O
و O
یا O
قیمت O
تمام O
شده O
کالا O
کاهش O
یافته O
که O
حال O
با O
تقسیط O
بدهی O
اوضاع O
بهتر O
شود O
؟ O

گفت O
: O
مشخص O
نیست O
طی O
۵ O
سال O
آینده O
چه O
شرایطی O
در O
کشور O
حاکم O
خواهد_بود O
تا O
مجدداذ O
نیاز O
به O
تقسیط O
بدهی O
نباشد O
و O
صنعتگران O
بتوانند O
اقساط O
خود O
را O
در O
این O
مدت O
پرداخت O
کنند O
. O

* O
عارضه_یابی O
استمهال O
بدهی O
۱۰ O
هزار O
واحد O
صنعتیشرکا B-PER
با O
اشاره O
به O
استمهال O
یک O
ساله O
بدهی O
معوق O
حدود O
۱۰ O
هزار O
واحد O
صنعتی O
در O
کارگروه B-ORG
حمایت I-ORG
از I-ORG
تولید I-ORG
، O
گفت O
: O
باید O
این O
موضوع O
عارضه_یابی O
شود O
و O
ببینیم O
آیا O
استمهال O
بدهی O
این O
واحدها O
مشکلی O
را O
حل O
کرده O
یا O
خیر O
؟ O

به O
گفته O
وی O
، O
تقسیط O
۵ O
ساله O
بدهی O
صنایع O
در O
شرایط O
نامناسب O
اقتصادی O
تولید O
کنندگان O
را O
بدهکار_تر O
میکند O
و O
این O
در O
شرایطی O
است O
که O
اکثر O
واحدهای O
صنعتی O
دارای O
بدهی O
معوق O
هستند O
. O

وی O
تاکید O
کرد O
: O
پیش O
از O
اجرای O
طرح O
هدفمندی O
یارانه_ها O
باید O
نظام O
مالیاتی O
و O
بانکی O
کشور O
اصلاح O
میشد O
تا O
هدفمندی O
با O
هزینه O
کمتری O
اجرایی O
شود O
. O

عضو O
کارگروه B-ORG
حمایت I-ORG
از I-ORG
تولید I-ORG
تصریح O
کرد O
: O
وعده_هایی O
که O
در O
مورد O
اختصاص O
۳۰ O
درصد O
از O
منابع O
حاصل O
از O
هدفمندی O
به O
بخش O
تولید O
داده_بودند O
عملی O
نشد O
و O
شرایط O
امروز O
نسبت O
به O
دیروز O
تغییر O
مثبتی O
نداشته O
که O
حال O
بدهی O
واحدهای O
صنعتی O
را O
برای O
۵ O
سال O
به O
تعویق O
بیندازند O
. O

وی O
با O
بیان O
اینکه O
تولید O
نیازمند O
تغییرات O
اساسی O
در O
نظام O
مالیاتی O
است O
، O
گفت O
: O
با O
واردات O
بدون O
مدیریت O
و O
حجم O
بالای O
قاچاق O
نمیتوان O
رشد O
صنعت O
را O
در O
کشور O
شاهد O
بود O
. O

شرکا B-PER
تاکید O
کرد O
: O
افزایش O
درآمدهای O
مالیاتی O
به O
دلیل O
دریافت O
ناحق O
و O
به O
زور O
بخشی O
از O
مالیات_ O
اتفاق O
افتاده O
وگرنه O
کسب O
و O
کار O
در O
کشور O
بهبود O
قابل O
انتظاری O
نداشته_است O
. O

انتهای O
پیام/ص O

