حضور O
هر O
ساله O
زنان O
در O
روز O
قدس B-LOC
نشانه O
بیداری O
اسلامی O
در O
آنهاست O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
عضو O
فراکسیون B-ORG
زنان I-ORG
مجلس I-ORG
گفت O
: O
حضور O
هر O
ساله O
زنان O
در O
راهپیمایی O
روز O
قدس B-LOC
و O
۲۲ O
بهمن O
نشانه O
بیداری O
اسلامی O
در O
آنهاست O
و O
زنان O
با O
حضور O
خود O
اعلام O
می_کنند O
که O
به O
اصول O
و O
ارزش_های O
انقلاب O
اسلامی O
پایبند O
هستند O
. O

فاطمه B-PER
آجرلو I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
زنان O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
با O
بیان O
اینکه O
انقلاب O
اسلامی O
ایران O
، O
انقلاب O
فراگیری O
است O
، O
اظهار O
داشت O
: O
زنان O
در O
به O
ثمر O
رسیدن O
و O
صدور O
این O
انقلاب O
به O
دیگر O
کشورهای O
مسلمان O
نقش O
بسیار O
تاثیرگذاری O
را O
ایفا O
کرده_اند O
. O

وی O
گفت O
: O
حضور O
هر O
ساله O
زنان O
در O
راهپیمایی O
روز O
قدس B-LOC
و O
۲۲ O
بهمن O
نشانه O
بیداری O
اسلامی O
در O
آنهاست O
و O
زنان O
با O
حضور O
خود O
اعلام O
می_کنند O
که O
به O
اصول O
و O
ارزش_های O
انقلاب O
اسلامی O
پایبند O
هستند O
؛ O
در O
حقیقت O
این O
زنان O
بودند O
که O
همسر O
و O
فرزندان O
خود O
را O
برای O
دفاع O
از O
کشور O
و O
حفظ O
اسلام O
تشویق O
می_کردند O
. O

عضو O
فراکسیون B-ORG
زنان I-ORG
مجلس I-ORG
افزود O
: O
حضور O
زنان O
ایرانی O
در O
تمامی O
عرصه_ها O
حضوری O
معنا_دار O
است O
؛ O
از O
این O
رو O
شرکت O
آنها O
در O
راهپیمایی O
هر O
ساله O
روز O
قدس B-LOC
یک O
پیام O
به O
همراه O
دارد O
و O
آن O
، O
این O
است O
که O
زنان O
می_توانند O
مردان O
و O
فرزندان O
خود O
را O
برای O
دفاع O
از O
کشور O
هدایت O
کنند O
. O

آجرلو B-PER
با O
تاکید O
بر O
اینکه O
فلسطین B-LOC
نماد O
روز O
قدس B-LOC
است O
، O
بیان O
داشت O
: O
اگر O
جنوب O
لبنان B-LOC
در O
مقاومت O
پیروز O
می_شود O
، O
به O
این O
دلیل O
است O
که O
انقلاب O
اسلامی O
ایران O
را O
الگوی O
خود O
قرار O
داده_اند O
ضمن O
اینکه O
زنان O
مسلمان O
دیگر O
کشورها O
، O
زنان O
ایرانی O
را O
الگوی O
خود O
در O
مبارزه O
می_دانند O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
زنان O
ایرانی O
در O
سرنوشت O
جهان O
نقش O
تاثیرگذاری O
دارند O
چرا O
که O
زنان O
کشورهای O
آفریقایی O
با O
تاسی O
از O
اخلاق O
و O
مبارز O
بودن O
زنان O
ایرانی O
با O
فقر O
، O
جهل O
، O
فساد O
و O
استکبار O
مبارزه O
می_کنند O
؛ O
زنان O
ایرانی O
جنبش O
نرم_افزاری O
و O
انقلاب O
فکری O
در O
جهان O
داشتند O
و O
به O
همین O
دلیل O
باید O
قدر O
و O
منزلت O
خود O
را O
بدانند O
. O

عضو O
فراکسیون B-ORG
زنان I-ORG
مجلس I-ORG
خاطرنشان O
کرد O
: O
زنان O
ایرانی O
باید O
تمام O
اعضای O
خانواده O
خود O
را O
برای O
حضور O
در O
روز O
قدس B-LOC
بسیج O
کنند O
تا O
با O
ایجاد O
جنبش O
نرم_افزاری O
در O
سطوح O
جهانی O
، O
منطقه_ای O
و O
خانواده O
حرف O
تازه_تری O
برای O
گفتن O
داشته_باشند O
. O

انتهای O
پیام/گ O

