ایجاد O
۱۱ O
درب O
مشترک O
مرزی O
بین O
ایران B-LOC
و O
کشورهای O
همسایه O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
کل O
گمرک B-ORG
جمهوری I-ORG
اسلامی I-ORG
از O
ایجاد O
۱۱ O
درب O
مشترک O
مرزی O
در O
گمرکات O
ایران O
و O
کشورهای O
همسایه O
در O
آینده O
خبر O
داد O
. O

عباس B-PER
معمارنژاد I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اقتصادی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
در O
مورد O
ایجاد O
درب_های O
مشترک O
مرزی O
بین O
ایران B-LOC
و O
کشورهای O
همسایه O
گفت O
: O
با O
امضای O
تفاهمنامه O
۳ O
درب O
مشترک O
مرزی O
بین O
ایران B-LOC
و O
ترکیه B-LOC
ایجاد O
خواهد_شد O
که O
البته O
هنوز O
راه O
اندازی O
نشده O
و O
باید O
توسط O
یک O
شرکت O
ترکیه_ای O
ساختمان O
آنها O
ایجاد O
شود O
. O

رئیس O
کل O
گمرک B-ORG
جمهوری I-ORG
اسلامی I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
در O
درب_های O
مشترک O
مرزی O
گمرک O
دو O
کشور O
زیر O
یک O
سقف O
قرار O
میگیرند O
و O
ارائه O
خدمات O
به O
بازرگانان O
و O
مسافران O
راحت_تر O
خواهد_شد O
، O
گفت O
: O
ایجاد O
درب_های O
مشترک O
مرزی O
از O
سیاست_های O
گمرک B-ORG
جمهوری I-ORG
اسلامی I-ORG
است O
. O

معمارنژاد B-PER
افزود O
: O
بین O
ایران B-LOC
و O
ترکمنستان B-LOC
۴ O
درب O
مشترک O
، O
بین O
ایران B-LOC
و O
آذربایجان B-LOC
۲ O
درب O
مشترک O
و O
بین O
ایران B-LOC
و O
افغانستان B-LOC
دو O
درب O
مشترک O
مرزی O
ایجاد O
خواهد_شد O
که O
این O
تفاهمنامه_ها O
امضا O
شده O
و O
راه_اندازی O
اولین O
درب O
مشترک O
مرزی O
بستگی O
به O
کار O
اجرایی O
ساختمانی O
دارد O
. O

وی O
افزود O
: O
همچنین O
همکاری O
سازمان_های O
همکار O
با O
گمرک O
مانند O
وزارت B-ORG
راه I-ORG
و O
سازمان B-ORG
حمل I-ORG
و I-ORG
نقل I-ORG
و I-ORG
پایانه_های I-ORG
کشور I-ORG
و O
نیز O
تجهیزات O
طرف O
ترکیه_ای O
به O
راه_اندازی O
سریع_تر O
درب_های O
مشترک O
مرزی O
کمک O
میکند O
. O

به O
گفته O
وی O
، O
راه O
اندازی O
درب O
مشترک O
مرزی O
باعث O
کاهش O
زمان O
ترخیص O
کالا O
و O
مسافر O
به O
نصف O
و O
بررسی O
همزمان O
امور O
گمرکی O
دو O
کشور O
در O
یک O
ساختمان O
میشود O
. O

انتهای O
پیام/ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
عناوین O
اخبار O
برگزیده O
امروز O
اقتصادی O
در O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
۹۰/۰۶/۱۵ O
- O
۱۴ O
: O
۰۹ O
_ O
مرز B-LOC
رازی I-LOC
ظرفیتی O
مناسب O
برای O
توسعه O
است O
۹۰/۰۶/۱۵ O
- O
۱۰ O
: O
۰۳ O

