نسخه_ای O
تازه O
برای O
رونق O
صنعت O
سینمای O
آرژانتین B-LOC
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
در O
شرایطی O
که O
جدول O
گیشه O
نمایش O
سینماهای O
آرژانتین B-LOC
در O
حال O
رشد O
و O
شکوفایی O
است O
، O
شرکت B-ORG
سینه I-ORG
مارک I-ORG
تعداد O
۹۵ O
سالن O
نمایش O
این O
کشور O
آمریکای B-LOC
لاتین I-LOC
را O
خریداری O
کرد O
و O
قصد O
رونق O
دادن O
به O
وضعیت O
نمایش O
فیلم O
در O
آرژانتین B-LOC
را O
دارد O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
با O
خرید O
این O
تعداد O
سالن O
نمایش O
این O
شرکت O
توزیع O
و O
تولید O
معتبر O
آمریکای B-LOC
جنوبی I-LOC
، O
تبدیل O
به O
بزرگترین O
شرکت O
توزیع O
فیلم O
آرژانتین B-LOC
شده_است O
. O

شرکت B-ORG
سینه I-ORG
مارک I-ORG
که O
دو O
دفتر O
در O
بوئنوس B-LOC
آیرس I-LOC
و O
تگزاس B-LOC
دارد O
، O
با O
خرید O
۹۵ O
سالن O
سینما O
قصد O
رونق O
دادن O
به O
وضعیت O
نمایش O
فیلم O
در O
آرژانتین B-LOC
را O
دارد O
. O

قبل O
از O
این O
در O
سال O
۲۰۰۷ O
مشابه O
چنین O
اتفاقی O
رخ O
داد O
و O
تعداد O
زیادی O
سالن O
نمایش O
توسط O
یک O
شرکت O
شیلیایی O
خریداری O
شد O
. O

فرق O
خرید O
جدید O
با O
خرید O
قبلی O
در O
این O
است O
که O
تعدادی O
مولتی O
پلکس O
هم O
توسط O
شرکت B-ORG
سینه I-ORG
مارک I-ORG
خریداری O
شده_است O
. O

به O
گفته O
تحلیل_گران O
اقتصادی O
سینما O
، O
سهم O
شرکت B-ORG
سینه I-ORG
مارک I-ORG
از O
بازار O
توزیع O
فیلم O
آرژانتین B-LOC
حدود O
۴۰ O
تا O
۴۵ O
درصد O
اعلام O
شده_است O
. O

شرکت B-ORG
سینه I-ORG
مارک I-ORG
گفته_است O
هدف O
و O
استراتژی O
آن_ها O
گسترش O
دامنه O
فعالیت O
در O
بقیه O
کشورهای O
آمریکای B-LOC
لاتین I-LOC
است O
. O

این O
شرکت O
هم_اکنون O
تعداد O
۱۲۵۰ O
سالن O
سینما O
در O
آمریکای B-LOC
لاتین I-LOC
دارد O
. O

موفقیت O
مالی O
تعداد O
زیادی O
از O
محصولات O
آرژانتین B-LOC
در O
جدول O
گیشه O
نمایش O
، O
توجه O
شرکت_های O
بین_المللی O
تولید O
و O
توزیع O
فیلم O
را O
به O
سمت O
خود O
جلب O
کرده_است O
. O

امسال O
فیلم_های O
آرژانتینی O
در O
داخل O
کشور O
بیش O
از O
۴۰ O
میلیون O
دلار O
فروش O
کرده_اند O
و O
توانسته_اند O
رقابت O
خوبی O
با O
محصولات O
هالیوودی O
ایجاد O
کنند O
. O

اهل O
فن O
می_گویند O
رشد O
اقتصادی O
کلی O
کشور O
، O
یکی O
از O
دلایل O
اصلی O
موفقیت O
مالی O
فیلم_های O
آرژانتینی O
در O
یک O
سال O
اخیر O
بوده_است O
. O

در O
عین O
حال O
، O
نسخه_های O
سه O
بعدی O
تعدادی O
از O
فیلم_های O
سینمایی O
هم O
کمک O
زیادی O
به O
بهبود O
جدول O
گیشه O
نمایش O
سینماهای O
آرژانتین B-LOC
کرده_اند O
. O

انتهای O
پیام/ا O

