طرف_های O
درگیر O
در O
لیبی B-LOC
اجازه O
فعالیت O
کارکنان O
درمانی O
را O
در O
محیط O
ایمن O
بدهند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
دفتر B-ORG
نمایندگی I-ORG
کمیته_ I-ORG
بین_المللی I-ORG
صلیب I-ORG
سرخ I-ORG
در O
طرابلس B-LOC
با O
تاکید O
بر O
احترام O
به O
حقوق O
کارکنان O
درمانی O
و O
غیرنظامیان O
گفت O
: O
ما O
از O
تمامی O
طرف_های O
درگیر O
میخواهیم O
تا O
از O
غیرنظامیان O
پشتیبانی O
کرده O
و O
به O
کارکنان O
بخش O
درمان O
اجازه O
دهند O
تا O
کار O
خود O
را O
در O
ایمنی O
انجام O
دهند O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
به O
نقل O
از O
کمیته B-ORG
بین I-ORG
المللی I-ORG
صلیب I-ORG
سرخ I-ORG
، O
در O
طول O
چند O
روز O
گذشته O
، O
نبردهای O
شدید O
منجر O
به O
وخامت O
بیشتر O
شرایط O
انسانی O
در O
درون O
و O
اطراف O
بریقه B-LOC
، O
زاویه B-LOC
، O
غریان B-LOC
، O
صبراته B-LOC
و O
حوالی O
مصراته B-LOC
شده_است O
. O

کمیته_ B-ORG
بین_المللی I-ORG
صلیب I-ORG
سرخ I-ORG
هم O
به O
شدت O
نگران O
افزایش O
تعداد O
تلفات O
و O
نیز O
گزارش_های O
مربوط O
به O
سوءاستفاده_ O
حاملان O
سلاح O
از O
تاسیسات O
درمانی O
است O
. O

جورج B-PER
کامنینوس I-PER
، O
رئیس O
دفتر B-ORG
نمایندگی I-ORG
کمیته_ I-ORG
بین_المللی I-ORG
صلیب I-ORG
سرخ I-ORG
در O
طرابلس B-LOC
در O
این O
رابطه O
گفت O
: O
اخباری O
در O
مورد O
حمله O
به O
بیمارستان_ها O
و O
یا O
سوءاستفاده O
از O
آنها O
برای O
منظورهای O
نظامی O
به O
گوش O
ما O
رسیده_ O
است O
، O
روز O
سه_شنبه O
، O
کارکنان O
ما O
در O
بریقه B-LOC
چندین O
آمبولانس_ O
را O
دیدند O
که O
هدف O
گلوله O
قرار O
گرفته_بودند O
. O

این O
امر O
در O
رساندن O
خدمات O
درمانی O
به O
مجروحان O
و O
بیماران O
اختلال O
جدی O
ایجاد O
میکند O
. O

بر O
اساس O
حقوق O
بین_المللی O
بشردوستانه O
، O
طرف_های O
یک O
درگیری O
مسلحانه O
باید O
همیشه O
بین O
غیرنظامیان O
و O
رزمندگان O
تفاوت O
قائل O
شوند O
و O
تمامی O
اقدامات O
احتیاطی O
لازم O
را O
برای O
حفظ O
جان O
غیرنظامیان O
به O
عمل O
آورند O
. O

همچنین O
کارکنان O
و O
تاسیسات O
درمانی O
باید O
ایمن O
باشند O
. O

کامنینوس B-PER
ادامه O
داد O
: O
ما O
از O
تمامی O
طرف_های O
درگیر O
میخواهیم O
تا O
از O
غیرنظامیان O
پشتیبانی O
کرده O
و O
به O
کارکنان O
بخش O
درمان O
اجازه O
دهند O
تا O
کار O
خود O
را O
در O
ایمنی O
انجام O
دهند O
. O

یک O
هفته O
گذشته O
نیز O
کمیته_ B-ORG
بین_المللی I-ORG
صلیب I-ORG
سرخ I-ORG
برای O
بیمارستان O
اصلی O
الزاویه B-LOC
، O
شهری O
ساحلی O
حدود O
۵۰ O
کیلومتری O
غرب O
طرابلس B-LOC
، O
منابع O
درمانی O
ارسال O
کرد O
. O

این O
منابع O
شامل O
تجهیزات O
جراحی O
، O
مایعات O
وریدی O
، O
وسایل O
پانسمان O
و O
دیگر O
اقلام O
لازم O
برای O
درمان O
مجروحان O
بود O
. O

نبردهای O
سنگین O
اکنون O
در O
مناطق O
پرجمعیت O
الزاویه B-LOC
در O
جریان O
است O
. O

کامنینوس B-PER
میگوید O
: O
در O
حال O
حاضر O
دسترسی O
به O
برخی O
از O
مناطقی O
که O
نبرد O
در O
آنها O
شدید O
است O
مقدور O
نیست O
. O

البته O
امیدواریم O
که O
بزودی O
اجازه_ O
دسترسی O
به O
ما O
داده_شود O
تا O
کمکهای O
لازم O
را O
به O
نیازمندان O
برسانیم O
. O

ما O
از O
کسانی O
که O
در O
درگیریها O
نقش O
دارند O
میخواهیم O
که O
دسترسی O
سازمان_های O
بشردوست O
را O
به O
این O
مکان_ها O
تسهیل O
کنند O
. O

کمیته_ B-ORG
بین_المللی I-ORG
صلیب I-ORG
سرخ I-ORG
از O
زمان O
آغاز O
درگیریها O
در O
اواخر O
فوریه O
در O
لیبی B-LOC
حضور O
داشته_است O
و O
کارکنان O
آن O
در O
طرابلس B-LOC
، O
بنغازی B-LOC
، O
مصراته B-LOC
و O
کوهستان O
مستقرند O
. O

انتهای O
پیام/گ O

