کتابی O
درباره O
هنرمندان O
مدفون O
در O
بهشت O
زهرا O
منتشر O
میشود O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
یک O
فعال O
فرهنگی O
از O
انتشار O
کتابی O
درباره O
هنرمندان O
مدفون O
در O
بهشت O
زهرا O
با O
نام O
« O
از O
یادنرفتگان O
؛ O
گلدانه_ها O
در O
خاک O
» O
خبر O
داد O
. O

سیاوش B-PER
امیری I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
فارس B-ORG
از O
انتشار O
کتابی O
درباره O
هنرمندان O
متوفی O
خبر O
داد O
و O
گفت O
: O
انتشار O
کتاب O
« O
از O
یادنرفتگان O
؛ O
گلدانه_ها O
در O
خاک O
» O
معرفی O
هنرمندان O
مدفون O
در O
قطعه O
۸۸ O
بهشت O
زهرا O
( O
قطعه O
هنرمندان O
) O
را O
در O
دست O
دارم O
. O

وی O
در O
پاسخ O
به O
این O
سؤال O
که O
انتشار O
کتاب O
در O
چه O
مرحله_ای O
قرار O
دارد O
گفت O
: O
ما O
پس O
از O
چند O
ماه O
کار O
میدانی O
درباره O
این O
کتاب O
یک O
ماه O
پیش O
طرحش O
را O
به O
معاونت B-ORG
هنری I-ORG
ارشاد I-ORG
دادیم O
که O
اصل O
طرح O
مصوب O
شده O
و O
برای O
اجرا O
و O
حمایت O
به O
بنیاد B-ORG
رودکی I-ORG
معرفی O
شده_است O
. O

امیری B-PER
افزود O
: O
هدف O
از O
انتشار O
این O
کتاب O
این O
است O
که O
تاکنون O
هیچ O
کتابی O
درباره O
این O
عزیزان O
منتشر O
نشده O
و O
این O
مظلومیت O
زمانی O
مضاعف O
می_شود O
که O
بدانیم O
درباره O
۱۷۰-۱۸۰ O
نفر O
از O
این O
هنرمندان O
حتی O
یک O
خط O
اطلاعات O
در O
اینترنت O
وجود O
ندارد O
. O

این O
فعال O
فرهنگی O
گفت O
: O
وقتی O
سنگ O
قبر O
آنها O
را O
ببینید O
نمی_توانید O
دنبال O
کنید O
که O
چه O
کسی O
است O
چون O
منبعی O
وجود O
ندارد O
و O
همین O
کار O
را O
مشکل O
کرده_است O
. O

حتی O
بسیاری O
از O
فعالان O
فرهنگی O
ما O
این O
افراد O
را O
درست O
نمی_شناسند O
مثلا O
نمی_دانند O
پرویز B-PER
تقدسی I-PER
پارسی I-PER
همان O
پرویز B-PER
یاحقی I-PER
است O
یا O
نمیدانند O
علی B-PER
حسین I-PER
بیات I-PER
مطلق O
همان O
بابک B-PER
بیات I-PER
موسیقیدان O
و O
آهنگساز O
معروف O
است O
و O
از O
این O
دست O
هنرمندان O
زیاد O
هستند O
. O

امیری B-PER
در O
پاسخ O
به O
این O
سؤال O
که O
این O
کتاب O
چگونه O
و O
با O
چه O
ویژگیهایی O
منتشر O
میشود O
اظهار O
داشت O
: O
ما O
همراه O
با O
یک O
تیم O
۱۰ O
نفره O
این O
کار O
را O
انجام O
میدهیم O
و O
قرار O
است O
هر O
صفحه O
از O
کتاب O
به O
معرفی O
یکی O
از O
این O
هنرمندان O
متوفی O
اختصاص O
یابد O
. O

وی O
درباره O
زمان O
انتشار O
کتاب O
اظهار O
داشت O
: O
قرار O
است O
این O
کتاب O
تا O
عید O
نوروز O
منتشر O
شود O
و O
در O
نمایشگاه O
کتاب O
سال O
آینده O
عرضه O
عمومی O
شود O
. O

البته O
در O
طرح O
پیش O
بینی O
شده O
که O
این O
کتاب O
هرچند O
سال O
یک O
بار O
تجدید O
چاپ O
شود O
تا O
اگر O
خدای O
نکرده O
هنرمندی O
از O
میان O
ما O
رفت O
اطلاعات O
او O
برای O
آشنایی O
مردم O
در O
کتاب O
ثبت O
و O
منتشر O
شود O
. O

انتهای O
پیام/و O

