تشویق O
فتح_الله_زاده B-PER
، O
کمبود O
آب O
و O
تهدید O
به O
قطع O
بازی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
سرپرست O
باشگاه B-ORG
استقلال I-ORG
با O
حضور O
در O
ورزشگاه B-LOC
تختی I-LOC
اهواز I-LOC
با O
تشویق O
بیامان O
هواداران O
اهوازی O
روبه_رو O
شد O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
دیدار O
فولاد B-ORG
و O
استقلال B-ORG
از O
ساعت O
۲۲ O
: O
۳۰ O
پنجشنبه O
شب O
در O
ورزشگاه B-LOC
تختی I-LOC
اهواز I-LOC
برگزار O
شد O
و O
با O
برتری O
۴ O
بر O
یک O
استقلال B-ORG
خاتمه O
یافت O
تا O
این O
تیم O
با O
۱۳ O
امتیاز O
در O
صدر O
جدول O
قرار O
بگیرد O
. O

حاشیه_های O
این O
دیدار O
را O
در O
زیر O
میخوانید O
: O
*خط O
کشی O
زمین O
بازی O
تا O
ساعت O
۲۱ O
: O
۱۵ O
دقیقه O
ادامه O
داشت O
. O

*شیشه_های O
جلوی O
اتاق O
خبرنگاران O
به O
ظاهر O
شسته O
شده_بود O
اما O
لکه_های O
بزرگ O
باقی O
مانده O
چنان O
دید O
را O
محدود O
کرده_بود O
که O
بدتر O
از O
تمیز O
شدن O
بود O
. O

*بلیت O
ویژه O
جایگاه O
در O
ساعت O
۲۰ O
: O
۱۰ O
به O
قیمت O
۱۰ O
هزار O
تومان O
و O
بلیت O
دو O
هزار O
تومانی O
مسابقه O
با O
قیمت O
۸ O
هزار O
تومان O
فروخته O
می_شد O
. O

*وقتی O
فتح O
الله O
زاده O
وارد O
ورزشگاه O
شد O
به O
شدت O
مورد O
تشویق O
هواداران O
قرار O
گرفت O
. O

*جایگاه O
خبرنگاران O
با O
وجود O
تلاش O
ماموران O
حراست O
ورزشگاه O
همچنان O
شلوغ O
بود O
و O
خبرنگاران O
از O
بی O
آبی O
کلافه O
شده_بودند O
. O

*تماشاگران O
روبه_روی O
جایگاه O
با O
روشن O
کردن O
چراغ O
موبایل O
هایشان O
صحنه_های O
زیبایی O
را O
خلق O
کردند O
. O

*دو O
تیم O
با O
دو O
بنر O
بزرگ O
از O
سوی O
باشگاه B-ORG
فولاد I-ORG
به O
مناسبت O
آغاز O
هفته O
دولت O
، O
روز O
کارمند O
و O
روز O
جهانی O
قدس O
وارد O
زمین O
شدند O
. O

*مجید O
جلالی B-PER
و O
کادرفنی O
فولاد B-ORG
با O
دسته_های O
گل O
به O
سمت O
مظلومی O
و O
نیمکت O
استقلال B-ORG
رفتند O
. O

*بازیکنان O
، O
مربیان O
و O
سرپرستان O
و O
داوران O
این O
مسابقه O
به O
سمت O
یادمان O
روز O
قدس O
رفتند O
. O

*از O
تیم O
استقلال B-ORG
علی B-PER
حمودی I-PER
و O
حنیف B-PER
عمران I-PER
زاده O
با O
دسته_های O
گل O
به O
سمت O
نیمکت O
ذخیره_های O
فولاد B-ORG
رفتند O
و O
از O
جلالی B-PER
رخصت O
گرفتند O
و O
این O
در O
شرایطی O
بود O
که O
اسماعیل B-PER
شریفات I-PER
بازیکن O
اسبق O
فولاد B-ORG
به O
سمت O
نیمکت O
این O
تیم O
نرفت O
. O

*با O
وجودی O
که O
اعلام O
شد O
۱۱ O
هزار O
بلیت O
فروخته O
شده O
اما O
حضور O
بیش O
از O
۲۰ O
هزار O
نفر O
در O
ورزشگاه O
تختی O
و O
حدود O
دو O
هزار O
نفر O
پشت O
درهای O
بسته O
باعث O
تعجب O
حاضران O
شد O
. O

*گوینده O
ورزشگاه O
دو O
بار O
در O
دقایق O
۲۵ O
و O
۳۳ O
در O
حین O
بازی O
اعلام O
کرد O
برابر O
اعلام O
ناظر O
مسابقه O
و O
نماینده O
سازمان B-ORG
لیگ I-ORG
در O
صورتی O
که O
تماشاگران O
روبه_روی O
جایگاه O
با O
لیزر O
مزاحم O
دروازه O
بان O
و O
بازیکنان O
استقلال B-ORG
شوند O
بازی O
را O
تعطیل O
خواهند_کرد O
. O

*حضور O
مهندس O
حجازی B-PER
استاندار O
خوزستان B-LOC
به O
اتفاق O
اکثریت O
نمایندگان O
خوزستان B-LOC
در O
مجلس B-ORG
باعث O
تشویق O
هواداران O
شد O
. O

*بی O
آبی O
به O
خصوص O
در O
نیمه O
دوم O
تماشاگران O
حاضر O
در O
ورزشگاه O
و O
به O
خصوص O
جایگاه O
ویژه O
را O
کلافه O
کرده_بود O
. O

*بهروز O
عباسی B-PER
مسئول O
تدارکات O
تیم B-ORG
فولاد I-ORG
در O
این O
دیدار O
نقش O
مترجم O
سامال O
سعید B-PER
مدافع O
عراقی O
فولاد B-LOC
را O
داشت O
و O
صحبت_های O
جلالی B-PER
را O
به O
این O
بازیکن O
منتقل O
می_کرد O
. O

*در O
ورزشگاه O
تختی O
اهواز B-LOC
ساعت O
۱۸ O
: O
۳۰ O
باز O
و O
۲۰ O
: O
۳۰ O
دقیقه O
در O
شرایطی O
که O
حدود O
دو O
هزار O
نفر O
بیرون O
ورزشگاه O
بودند O
بسته_شد O
. O

انتهای O
پیام/ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
اولویت O
کشاورزی O
سمنان B-LOC
توسعه O
آبیاری O
مدرن O
است O
۹۰/۰۷/۰۵ O
- O
۱۶ O
: O
۲۵ O

