سفر O
مایکل B-PER
مور I-PER
به O
ایران B-LOC
و O
برپایی O
جشنواره O
سینماگران O
مستقل_ O
دنیا O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
« O
جواد B-PER
شمقدری I-PER
» O
معاون O
امور O
سنیمایی O
از O
سفر O
مایکل B-PER
مور I-PER
به O
ایران B-LOC
برای O
حضور O
در O
جشنواره O
سینماحقیقت O
، O
برپایی O
جشنواره O
سینماگران O
مستقل O
دنیا O
در O
ایران B-LOC
و O
تدوین O
آئین_نامه O
پخش O
فیلم O
مستند O
خبر O
داد O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
سینمایی O
فارس B-ORG
، O
ضیافت O
افطار O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمایی I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
شب O
۲ O
شهریورماه O
با O
حضور O
جواد B-PER
شمقدری I-PER
معاون O
سینمایی O
وزارت B-ORG
فرهنگ I-ORG
و I-ORG
ارشاد I-ORG
اسلامی I-ORG
، O
شفیع B-PER
آقامحمدیان I-PER
مدیرعامل O
مرکز B-ORG
گسترش I-ORG
سینمای I-ORG
مستند I-ORG
و I-ORG
تجربی I-ORG
و O
جمع O
کثیری O
از O
فیلمسازان O
و O
هنرمندان O
این O
عرصه O
در O
تالار O
وحدت O
برگزار O
شد O
. O

بنا O
بر O
این O
گزارش O
، O
در O
این O
مراسم O
شمقدری B-PER
طی O
سخنانی O
گفت O
: O
سینمای O
مستند O
بسان O
رمان O
و O
ادبیات O
می_تواند O
سینمای O
داستانی O
را O
تقویت O
کند O
، O
سینمای O
داستانی O
نیز O
می_تواند O
سینمای O
کشور O
را O
تقویت O
کند O
به O
خصوص O
که O
سینمای O
مستند O
زبان O
تصویر O
را O
هم O
نشان O
می_دهد O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
مستندسازان O
ما O
در O
جبهه O
و O
جنگ O
روایت O
جدیدی O
را O
با O
دوربین_های O
آماتور O
خلق O
کردند O
که O
اثرات O
این O
تجربه_ها O
را O
به O
نوعی O
در O
سینمای O
جنگی O
هالیوود B-ORG
هم O
شاهد O
بودیم O
. O

سینمای O
مستند O
می_تواند O
زبان O
یادگیری O
موضوع O
هم O
باشد O
و O
به O
همین O
خاطر O
ما O
فکر O
می_کنیم O
سینمای O
مستند O
جایگاه O
ویژه_ای O
دارد O
. O

کاری O
هم O
نداریم O
که O
عده_ای O
در O
گذشته O
چطور O
به O
آن O
نگاه O
می_کردند O
ولی O
ما O
معتقدیم O
که O
باید O
به O
ان O
بها O
بدهیم O
. O

شمقدری B-PER
همچنین O
با O
اشاره O
به O
مصوبات O
جدید O
شورایعالی B-ORG
سینما I-ORG
اظهار O
داشت O
: O
مصوبات O
شورایعالی B-ORG
سینما I-ORG
ابلاغ O
شد O
و O
ما O
علاوه O
بر O
بودجه O
، O
بخشی O
هم O
برای O
سینمای O
مستند O
طراحی O
کردیم O
که O
در O
کارهای O
مطالعاتی O
با O
نظر O
شورایعالی B-ORG
سینما I-ORG
تشکیل O
خواهد_شد O
و O
سهم O
بخش_های O
مختلف O
را O
هم O
تعیین O
خواهیم_کرد O
. O

معاون O
سینمایی O
وزارت B-ORG
فرهنگ I-ORG
و I-ORG
ارشاد I-ORG
اسلامی I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
سینمای O
مستند O
باید O
در O
راستای O
نگاه O
جستجوگر O
و O
دغدغه O
مخاطب O
خود O
باشد O
، O
توضیح O
داد O
: O
در O
این O
بین O
مستندساز O
باید O
در O
بسیاری O
از O
اتفاقات O
بین O
الملل O
و O
داخل O
کشور O
سهم O
داشته_باشد O
. O

متاسفانه O
سینمای O
مستند O
در O
دوره_های O
قبل O
فقط O
به O
سوژه_های O
اجتماعی O
محدود O
شده_بود O
درحالی O
که O
فیلمسازان O
ما O
با O
کمترین O
بودجه O
در O
نقاط O
مختلف O
دنیا O
مشغول O
کار O
هستند O
. O

از O
این O
دیدگاه O
، O
البته O
ما O
راضی O
نیستیم O
و O
این O
حضور O
باید O
در O
تمام O
نقاط O
دنیا O
اتفاق O
بیافتد O
و O
آثارشان O
بیشتر O
دیده_شود O
. O

وی O
افزود O
: O
در O
کنار O
ساخت O
آثار O
مستند O
پخش O
جهانی O
آن O
هم O
خیلی O
مهم O
است O
. O

این O
امر O
در O
یک O
دوره_ای O
رها O
شده_بود O
و O
تا O
اثری O
ساخته O
می_شد O
به O
آرشیو O
منتقل O
می_شد O
و O
اگر O
محققی O
بخواهد O
از O
این O
آثار O
استفاده O
کند O
، O
به O
آنها O
دسترسی O
ندارد O
. O

در O
حالی O
که O
این O
آثار O
باید O
نشان O
داده_شوند O
. O

در O
حال O
حاضر O
سینما B-LOC
سپیده I-LOC
اقدام O
به O
نمایش O
چنین O
آثاری O
می_کند O
که O
قدم O
کوچکی O
است O
و O
ما O
باید O
پخش O
گسترده O
فیلم O
مستند O
را O
طراحی O
کنیم O
. O

شمقدری B-PER
تصریح O
کرد O
: O
از O
چنین O
خلاءهایی O
اتفاقات O
ناگواری O
رخ O
می_دهد O
و O
آن O
هم O
پخش O
برخی O
از O
این O
مستندها O
از O
برخی O
شبکه_های O
خارجی O
است O
که O
عناد O
آنها O
با O
ما O
کاملا O
مشهود O
است O
. O

وقتی O
برخی O
رسانه_ها O
در O
طول O
۳۲ O
سال O
انقلاب O
اسلامی O
با O
توطئه O
هایی O
علیه O
جمهوری B-ORG
اسلامی I-ORG
همراه O
بوده_اند O
، O
پسندیده O
نیست O
که O
آثار O
فیلمسازان O
ما O
از O
چنین O
شبکه_هایی O
پخش O
شود O
. O

من O
می_پذیرم O
که O
اشتیاق O
دیدن O
یک O
فیلم O
از O
شبکه_های O
ماهواره_ای O
زیاد O
است O
ولی O
نتیجه O
آن O
خوب O
نیست O
و O
از O
آقای B-PER
سجادپور I-PER
می_خواهیم O
آیین O
نامه O
جدیدی O
را O
برای O
پخش O
مستندها O
از O
شبکه_های O
ماهواره_ای O
تنظیم O
کند O
تا O
برای O
ما O
الگو O
باشد O
. O

وی O
تصریح O
کرد O
: O
البته O
ما O
به O
دنبال O
پخش O
جهانی O
آثار O
خود O
هستیم O
ولی O
در O
چارچوب O
خو O
نه O
به O
شکلی O
که O
در O
برخی O
موارد O
دوستان O
حتی O
سهم O
شریک O
خود O
را O
هم O
تامین O
نمی_کنند O
و O
گاهی O
بدون O
نظر O
مرکز O
فیلم_ها O
از O
شبکه_های O
ماهواره_ای O
پخش O
شده_است O
. O

پخش O
فیلم_ها O
از O
چنین O
شبکه O
هایی O
مناسب O
نیست O
مگر O
با O
الگوها O
و O
قاب_هایی O
که O
به O
توافق O
برسیم O
. O

ما O
معتقدیم O
که O
سینمای O
مستند O
ویژگی O
هایی O
دارد O
که O
باید O
بیشتر O
به O
آنها O
توجه O
کنیم O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
اخیرا O
هم O
مایکل B-PER
مور I-PER
تقاضا O
کرده_بود O
به O
ایران B-LOC
بیاید O
و O
ما O
تلاش O
می_کنیم O
او O
را O
برای O
حضور O
در O
جشنواره O
فیلم O
حقیقت O
دعوت O
کنیم O
، O
تعبیر O
مایکل B-PER
مور I-PER
نیز O
این O
بوده O
که O
من O
از O
سینمای O
ایران B-LOC
فیلم_هایی O
دیدم O
که O
برایم O
بسیار O
ویژه O
بود O
و O
چنین O
تصوری O
نسبت O
به O
جامعه O
ایرانی O
نداشتم O
. O

گاهی O
هم O
برخی O
سیاه O
نمایی_ها O
وجود O
داشته O
و O
تعجب O
کردم O
وقتی O
دیدم O
که O
جوانان O
ایرانی O
اسکی O
می_کنند O
و O
یا O
به O
کافی O
شاپ O
می_روند O
. O

من O
این O
مسائل O
را O
باور O
نکردم O
و O
در O
این O
مورد O
تحقیق O
کردم O
و O
به O
همین O
دلیل O
خواستم O
به O
ایران B-LOC
بیایم O
. O

ضمن O
این O
که O
او O
معترض O
به O
سیاست_های O
دولت O
آمریکاست B-LOC
و O
با O
این O
کار O
می_خواهد O
اعتزاض O
خود O
را O
نشان O
بدهد O
. O

شمقدری B-PER
در O
بخش O
پایانی O
سخنانش O
گفت O
: O
ما O
جشنواره O
فیلمسازان O
مستقل O
را O
هم O
در O
حوزه O
مستند O
طراحی O
کرده_ایم O
. O

در O
این O
بخش O
فیلمسازانی O
که O
فیلمشان O
بایکوت O
است O
می_توانند O
آثار O
خود O
را O
به O
نمایش O
بگذارند O
. O

قرار O
است O
چنین O
جشنواره_ای O
بعد O
از O
جشنواره O
فیلم O
سینماحقیقت O
راه_اندازی O
شود O
و O
ما O
با O
برخی O
فیلمسازان O
دنیا O
نیز O
مکاتبه O
کرده_ایم O
تا O
این O
جشنواره O
برگزار O
شود O
. O

انتهای O
پیام/ا O

