معرفی O
ارقام O
جدید O
برنج O
برای O
خودکفایی O
در O
تولید O
طی O
۲ O
سال O
آینده O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
سازمان B-ORG
تحقیقات I-ORG
، I-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
ترویج I-ORG
کشاورزی I-ORG
برنامه_های O
این O
سازمان O
برای O
تحقق O
خودکفایی O
در O
برنج O
طی O
دو O
سال O
آینده O
را O
تشریح O
کرد O
که O
معرفی O
چند O
رقم O
جدید O
پرمحصول O
و O
تقویت O
ترویج O
کشاورزی O
از O
آن O
جمله O
است O
. O

جهانگیر B-PER
پرهمت I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اقتصادی O
خبرگزای B-ORG
فارس I-ORG
در O
پاسخ O
به O
اینکه O
چه O
برنامه_هایی O
برای O
تحقق O
خودکفایی O
برنج O
طی O
۲ O
سال O
آینده O
دارید O
، O
گفت O
: O
خودکفایی O
به O
عوامل O
مختلفی O
بستگی O
دارد O
اما O
سازمان B-ORG
تحقیقات I-ORG
، I-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
ترویج I-ORG
کشاورزی I-ORG
در O
حوزه O
علمی O
و O
تحقیقی O
آمادگی O
کامل O
برای O
تامین O
نیازهای O
رسیدن O
به O
خودکفایی O
را O
دارد O
. O

*ارقام O
جدید O
برنج O
معرفی O
میشودمعاون O
وزیر O
جهاد B-ORG
کشاورزی I-ORG
افزود O
: O
ارقام O
جدید O
و O
پرمحصول O
برنج O
معرفی O
شده O
و O
ارقام O
دیگری O
هم O
معرفی O
خواهد_شد O
که O
مسیر O
رسیدن O
به O
خودکفایی O
برنج O
را O
سریعتر O
میکند O
. O

وی O
در O
پاسخ O
به O
اینکه O
چند O
رقم O
جدید O
قرار O
است O
طی O
این O
دو O
سال O
معرفی O
شود O
، O
گفت O
: O
معرفی O
هر O
رقم O
محصول O
زراعی O
مانند O
برنج O
۱۰ O
الی O
۱۲ O
سال O
طول O
می_کشد O
تا O
تحقیقات O
آن O
کامل O
شود O
و O
اینکه O
چند O
رقم O
معرفی O
شود O
قابل O
پیش_بینی O
نیست O
. O

پرهمت B-PER
گفت O
: O
چندین O
ارقام O
معرفی O
شده O
و O
به O
سطح O
مزارع O
رفته O
، O
کشت O
شده O
و O
نیاز O
است O
که O
بخش O
ترویج O
سطح O
بیشتری O
را O
با O
کشت O
این O
ارقام O
پوشش O
دهد O
. O

معاون O
وزیر O
جهاد B-ORG
کشاورزی I-ORG
افزود O
: O
یک O
الی O
دو O
رقم O
برنج O
هم O
سال O
آینده O
معرفی O
میشود O
این O
ارقام O
در O
دست O
معرفی O
در O
مرحله O
آزمایش O
است O
بخشی O
از O
آزمون O
را O
در O
مزارع O
گذرانده_ O
شده O
و O
بعد O
از O
تکمیل O
تحقیقات O
معرفی O
میشوند O
. O

رئیس O
سازمان B-ORG
تحقیقات I-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
ترویج I-ORG
کشاورزی I-ORG
گفت O
: O
آمادگی O
کامل O
داریم O
که O
در O
آینده O
، O
از O
نظر O
علمی O
و O
تحقیقی O
پشتیبان O
خودکفایی O
برنج O
باشیم O
. O

*تقویت O
ترویج O
کشاورزی O
برای O
تحقق O
خودکفایی O
برنجوی O
افزود O
: O
در O
حال O
حاضر O
۵ O
تن O
شلتوک O
در O
هکتار O
میانگین O
برداشت O
در O
کشور O
است O
که O
اگر O
طبق O
برنامه O
بتوانیم O
این O
عملکرد O
را O
به O
۵٫۵ O
الی O
۶ O
تن O
در O
هکتار O
برسانیم O
خودکفایی O
حاصل O
میشود O
. O

رئیس O
سازمان B-ORG
تحقیقات I-ORG
، I-ORG
آموزش I-ORG
، I-ORG
ترویج I-ORG
کشاورزی I-ORG
افزود O
: O
برنامه_هایی O
هم O
برای O
ترویج O
و O
آموزش O
کشاورزی O
داریم O
که O
این O
علوم O
و O
تحقیقات O
را O
با O
سرعت O
بیشتری O
توسعه O
دهد O
. O

انتهای O
پیام/ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
تشکیل O
کمیته B-ORG
خودکفایی I-ORG
و I-ORG
خدمات I-ORG
فنی I-ORG
در O
پارس B-LOC
جنوبی I-LOC
۹۰/۰۶/۲۰ O
- O
۰۸ O
: O
۴۳ O
_ O
فعالیت O
۴ O
مرکز O
خرید O
تضمینی O
برنج O
در O
آمل B-LOC
و O
فریدونکنار B-LOC
۹۰/۰۶/۱۶ O
- O
۰۸ O
: O
۳۸ O
_ O
عناوین O
اخبار O
برگزیده O
امروز O
اقتصادی O
در O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
۹۰/۰۶/۱۵ O
- O
۱۴ O
: O
۰۹ O

