جوش O
شیرین O
در O
نان O
کم_خونی O
و O
کمبود O
کلسیم O
را O
به O
دنبال O
دارد O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
انجمن B-ORG
علمی I-ORG
غذا I-ORG
و I-ORG
تغذیه I-ORG
حامی I-ORG
سلامت I-ORG
ایران I-ORG
گفت O
: O
جوش O
شیرین O
یکی O
از O
عوامل O
بازدارنده O
فلزات O
دوظرفیتی O
است O
که O
افزودن O
آن O
به O
انواع O
نان_ها O
، O
کم_خونی O
و O
کمبود O
کلسیم O
را O
به O
همراه O
دارد O
. O

سیدضیاءالدین B-PER
مظهری I-PER
، O
در O
گفت_و_گو O
با O
خبرنگار O
بهداشت O
و O
درمان O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
اظهار O
داشت O
: O
پوکی O
استخوان O
بیماری O
است O
که O
بر O
اثر O
کاهش O
مصرف O
کلسیم O
در O
بدن O
ایجاد O
می_شود O
، O
یک O
فرد O
باید O
هر O
روز O
مقداری O
کلسیم O
مصرف O
کند O
که O
این O
کلسیم O
از O
منابع O
غذایی O
مختلف O
شامل O
شیر O
و O
لبنیات O
، O
دانه_ها O
و O
مغزهای O
گیاهی O
مانند O
کنجد O
و O
بادام O
تامین O
می_شود O
. O

وی O
گفت O
: O
کلسیم O
از O
حبوبات O
نیز O
به O
بدن O
می_رسد O
ولی O
باید O
توجه O
داشت O
که O
اگر O
نور O
آفتاب O
به O
پوست O
نرسد O
، O
ویتامین O
d۳ O
تشکیل O
نشده O
و O
جذب O
کلسیم O
مختل O
می_شود O
. O

رئیس O
انجمن B-ORG
علمی I-ORG
غذا I-ORG
و I-ORG
تغذیه I-ORG
حامی I-ORG
سلامت I-ORG
ایران I-ORG
اضافه O
کرد O
: O
در O
شهرهایی O
مانند O
اصفهان B-LOC
، O
شیراز B-LOC
، O
تبریز B-LOC
و O
تهران B-LOC
به O
دلیل O
گسترده O
شدن O
صنعت O
و O
آلودگی O
هوا O
، O
نور O
آفتاب O
به O
طور O
مستقیم O
به O
پوست O
نمی_رسد O
همچنین O
عدم O
تحرک O
موجب O
بروز O
پوکی O
استخوان O
می_شود O
؛ O
البته O
نرمش O
و O
پیاده_روی O
روزانه O
نیز O
می_تواند O
از O
پوکی O
استخوان O
پیشگیری O
کند O
. O

مظهری B-PER
افزود O
: O
زنان O
برای O
پیشگیری O
از O
پوکی O
استخوان O
و O
مشکلات O
استخوانی O
می_توانند O
روزانه O
خریدهای O
خانه O
را O
انجام O
دهند O
، O
این O
کار O
موجب O
استحکام O
استخوان_های O
ران O
آنها O
می_شود O
و O
فعالیت_های O
روزانه O
زنان O
می_تواند O
از O
شکستگی_های O
استخوان O
پیشگیری O
کند O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
البته O
باید O
توجه O
داشت O
که O
غذاهای O
آماده O
تیشه O
به O
ریشه O
سلامتی O
افراد O
می_زند O
؛ O
این O
غذاها O
فقط O
شکم O
را O
پر O
می_کند O
و O
۵۰ O
ماده O
مغذی O
را O
که O
بدن O
به O
آن O
محتاج O
است O
را O
به O
بدن O
نمی_رساند O
. O

رئیس O
انجمن B-ORG
علمی I-ORG
غذا I-ORG
و I-ORG
تغذیه I-ORG
حامی I-ORG
سلامت I-ORG
ایران I-ORG
بیان O
داشت O
: O
افزودن O
جوش O
شیرین O
به O
انواع O
نان_ها O
نیز O
یکی O
از O
مسائلی O
است O
که O
موجب O
کمبود O
کلسیم O
در O
بدن O
می_شود O
؛ O
جوش O
شیرین O
یکی O
از O
عوامل O
بازدارنده O
فلزات O
دوظرفیتی O
است O
که O
کم_خونی O
و O
کمبود O
کلسیم O
را O
به O
همراه O
دارد O
و O
مواد O
سرطان_زا O
را O
به O
صورت O
نیتروزامین O
به O
بدن O
می_رساند O
. O

انتهای O
پیام/ش O

