زن O
بعد O
از O
۱۱ O
سال O
نتوانست O
شوهرش O
را O
ترک O
دهد O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
زنی O
در O
دادگاه O
خانواده O
گفت O
: O
زمانی O
که O
با O
شوهرم O
ازدواج O
کردم O
از O
اعتیادش O
باخبر O
بودم O
و O
می_خواستم O
به O
او O
برای O
ترک O
اعتیادش O
کمک O
کنم O
ولی O
بی_فایده O
بود O
و O
در O
حال O
حاضر O
طلاق O
می_خواهم O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
حوادث O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
، O
زنی O
با O
مراجعه O
به O
دادگاه B-ORG
خانواده I-ORG
۲ I-ORG
( I-ORG
ونک I-ORG
) I-ORG
دادخواست O
جدایی O
خود O
را O
به O
قاضی B-PER
حسن I-PER
عموزادی I-PER
رئیس O
شعبه O
۲۶۸ O
این O
مجتمع O
قضایی O
خانواده O
ارائه O
کرد O
. O

این O
زن O
در O
حضور O
قاضی O
این O
شعبه O
با O
بیان O
اینکه O
مهریه_ام O
که O
۵۰۰ O
سکه O
بهار O
آزادی O
است O
را O
به O
شوهرم O
که O
۱۳ O
سال O
معتاد O
به O
تریاک O
است O
، O
بخشیدم O
و O
در O
ازای O
آن O
حضانت O
فرزندم O
را O
گرفته_ام O
، O
اظهار O
داشت O
: O
پسرم O
۷ O
ساله O
است O
و O
من O
بدون O
او O
نمی_توانم O
به O
زندگی O
ادامه O
دهم O
. O

وی O
در O
پاسخ O
به O
پرسش O
قاضی B-PER
عموزادی I-PER
مبنی O
بر O
اینکه O
نحوه O
آشنایی O
شما O
به O
چه O
شکل O
بوده_است O
، O
ادامه O
داد O
: O
ما O
هم_محله_ای O
بودیم O
و O
قبل O
از O
ازدواج O
با O
یکدیگر O
آشنایی O
کوتاهی O
داشتیم O
و O
با O
اینکه O
می_دانستم O
شوهرم O
معتاد O
است O
ولی O
با O
او O
ازدواج O
کردم O
تا O
مشکلش O
را O
حل O
کنم O
. O

زن O
بار O
دیگر O
لب O
به O
سخن O
گشود O
و O
اظهار O
داشت O
: O
دیگر O
نمی_توانم O
باور O
کنم O
که O
شوهرم O
اعتیادش O
را O
ترک O
کند O
چرا O
که O
تا O
امروز O
حمایتش O
کردم O
و O
هر O
کاری O
کردم O
تا O
ترک O
کند O
، O
بی_فایده O
بود O
. O

مرد O
جوان O
در O
دادگاه B-ORG
خانواده I-ORG
ونک I-ORG
حضور O
داشت O
و O
با O
بیان O
اینکه O
از O
۱۷ O
سالگی O
و O
در O
زمان O
سربازی_ام O
معتاد O
به O
تریاک O
شدم O
، O
گفت O
: O
آنقدر O
که O
از O
اعتماد O
همسرم O
سوء O
استفاده O
کرده O
و O
در O
مقابلش O
خراب O
شدم O
، O
دیگر O
اصراری O
برای O
بازگشت O
او O
ندارم O
، O
در O
واقع O
جایی O
برای O
اصرار O
وجود O
ندارد O
. O

زن O
در O
مقابل O
رئیس O
شعبه B-ORG
۲۶۸ I-ORG
مجتمع I-ORG
قضایی I-ORG
خانواده I-ORG
۲ I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
دیگر O
کار_های O
شوهرم O
را O
باور O
ندارم O
ولی O
او O
را O
دوست O
دارم O
، O
اظهار O
داشت O
: O
همسرم O
هیچ_گاه O
وسایل O
خانه O
را O
برای O
تامین O
مواد O
مخدرش O
نفروخت O
ولی O
ما O
مشکلات O
مادی O
بسیاری O
داشتیم O
. O

وی O
بیان O
کرد O
: O
با O
یکدیگر O
به O
این O
نتیجه O
رسیدیم O
که O
از O
یکدیگر O
جدا O
شده O
و O
زمانی O
که O
او O
بدون O
اینکه O
من O
در O
کنارش O
باشم O
ترک O
کرد O
و O
بعد O
از O
سلامت O
کامل O
، O
بازگردد O
. O

زن O
افزود O
: O
حدود O
۱۱ O
سال O
از O
زندگی O
مشترکمان O
می_گذرد O
و O
طی O
این O
همه O
سال O
زندگی O
، O
تمام O
تلاشم O
را O
برای O
ترک O
اعتیادش O
کردم O
ولی O
دیگر O
او O
را O
باور O
ندارم O
چرا O
که O
سر O
قولش O
نمی_ماند O
و O
دائم O
به O
سوی O
اعتیاد O
باز O
می_گشت O
. O

وی O
گفت O
: O
من O
منجوق_دوزی O
می_کنم O
تا O
خرج O
خود O
و O
فرزندم O
را O
در O
بیاورم O
ولی O
در O
کنار O
شوهرم O
زندگی O
نمی_کنم O
تا O
بدون O
پشتیبانی O
من O
اعتیادش O
را O
ترک O
کرده O
و O
سالم O
شود O
. O

زن O
ادامه O
داد O
: O
هیچ_گاه O
در O
خصوص O
طلاق O
صحبت O
نکردم O
ولی O
دیگر O
طاقتم O
طاق O
شده O
و O
می_خواهم O
از O
او O
جدا O
شوم O
؛ O
شاید O
بیش O
از O
حد O
نسبت O
به O
شوهرم O
محبت O
داشتم O
و O
این O
کار_هایم O
باعث O
این O
اتفاق O
و O
ادامه O
داشتن O
اعتیادش O
شده_است O
. O

وی O
عنوان O
کرد O
: O
شوهرم O
از O
همه O
لحاظ O
بهترین O
مرد O
است O
ولی O
بدترین O
مشکل O
یعنی O
اعتیاد O
را O
با O
خود O
به O
همراه O
دارد O
؛ O
می_خواهم O
بعد O
از O
ترک O
در O
کنارم O
زندگی O
کند O
و O
حتی O
مرا O
ببیند O
و O
من O
قول O
می_دهم O
که O
ازدواج O
نکنم O
تا O
او O
ترک O
کند O
. O

مرد O
در O
پاسخ O
به O
پرسش O
قاضی B-PER
عموزادی I-PER
مبنی O
بر O
اینکه O
شغلت O
چیست O
و O
چه O
میزان O
حقوق O
می_گیری O
، O
گفت O
: O
در O
آژانس O
به O
عنوان O
راننده O
کار O
کرده O
و O
روزی O
۲۰ O
هزار O
تومان O
در O
آمد O
دارم O
؛ O
در O
واقع O
آژانس O
در O
مقابل O
خانه O
مادر O
همسرم O
است O
و O
بعد O
از O
طلاق O
می_توانم O
به O
دیدن O
همسر O
و O
فرزندم O
بروم O
. O

قاضی B-PER
عموزادی I-PER
خطاب O
به O
زن O
گفت O
: O
حیف O
است O
؛ O
حالا O
که O
یکدیگر O
را O
دوست O
دارید O
، O
گذشت O
کرده O
و O
از O
هم O
جدا O
نشوید O
در O
واقع O
یک O
فرصت O
دیگر O
به O
شوهرت O
بده O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
شاید O
اگر O
شوهرت O
را O
رها O
کنی O
، O
حالش O
بدتر O
شود O
و O
دوباره O
بیشتر O
به O
سمت O
اعتیاد O
برود O
. O

زن O
در O
برابر O
رئیس O
شعبه O
۲۶۸ O
این O
مجتمع O
قضایی O
خانواده O
افزود O
: O
تا O
زمانی O
که O
شوهرم O
به O
طور O
کامل O
خوب O
نشود O
، O
حاضر O
به O
ادامه O
زندگی O
با O
او O
نیستم O
. O

مرد O
با O
اشاره O
به O
اینکه O
در O
سال O
۷۳ O
نفر O
چهارم O
رشته O
حسابداری O
در O
کنکور O
بودم O
اما O
به O
دلیل O
اعتیاد O
درس O
نخواندم O
، O
اظهار O
داشت O
: O
حالا O
که O
همسرم O
فرصت O
نمی_دهد O
، O
نمی_خواهم O
سرشکسته O
باشد O
؛ O
به O
همین O
دلیل O
دوباره O
ترک O
کرده O
و O
با O
او O
ازدواج O
می_کنم O
. O

بعد O
از O
شنیدن O
اظهارات O
طرفین O
( O
زن O
و O
مرد O
) O
قاضی B-PER
عموزادی I-PER
حکم O
طلاق O
توافقی O
را O
صادر O
کرد O
. O

انتهای O
پیام/م O

