راهپیمایی O
روز O
جهانی O
قدس B-LOC
تا O
دقایقی O
دیگر O
آغاز O
میشود O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
راهپیمایی O
روز O
جهانی O
قدس B-LOC
از O
دقایقی O
دیگر O
همزمان O
در O
تهران B-LOC
و O
سراسر O
کشوربا O
حضور O
پرشکوه O
مردم O
آغاز O
میشود O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
سیاسی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
، O
راهپیمایی O
روز O
جهانی O
قدس B-LOC
، O
همزمان O
با O
آخرین O
جمعه O
ماه O
مبارک O
رمضان O
از O
دقایقی O
دیگر O
و O
با O
حضور O
پرشور O
مردم O
کشورمان O
در O
تهران B-LOC
و O
سراسر O
کشور O
آغاز O
میشود O
. O

مراسم O
راهپیمایی O
روز O
جهانی O
قدس B-LOC
در O
سراسر O
میهن O
اسلامی O
و O
تمامی O
استان_ها O
و O
شهرستان_ها O
و O
در O
بیش O
از O
۵۵۰ O
شهر O
کشور O
به O
سمت O
میعاد_گاه_های O
نمازجمعه O
برگزار O
خواهد_شد O
. O

راهپیمایی O
روز O
قدس B-LOC
در O
تهران B-LOC
از O
ساعت O
۳۰/۱۰صبح O
از O
مسیر_های O
هفتگانه O
اعلامی O
به O
سمت O
مصلی O
نماز O
جمعه O
( O
_دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
) O
با O
حضور O
ملت O
بیدار O
و O
آگاه O
اسلامی O
و O
اقشار O
مختلف O
مردم O
برگزار O
می_شود_ O
. O

در O
پایان O
مراسم O
راهپیمایی O
تهران B-LOC
، O
محمود B-PER
احمدی_نژاد I-PER
رئیس_جمهور O
کشورمان O
به O
عنوان O
سخنران O
پیش O
از O
خطبه_های O
نماز O
جمعه O
و O
حجت_الاسلام B-PER
و I-PER
المسلمین I-PER
سید_احمد I-PER
خاتمی I-PER
به O
عنوان O
خطیب O
نمازجمعه O
به O
ایراد O
سخنرانی O
خواهند_پرداخت_ O
. O

* O
مسیرهای O
راهپیمایی O
روز O
جهانی O
قدس B-LOC
در O
تهران B-LOC
به O
شرح O
ذیل O
است O
: O
مسیر O
شماره O
۱ O
: O
مسجد B-LOC
امام I-LOC
حسین I-LOC
( I-LOC
علیه_السلام I-LOC
) I-LOC
، O
میدان B-LOC
امام I-LOC
حسین I-LOC
، O
خیابان B-LOC
انقلاب I-LOC
، O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
مسیر O
شماره O
۲ O
: O
مسجد B-LOC
جامع I-LOC
ابوذر I-LOC
، O
میدان B-LOC
ابوذر I-LOC
، O
خیابان B-LOC
ابوذر I-LOC
، O
خیابان B-LOC
شهید I-LOC
برادران I-LOC
حسنی I-LOC
( O
قلعه_مرغی B-LOC
) O
، O
خیابان B-LOC
قزوین I-LOC
، O
خیابان B-LOC
کارگر I-LOC
، O
میدان B-LOC
انقلاب I-LOC
، O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
مسیر O
شماره O
۳ O
: O
مسجد B-LOC
دارالسلام I-LOC
، O
میدان B-LOC
منیریه I-LOC
، O
خیابان B-LOC
ولی_عصر I-LOC
( I-LOC
عجل_الله I-LOC
تعالی I-LOC
فرجه_ I-LOC
الشریف I-LOC
) I-LOC
، O
خیابان B-LOC
انقلاب I-LOC
، O
دانشگاه B-ORG
تهرانمسیر I-ORG
شماره O
۴ O
: O
مسجد B-LOC
امام I-LOC
زمان I-LOC
( I-LOC
عجل_الله I-LOC
تعالی I-LOC
فرجه I-LOC
الشریف I-LOC
) I-LOC
، O
خیابان B-LOC
آزادی I-LOC
، O
تقاطع B-LOC
خیابان I-LOC
بهبودی I-LOC
، O
میدان B-LOC
انقلاب I-LOC
، O
دانشگاه B-ORG
تهرانمسیر I-ORG
شماره O
۵ O
: O
مسجد B-LOC
حضرت I-LOC
ابوالفضل I-LOC
( I-LOC
علیه_السلام I-LOC
) I-LOC
، O
میدان B-LOC
توحید I-LOC
، O
خیابان B-LOC
توحید I-LOC
، O
خیابان B-LOC
آزادی I-LOC
، O
میدان B-LOC
انقلاب I-LOC
، O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
مسیر O
شماره O
۶ O
: O
مسجد B-LOC
المهدی I-LOC
( I-LOC
عجل_الله I-LOC
تعالی I-LOC
فرجه_ I-LOC
الشریف I-LOC
) I-LOC
، O
خیابان B-LOC
ستارخان I-LOC
، O
میدان B-LOC
توحید I-LOC
، O
خیابان B-LOC
توحید I-LOC
، O
خیابان B-LOC
آزادی I-LOC
، O
میدان B-LOC
انقلاب I-LOC
، O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
مسیر O
شماره O
۷ O
: O
مسجدالجواد B-LOC
( I-LOC
علیه_السلام I-LOC
) I-LOC
، O
میدان B-LOC
هفتم_تیر I-LOC
، O
خیابان B-LOC
کریم_خان I-LOC
، O
میدان B-LOC
ولی_عصر I-LOC
( I-LOC
عجل_الله I-LOC
تعالی I-LOC
فرجه I-LOC
الشریف I-LOC
) I-LOC
، O
بلوار B-LOC
کشاورز I-LOC
، O
دانشگاه B-ORG
تهرانانتهای I-ORG
پیام/ O

