اختصاص O
۲۰ O
هزار O
میلیارد O
تومان O
برای O
مسکن O
و O
اشتغال O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
قائم O
مقام O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
از O
اختصاص O
۲۰ O
هزار O
میلیارد O
تومان O
منابع O
بانکی O
برای O
مسکن O
و O
اشتغال O
خبرداد O
. O

به O
گزارش O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
سید B-PER
حمید I-PER
پور I-PER
محمدی I-PER
در O
برنامه O
گفت_وگوی O
ویژه O
خبری O
از O
اختصاص O
۲۰ O
هزار O
میلیارد O
تومان O
منابع O
بانکی O
برای O
مسکن O
و O
اشتغال O
در O
کشور O
خبرداد O
. O

قائم O
مقام O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
گفت O
: O
تسهیلات O
برای O
اشتغال O
خانگی O
که O
توسط O
نهادهای O
حمایتی O
مانند O
کمیته B-ORG
امداد I-ORG
امام I-ORG
خمینی I-ORG
( I-ORG
ره I-ORG
) I-ORG
، O
سازمان B-ORG
بهزیستی I-ORG
و O
صندوق B-ORG
مهر I-ORG
امام I-ORG
رضا I-ORG
( I-ORG
ع I-ORG
) I-ORG
با O
تلفیق O
منابع O
بانکی O
و O
دستگاهی O
پرداخت O
میشود O
تا O
سقف O
۱۰ O
میلیون O
تومان O
افزایش O
یافته_است O
. O

پور B-PER
محمدی I-PER
جمهوری B-ORG
اسلامی I-ORG
را O
تنها O
کشوری O
در O
جهان O
دانست O
که O
کل O
شبکه O
بانکی O
آن O
بر O
اساس O
قانون O
عملیات O
بانکداری O
اسلامی O
و O
بدون O
ربا O
فعالیت O
دارد O
و O
در O
عین O
حال O
خاطر O
نشان O
کرد O
: O
طرح O
تحول O
بانکی O
به O
عنوان O
یکی O
از O
محورهای O
هفتگانه O
طرح O
تحول O
در O
سال O
جاری O
اجرا O
میشود O
. O

قائم O
مقام O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
خبرداد O
: O
طرح O
اصلاح O
قانون O
بانکداری O
اسلامی O
پس O
از O
۲۷ O
سال O
اجرا O
به O
زودی O
به O
همراه O
طرح O
قانون O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
و O
قانون O
جدید O
بانکی O
تقدیم O
مجلس B-ORG
شورای I-ORG
اسلامی I-ORG
خواهد_شد O
. O

ویگفت O
: O
تمام O
تلاش O
شبکه O
بانکی O
ارائه O
تسهیلات O
بهتر O
به O
مردم O
است O
و O
از O
صاحبنظران O
حوزه O
و O
دانشگاه O
خواست O
پیشنهادهای O
خود O
برای O
بهبود O
اصلاح O
قانون O
بانکداری O
اسلامی O
ارائه O
کنند O
. O

پورمحمدی B-PER
از O
اجرای O
سه O
عقد O
جدید O
اسلامی O
مرابحه O
، O
استصناع O
و O
خرید O
دین O
در O
شبکه O
بانکی O
خبرداد O
و O
گفت O
: O
گام O
جدیدی O
در O
بانکداری O
اسلامی O
برداشته O
خواهد_شد O
. O

وی O
با O
بیان O
این O
که O
عملیات O
بانکداری O
اسلامی O
واقعی O
است O
، O
گفت O
: O
شکستو O
ریسک O
در O
بانکداری O
اسلامی O
بسیار O
نادر O
است O
و O
پس O
از O
حوادث O
۱۱ O
سپتامبر O
بسیاری O
از O
کشورها O
خواستار O
به O
کار O
گیری O
قوانین O
بانکداری O
اسلامی O
شدند O
. O

قائم O
مقام O
بانک B-ORG
مرکزی I-ORG
گفت O
: O
منابع O
مالی O
کشورهای O
اسلامی O
که O
در O
بانکهای O
خارجی O
قرار O
داشت O
، O
پس O
از O
حوادث O
۱۱سپتامبر O
با O
تحقیرهای O
غربیها O
علیه O
آن O
کشورها O
از O
بانکهای O
غربی O
خارج O
و O
به O
کشور O
مبدا O
برگشت O
و O
کشورهای O
اسلامی O
به O
منابع O
داخلی O
خود O
تکیه O
بیشتری O
زدند O
. O

انتهای O
پیام/ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
۶۰ O
درصد O
سهم O
اشتغال O
کشور O
در O
بخش O
صنعت O
است O
۹۰/۰۷/۰۷ O
- O
۱۸ O
: O
۲۸ O
_ O
تحقق O
۸۵ O
درصدی O
اشتغال O
در O
ملایر B-LOC
۹۰/۰۶/۱۶ O
- O
۱۵ O
: O
۴۵ O
_ O
عناوین O
اخبار O
برگزیده O
امروز O
اقتصادی O
در O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
۹۰/۰۶/۱۵ O
- O
۱۴ O
: O
۰۹ O
_ O
ایجاد O
۵۳۵ O
فرصت O
شغلی O
در O
بنیاد B-ORG
توسعه I-ORG
تعاون I-ORG
خراسان I-ORG
جنوبی I-ORG
۹۰/۰۶/۱۵ O
- O
۱۰ O
: O
۰۰ O

