صادرات O
کمک O
فنر O
خودرو O
به O
افغانستان B-LOC
به O
گزارش O
خبرنگار O
صنعت, O
تجارت O
و O
کشاورزی O
گروه O
اقتصادی O
باشگاه B-ORG
خبرنگاران I-ORG
جوان I-ORG
، O
طبق O
آمار O
گمرک O
در O
۴ O
ماه O
منتهی O
به O
تیر O
سال O
۹۵ O
، O
۴۲۲۶ O
عدد O
انواع O
کمک O
فنر O
خودرو O
صادر O
شده_است O
. O

گفتنی O
است O
که O
این O
تعداد O
به O
ارزش O
دلاری O
۱۱۸,۰۹۹ O
و O
ارزش O
ریالی O
۳,۶۰۴,۳۸۵,۶۹۱ O
برای O
کشور O
ارز O
آوری O
داشته_است O
. O

ماه O
کشورطرف O
معامله O
تعداد O
وزن O
( O
ک O
. O

گ O
) O
ارزش O
ریالی O
ارزش O
دلاری O
۱ O
افغانستان B-LOC
۳۴۵ O
۱,۷۰۰ O
۳۰۱,۵۹۹,۵۵۰ O
۹,۹۶۲ O
۱ O
افغانستان B-LOC
۲۹۸ O
۱,۹۵۲ O
۲۶۵,۸۰۳,۸۴۰ O
۸,۷۸۴ O
۲ O
افغانستان B-LOC
۱۶ O
۴۸۰ O
۴۳,۷۰۲,۵۶۰ O
۱,۴۴۰ O
۲ O
افغانستان B-LOC
۱۴۴ O
۹۳۶ O
۱۴۱,۹۰۶,۴۶۴ O
۴,۶۸۴ O
۲ O
افغانستان B-LOC
۳۱۶ O
۱,۴۷۰ O
۲۶۲,۴۱۹,۵۳۱ O
۸,۶۵۳ O
۳ O
افغانستان B-LOC
۱۰ O
۱۷۴ O
۲۳,۸۳۳,۷۳۷ O
۷۸۵ O
۳ O
افغانستان B-LOC
۷۳۵ O
۲,۵۹۰ O
۶۱۷,۰۷۲,۳۶۰ O
۲۰,۲۱۲ O
۳ O
افغانستان B-LOC
۲۲۹ O
۱,۱۴۰ O
۲۰۰,۵۶۳,۴۸۰ O
۶,۶۰۴ O
۳ O
افغانستان B-LOC
۵۲۳ O
۲,۴۸۵ O
۴۲۴,۷۶۱,۴۳۸ O
۱۳,۹۳۳ O
۴ O
آذربایجان B-LOC
۴۰ O
۱۲۹ O
۵,۸۷۳,۲۸۰ O
۱۹۲ O
۴ O
فدراسیون B-ORG
روسیه I-ORG
۱۰۴ O
۲۰۸ O
۱۵,۴۰۷,۸۰۸ O
۴۹۹ O
۴ O
افغانستان B-LOC
۹ O
۲۷۰ O
۳۷,۵۰۰,۹۷۵ O
۱,۲۱۵ O
۴ O
افغانستان B-LOC
۷۴۸ O
۲,۵۰۰ O
۶۴۱,۶۲۱,۶۲۰ O
۲۰,۷۸۸ O
۴ O
افغانستان B-LOC
۱۵ O
۵۲۵ O
۷۲,۴۶۳,۷۹۸ O
۲,۳۶۲ O
۴ O
افغانستان B-LOC
۵۰۸ O
۱,۹۹۵ O
۳۷۶,۹۲۹,۹۸۰ O
۱۲,۳۲۲ O
۴ O
افغانستان B-LOC
۱۸۶ O
۱,۱۵۵ O
۱۷۲,۹۲۵,۲۷۰ O
۵,۶۶۴ O
انتهای O
پیام/ O

