تاخیر O
۳ماهه O
شرکت B-ORG
پخش I-ORG
فرآورده_های I-ORG
نفتی I-ORG
در O
اعلام O
کارمزد O
جایگاه_های O
سیان_جی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
هیئت O
مدیره O
جایگاه O
داران O
سی O
ان O
جی O
گفت O
: O
در O
جلسه_ای O
که O
با O
سازمان B-ORG
حمایت I-ORG
و O
شرکت B-ORG
ملی I-ORG
پخش I-ORG
فراورده_های I-ORG
نفتی I-ORG
داشتیم O
کارمزد O
جایگاه_های O
سی O
ان O
جی O
تعیین O
و O
به O
ستاد B-ORG
هدفمند I-ORG
کردن I-ORG
یارانه_ها I-ORG
اعلام O
شد O
اما O
هنوز O
شرکت B-ORG
ملی I-ORG
پخش I-ORG
کارمزد O
تصویب O
شده O
را O
اعلام O
نکرده O
و O
علت O
این O
تاخیر O
مشخص O
نیست O
. O

اردشیر B-PER
دادرس I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اقتصادی O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
با O
اشاره O
به O
مشکلات O
جایگاه_های O
سی O
ان O
جی O
گفت O
: O
از O
۳ O
ماه O
پیش O
۴ O
مشکل O
اساسی O
در O
خصوص O
جایگاه_های O
سی O
ان O
جی O
داشتیم O
که O
اولین O
مشکل O
در O
خصوص O
بحث O
کارمزد O
بود O
که O
هنوز O
نیز O
حل O
نشده_است O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
در O
جلسه_ای O
که O
با O
سازمان B-ORG
حمایت I-ORG
و O
شرکت B-ORG
ملی I-ORG
پالایش I-ORG
و O
پخش B-ORG
فراورده_های I-ORG
نفتی I-ORG
و O
ستاد B-ORG
هدفمند I-ORG
کردن I-ORG
یارانه_ها I-ORG
و O
حمل B-ORG
ونقل I-ORG
سوخت I-ORG
داشتیم O
کارمزدی O
برای O
جایگاه_ها O
نرخ O
گذاری O
و O
این O
نرخ O
به O
ستاد B-ORG
هدفمند I-ORG
کردن I-ORG
یارانه_ها I-ORG
اعلام O
شد O
اما O
هنوز O
و O
بعد O
از O
گذشت O
۳ O
ماه O
این O
نرخ O
به O
دلایل O
نامعلومی O
از O
سوی O
شرکت B-ORG
ملی I-ORG
پخش I-ORG
اعلام O
نشده_است O
. O

رئیس O
هیئت O
مدیره O
جایگاه B-ORG
داران I-ORG
کشور I-ORG
با O
اشاره O
به O
دومین O
مشکل O
اساسی O
جایگاه_های O
سی O
ان O
جی O
کشور O
گفت O
: O
دومین O
مشکل O
ما O
در O
خصوص O
اختلاف O
بین O
کنتور O
ومیترینگ O
است O
که O
علت O
آن O
وزن O
حجمی O
مختلف O
در O
استانها O
وشهر_های O
کشوراست O
که O
متاسفانه O
این O
موضوع O
هزینه_های O
بسیار O
زیادی O
را O
به O
دوش O
جایگاه O
داران O
گذاشته_است O
. O

دادرس B-PER
تصریح O
کرد O
: O
خوشبختانه O
مشکل_های O
سوم O
وچهار O
جایگاه O
داران O
با O
حمت O
دولت O
و O
رسانه_ها O
تا O
حدود O
زیادی O
مرتفع O
شد O
و O
اکنون O
دغدغه_ای O
بابت O
مالیات O
برارزش O
افزوده O
و O
قیمت O
برق O
نداریم O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
در O
حال O
حاضر O
بیش O
از O
۹۰ O
درصد O
از O
مشکلات O
جایگاه O
داران O
مربوط O
به O
اختلاف O
در O
میترینگ O
و O
کارمزد O
جایگاه O
داران O
است O
که O
انتظار O
داریم O
این O
دومشکل O
هرچه O
زود_تر O
نیز O
مرتفع O
شود O
تا O
جایگاه O
داران O
بتوانند O
با O
خیالی O
آسوده O
خدمت O
رسانی O
کنند O
. O

رئیس O
هیئت O
مدیره O
جایگاه O
داران O
کشور O
گفت O
: O
در O
حال O
حاضر O
تعداد O
زیادی O
از O
جایگاه_های O
سی O
ان O
جی O
در O
شهرستان_های O
اردبیل B-LOC
، O
نور B-LOC
، O
قزوین B-LOC
و O
چند O
شهر O
دیگر O
تعطیل O
هستند O
در O
حالی O
که O
شاهد O
افتتاح O
۵۰ O
جایگاه O
سی O
ان O
جی O
به O
مناسبت O
هفته O
دولت O
هستیم O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
به O
طور O
قطع O
اعلام O
می_کنم O
که O
یک O
یا O
دو O
ماه O
آینده O
این O
جایگاه_ها O
نیز O
با O
مشکلاتی O
مواجه O
می_شوند O
و O
حتی O
ممکن O
است O
از O
ورود O
به O
عرصه O
جایگاه O
داری O
نیز O
پشیمان O
شوند O
. O

رئیس O
هیئت O
مدیره O
جایگاه O
داران O
کشور O
تصریح O
کرد O
: O
در O
حال O
حاضر O
بیشتر O
این O
جایگاه_ها O
به O
دلیل O
عدم O
استقبال O
بخش O
خصوصی O
دولتی O
هستند O
و O
اگر O
مشاهده O
می_کنید O
که O
بخش O
خصوصی O
در O
این O
صنعت O
هرچند O
به O
صورت O
محدود O
وارد O
شده_است O
علتش O
این O
است O
که O
حدود O
۴ O
سال O
پیش O
تقاضا O
کرده_بودند O
واکنون O
نوبت O
احداث O
و O
افتتاح O
جایگاه_های O
آنها O
رسیده O
و O
راه O
بازگشتی O
برایشان O
نمانده_است O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
کشور O
با O
توجه O
به O
تولید O
خودروهای O
پایه O
گاز O
سوز O
و O
حتی O
بنزین O
سوز O
نیازمند O
این O
است O
که O
تعداد O
جایگاه_های O
خود O
را O
افزایش O
دهد O
اما O
با O
این O
شرایط O
که O
در O
جایگاه_های O
سی O
ان O
جی O
وجود O
دارد O
ورود O
به O
این O
عرصه O
هیچ O
توجیه O
اقتصادی O
ندارد O
. O

انتهای O
پیام/ص O

