تعیین O
ضرایب O
سرانه O
مدارس O
از O
۹۰ O
برای O
ابتدایی O
تا O
۲۰۰ O
ویژه O
متوسطه O
فنیوحرفه_ای O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
طی O
دستورالعملی O
به O
ادارات O
کل O
آموزش O
و O
پرورش O
استان_ها O
، O
دستورالعمل O
تعیین O
نرخ O
سرانه O
دوره_های O
مختلف O
تحصیلی O
در O
سال O
تحصیلی O
۹۱ O
۹۰ O
ابلاغ O
شد O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
اجتماعی O
باشگاه B-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
، O
طی O
دستورالعملی O
از O
سوی O
وحید B-PER
کیارشی I-PER
معاون O
توسعه O
مدیریت O
و O
پشتیبانی O
وزیر O
آموزش B-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
به O
ادارات O
کل O
آموزش O
و O
پرورش O
استان_ها O
، O
دستورالعمل O
تعیین O
نرخ O
سرانه O
دوره_های O
مختلف O
تحصیلی O
در O
سال O
۹۰ O
ابلاغ O
شد O
. O

در O
مقدمه O
این O
دستورالعمل O
آمده_است O
: O
به O
منظور O
ایجاد O
هماهنگی O
کشوری O
در O
پرداخت O
سرانه O
دانش_آموزی O
مقرر O
شد O
ضوابط O
تعیین O
نرخ O
سرانه O
در O
دوره_های O
مختلف O
تحصیلی O
توسط O
این O
معاونت O
تنظیم O
و O
ابلاغ O
شود O
؛ O
بدین O
وسیله O
دستورالعمل O
تعیین O
نرخ O
سرانه O
دوره_های O
مختلف O
تحصیلی O
برای O
اجرا O
در O
سال O
۱۳۹۰ O
ابلاغ O
می_شود O
؛ O
ضروری O
است O
ترتیبی O
اتخاذ O
شود O
تا O
با O
هماهنگی O
شورای B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
استان I-ORG
و O
رعایت O
مفاد O
جزء O
« O
۱ O
» O
ماده O
« O
۴ O
» O
قانون O
تشکیل O
شوراهای B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
اقدام O
لازم O
برای O
اجرای O
مطلوب O
این O
دستورالعمل O
فراهم O
شود O
. O

در O
ادامه O
این O
دستورالعمل O
با O
اشاره O
به O
مراحل O
در O
نظر O
گرفته O
شده O
برای O
تنظیم O
دستورالعمل O
تعیین O
سرانه O
واحد_های O
آموزشی O
و O
پرورشی O
، O
بر O
رعایت O
دقیق O
این O
مراحل O
تاکید O
شده_است O
. O

* O
نحوه O
تعیین O
سقف O
کلی O
اعتبار_ O
فصل O
پنجم O
استاناین O
شیوه_نامه O
در O
ادامه O
می_افزاید O
: O
تعیین O
سهم O
هر O
استان O
با O
استفاده O
از O
آمار O
دانش___آموزان O
بخش O
دولتی O
و O
اعمال O
« O
ضریب O
محرومیت O
» O
هر O
استان O
که O
از O
نتایج O
طرح O
مطالعاتی O
« O
بازنگری O
، O
اصلاح O
و O
طراحی O
الگوی O
تخصیص O
منابع O
مالی O
غیرپرسنلی O
وزارت B-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
» O
استخراج O
شده_است O
، O
انجام O
می_شود O
؛ O
در O
این O
محاسبه O
آمار O
تمام O
دانش_آموزان O
بخش O
« O
دولتی O
» O
بدون O
در O
نظر O
گرفتن O
نوع O
مدارس O
مورد O
استفاده O
قرار O
می_گیرد O
و O
سهمی O
که O
برای O
دانش__آموزان O
« O
مدارس O
خاص O
» O
منظور O
می_شود O
، O
برای O
تقویت O
سرانه O
مدارس O
عادی O
به O
مصرف O
خواهد_رسید O
. O

* O
نحوه O
تعیین O
سهم O
« O
متمرکز O
» O
و O
سهم O
اعتبار O
اختصاصی O
واحد_های O
آموزشی O
و O
پرورشیدستورالعمل O
معاون O
توسعه O
مدیریت O
و O
پشتیبانی O
وزیر O
آموزش B-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
تصریح O
می_کند O
: O
به O
منظور O
فراهم O
شدن O
امکان O
ایجاد O
تعادل O
میان O
آموزش B-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
مناطق O
و O
شهرستان_ها O
و O
نیز O
با O
هدف O
توجه O
به O
مدارس O
دارای O
نیازهای O
خاص O
، O
اجازه O
داده O
می_شود O
که O
حداکثر O
۳۰ O
درصد O
از O
کل O
اعتبار O
سرانه O
استان O
به O
صورت O
« O
متمرکز O
» O
توسط O
ادارات O
کل O
آموزش O
و O
پرورش O
استان_ها O
و O
بدون O
رعایت O
مفاد O
این O
دستورالعمل O
بین O
شهرستان_ها O
و O
مناطق O
و O
واحد_های O
آموزشی O
و O
پرورشی O
توزیع O
شود O
؛ O
۷۰ O
درصد O
باقیمانده O
صرفاذ O
با O
رعایت O
ضوابط O
این O
دستورالعمل O
قابل O
مصرف O
است O
. O

این O
بخشنامه O
تاکید O
می_کند O
: O
بخشی O
از O
اعتبار O
متمرکز O
( O
۳۰ O
درصد O
سهم O
اداره O
کل O
) O
برای O
پرداخت O
هزیه O
تحصیل O
فرزندان O
فرهنگیان O
در O
« O
مدارس O
خاص O
» O
قابل O
مصرف O
است O
و O
از O
این O
بابت O
اعتباری O
به O
ادارات B-ORG
کل I-ORG
آموزش I-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
استان_ها I-ORG
ابلاغ O
نخواهد_شد O
. O

همچنین O
، O
مدارس O
خاص O
شامل O
« O
مدارس O
شاهد O
، O
مدارس O
نمونه O
دولتی O
، O
مدارس O
هیئت O
امنایی O
و O
مراکز O
آموزشی O
استعدا_د_های O
درخشان O
» O
سهمی O
از O
اعتبار O
سرانه O
مدارس O
نخواهند_داشت O
و O
پرداخت O
سرانه O
به O
مدارس O
مذکور O
صرفاذ O
از O
محل O
۳۰ O
درصد O
متمرکز O
و O
برای O
مواردی O
که O
معین O
شده_است O
، O
مجاز O
خواهد_بود O
. O

دستورالعمل O
تعیین O
نرخ O
سرانه O
دوره_های O
مختلف O
تحصیلی O
خاطرنشان O
می_کند O
: O
آمار O
دانش_آموز O
برای O
مدارسی O
که O
تعداد O
دانش_آموزان O
آنها O
از O
میانگین O
استان O
پایین_تر O
است O
، O
حداقل O
معادل O
میانگین O
دانش_آموزان O
استان O
در O
هر O
واحد O
آموزشی O
و O
پرورشی O
، O
منظور O
و O
محاسبه O
شود O
. O

* O
نحوه O
تعیین O
سرانه O
هر O
دوره O
تحصیلیاین O
دستورالعمل O
در O
ادامه O
با O
اشاره O
به O
« O
نحوه O
تعیین O
سرانه O
هر O
دوره O
تحصیلی O
» O
اظهار O
می_دارد O
: O
برای O
هر O
یک O
از O
دوره_های O
تحصیلی O
متناسب O
با O
آمار O
دانش_آموزی O
و O
هزینه_های O
مرتبط O
، O
یک O
« O
ضریب O
معین O
» O
در O
نظر O
گرفته_شده_است O
و O
سهم O
هر O
دوره O
بر O
اساس O
آن O
ضریب O
تعیین O
خواهد_شد O
؛ O
پس O
از O
تعیین O
« O
میانگین O
سرانه O
هر O
استان O
» O
، O
ضریب O
تعیین O
شده O
در O
سرانه O
اعمال O
و O
بر O
اساس O
آمار O
دانش_آموزان O
هر O
دوره O
، O
سقف O
کلی O
اعتبار O
دوره_های O
تحصیلی O
مشخص O
خواهد_شد O
. O

دستورالعمل O
معاون O
توسعه O
مدیریت O
و O
پشتیبانی O
وزیر O
آموزش B-ORG
و I-ORG
پرورش I-ORG
در O
پایان O
خاطرنشان O
می_کند O
: O
تامین O
و O
ابلاغ O
اعتبار O
از O
محل O
فصل O
پنجم O
در O
هر O
مرحله O
، O
منوط O
به O
ارائه O
عملکرد O
اعتبارات O
مرحله O
قبل O
است O
؛ O
لذا O
ضروری O
است O
پس O
از O
دریافت O
نخستین O
مرحله O
اعتبار O
فصل O
پنجم O
، O
برابر O
با O
ضوابط O
این O
دستورالعمل O
و O
با O
استفاده O
از O
سامانه O
پرداخت O
متمرکز O
نسبت O
به O
توزیع O
اعتبار O
بین O
واحدهای O
آموزشی O
و O
پرورشی O
اقدام O
شود O
و O
اطلاعات O
آن O
شامل O
« O
دوره O
تحصیلی O
، O
نام O
مدرسه O
، O
تعداد O
دانش_آموزان O
و O
اعتبار O
اختصاص O
یافته O
» O
تنظیم O
و O
لوح O
فشرده O
آن O
به O
دفتر B-ORG
برنامه I-ORG
و I-ORG
بودجه I-ORG
ارسال O
شود O
. O

به O
گزارش O
توانا B-ORG
، O
ضرایب O
در O
نظر O
گرفته O
شده O
برای O
تعیین O
و O
پرداخت O
سرانه O
دوره_های O
مختلف O
تحصیلی O
به O
این O
شرح O
است O
: O
دوره O
ابتدایی O
، O
« O
۹۰ O
» O
، O
راهنمایی O
تحصیلی O
، O
« O
۹۵ O
» O
، O
متوسطه O
نظری O
، O
« O
۱۴۰ O
» O
، O
متوسطه O
فنی O
و O
حرفه_ای O
، O
« O
۲۰۰ O
» O
، O
متوسطه O
کاردانش O
، O
« O
۱۷۵ O
» O
، O
متوسطه O
کشاورزی O
، O
« O
۱۷۵ O
» O
و O
استثنایی O
، O
« O
۱۲۵ O
» O
؛ O
همچنین O
جمع O
ضرایب O
درنظرگرفته O
شده O
عدد O
« O
۱۰۰۰ O
» O
خواهد_بود O
. O

انتهای O
پیام/گ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
ثبت_نام O
آزمون_های O
فنی O
و O
حرفه_ای O
اصفهان B-LOC
۹۰/۰۶/۲۳ O
- O
۰۹ O
: O
۳۱ O

