بررسی O
بیماریهای O
شایع O
در O
حج O
تمتع O
در O
نخستین O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
دبیر O
علمی O
نخستین O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
جمعیت B-ORG
هلال I-ORG
احمر I-ORG
گفت O
: O
بیماریهای O
شایع O
حج O
تمتع O
در O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
بررسی O
می_شود O
و O
مهمترین O
هدف O
برگزاری O
این O
کنگره O
ارتقای O
سطح O
آگاهی O
پزشکان O
برای O
ارائه O
خدمات O
بهتر O
به O
حجاج O
کشورمان O
است O
. O

احمدرضا B-PER
جمشیدی I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
بهداشت O
و O
درمان O
فارس B-ORG
، O
اظهار O
داشت O
: O
تاکنون O
برای O
نخستین O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
جمعیت B-ORG
هلال I-ORG
احمر I-ORG
۷۰ O
مقاله O
به O
این O
کنگره O
ارسال O
شده_است O
و O
در O
حج O
تمتع O
سال O
جاری O
۹۰ O
نیز O
بالغ O
بر O
۶۰۰ O
پزشک O
به O
حجاج O
کاروان_های O
حج O
تمتع O
خدمات O
درمانی O
ارائه O
میکنند O
. O

دبیر O
علمی O
نخستین O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
جمعیت B-ORG
هلال I-ORG
احمر I-ORG
بیان O
داشت O
: O
شرکت_کنندگان O
در O
نخستین O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
با O
ارتقاء O
مهارت_های O
خود O
میتوانند O
خدمات O
بهتری O
را O
به O
زائران O
حج O
تمتع O
ارائه O
کنند O
. O

وی O
افزود O
: O
در O
تلاشیم O
تا O
بتوانیم O
مبانی O
و O
مطالب O
پزشکی O
در O
مورد O
جانبازان O
را O
نیز O
در O
این O
کنگره O
ارائه O
کنیم O
زیرا O
ارائه O
خدمات O
درمانی O
به O
جانبازان O
و O
بیماران O
خاص O
شرایط O
و O
خدمات O
ویژه_ای O
را O
در O
بر O
دارد O
که O
مرکز B-ORG
پزشکی I-ORG
حج I-ORG
و I-ORG
زیارت I-ORG
هلال I-ORG
احمر I-ORG
هر O
ساله O
در O
ادامه O
اعزام O
تیم_های O
جانبازان O
این O
خدمات O
درمانی O
را O
به O
آنان O
نیز O
ارائه O
میکند O
. O

جمشیدی B-PER
تصریح O
کرد O
: O
در O
ایام O
حج O
تمتع O
حدود O
صد O
هزار O
نفر O
حاجی O
کشورمان O
با O
بیماری_های O
مختلفی O
مانند O
بیماری_های O
عفونی O
، O
قلبی O
و O
عروقی O
، O
ریوی O
، O
استخوان O
و O
مفاصل O
و O
بیماری_های O
گوارشی O
مواجه O
می_شوند O
، O
به O
همین O
علت O
مرکز B-ORG
پزشکی I-ORG
حج I-ORG
و I-ORG
زیارت I-ORG
هلال I-ORG
احمر I-ORG
هر O
ساله O
تعداد O
زیادی O
از O
پزشکان O
را O
به O
عنوان O
پزشک O
کاروان O
به O
حج O
اعزام O
می_کند O
و O
با O
ایجاد O
بیمارستان O
در O
مکه B-LOC
، O
مدینه B-LOC
، O
عرفات B-LOC
و O
منا B-LOC
سعی O
در O
ارائه O
بهترین O
خدمات O
به O
حجاج O
را O
دارد O
. O

وی O
با O
اشاره O
به O
اینکه O
حجاج O
کشورمان O
در O
زمان O
حج O
تمتع O
در O
کنار O
بیش O
از O
۲ O
میلیون O
حاجی O
از O
کشورهای O
دیگر O
قرار O
می_گیرند O
که O
در O
این O
زمان O
بیماری_های O
مختلف O
ممکن O
است O
جان O
زائران O
را O
تهدید O
کند O
، O
گفت O
: O
این O
موضوع O
لزوم O
ایجاد O
چنین O
کنگره_ای O
را O
سبب O
شد O
تا O
بیماری_های O
مختلفی O
را O
که O
در O
ایام O
حج O
پزشکان O
با O
آن O
روبه_رو O
می_شوند O
را O
بررسی O
کنیم O
. O

جمشیدی B-PER
با O
اشاره O
به O
هدف O
اصلی O
تشکیل O
این O
کنگره O
که O
ارتقای O
سطح O
آگاهی O
پزشکان O
، O
دندانپزشکان O
و O
کادر O
پزشکی O
حج O
است O
، O
افزود O
: O
در O
تشکیل O
این O
کنگره O
سعی O
شده_است O
که O
یک O
هماهنگی O
علمی O
بین O
این O
افراد O
برقرار O
شود O
و O
در O
این O
راستا O
زائران O
قبل O
از O
اعزام O
به O
حج O
یکسری O
معاینات O
پزشکی O
انجام O
می_دهند O
که O
این O
معاینات O
جنبه_های O
مختلفی O
دارد O
، O
لذا O
چگونگی O
انتخاب O
و O
گزینش O
این O
افراد O
باید O
بر O
اساس O
ضوابط O
دقیق O
علمی O
صورت O
پذیرد O
. O

وی O
بیان O
کرد O
: O
در O
کنار O
ضوابط O
علمی O
، O
ضوابط O
فقهی O
نیز O
وجود O
دارد O
که O
در O
این O
کنگره O
سعی O
شده_است O
که O
به O
جنبه_های O
علمی O
و O
عملی O
در O
ارتباط O
با O
خدمت_رسانی O
به O
حجاج O
پرداخته_شود O
؛ O
همچنین O
در O
کنار O
این O
موضوعات O
ارتباطاتی O
با O
علمای O
اسلام O
برقرار O
شده O
که O
این O
فقها O
مسائل O
فقهی O
در O
مورد O
موضوعات O
پزشکی O
و O
بهداشتی O
را O
در O
اختیار O
کادر O
پزشکی O
قرار O
می_دهند O
و O
یک O
تبادل O
نظر O
بین O
بخش O
پزشکی O
و O
فقهی O
برقرار O
شده O
تا O
بتواند O
نتایج O
بهتری O
برای O
حجاج O
فراهم O
شود O
. O

دبیر O
علمی O
نخستین O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
جمعیت B-ORG
هلال I-ORG
احمر I-ORG
افزود O
: O
در O
زمان O
حج O
ارتباط O
با O
حجاج O
دیگر O
وجود O
دارد O
و O
نمی_توان O
از O
این O
ارتباط O
جلوگیری O
کرد O
تنها O
می_توان O
تدابیری O
اندیشید O
تا O
حجاج O
کمترین O
آسیب O
را O
ببینند O
و O
ارتباطاتی O
که O
کادر O
ایران B-LOC
با O
کشورهای O
دیگر O
و O
مسئولان O
بهداشتی O
و O
درمانی O
یا O
هیئت_های O
پزشکی O
دیگر O
کشورها O
برقرار O
می_کند O
باعث O
می_شود O
، O
آگاهی O
این O
گروه O
بالاتر O
رفته O
و O
این O
تدابیر O
طبیعتاذ O
مشکلات O
را O
کمتر O
می_کند O
، O
از O
سوی O
دیگر O
مسئولان O
کشور O
با O
ارتقای O
سطح O
آگاهی O
زائران O
و O
اقدامات O
بهداشتی O
و O
درمانی O
مناسب O
سعی O
در O
کاهش O
این O
مسائل O
دارند O
. O

جمشیدی B-PER
در O
خصوص O
برگزاری O
این O
کنگره O
در O
سال_های O
بعد O
به O
صورت O
بین_المللی O
نیز O
گفت O
: O
این O
کنگره O
، O
نخستین O
کنگره_ای O
است O
که O
در O
این O
حجم O
برگزار O
می_شود O
و O
طبیعتاذ O
برای O
سال_های O
بعد O
این O
برنامه_ریزی O
وجود O
دارد O
که O
این O
کنگره O
به O
صورت O
بین_المللی O
برگزار O
شود O
و O
در O
سال_های O
گذشته O
ارتباط_هایی O
با O
هیئت_های O
پزشکی O
مثل O
عراق B-LOC
، O
سوریه B-LOC
و O
کشورهای O
دیگر O
برقرار O
شد O
که O
این O
خود O
مقدمه_ای O
برای O
برگزاری O
سمینارهای O
بین_المللی O
خواهد__بود O
. O

وی O
با O
بیان O
اینکه O
نخستین O
کنگره O
پزشکی O
حج O
و O
زیارت O
در O
روز_های O
۳۰ O
شهریور O
تا O
یک O
مهر O
در O
مرکز B-LOC
همایش_های I-LOC
رازی I-LOC
برگزار O
میشود O
، O
اظهار O
داشت O
: O
این O
کنگره O
۱۸ O
امتیاز O
بازآموزی O
برای O
پزشکان O
و O
۱۲ O
امتیاز O
بازآموزی O
برای O
پیراپزشکان O
را O
در O
بر O
دارد O
. O

انتهای O
پیام/ش O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
مسائل O
مربوط O
به O
سفرهای O
زیارتی O
عتبات B-LOC
عالیات I-LOC
بررسی O
می_شود O
۹۰/۰۶/۲۸ O
- O
۰۹ O
: O
۴۷ O
_ O
اعزام O
سالانه O
۵۰ O
هزار O
نفر O
از O
استان B-LOC
همدان I-LOC
به O
سفرهای O
زیارتی O
۹۰/۰۶/۲۵ O
- O
۱۶ O
: O
۳۰ O

