کاهش O
کارمزد O
کارگزاران O
و O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
در O
معاملات O
زیره O
و O
زعفران O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
رئیس O
سازمان B-ORG
بورس I-ORG
از O
ارجاع O
نامه O
کاهش O
کارمزد O
عرضه O
کنندگان O
زیره O
و O
زعفران O
در O
تالار B-ORG
مشهد I-ORG
به O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
خبر O
داد O
و O
گفت O
: O
بیشترین O
کارمزد_ O
مربوط O
به O
کارگزاران O
و O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
است O
که O
قرار O
است O
خود O
آنها O
آن O
را O
بررسی O
کنند O
و O
کارمزد O
سازمان O
نیز O
باید O
در O
شورای B-ORG
عالی I-ORG
بورس I-ORG
بررسی O
شود O
. O

علی B-PER
صالح_آبادی I-PER
در O
گفت_وگو O
با O
خبرنگار O
اقتصادی O
فارس B-ORG
در O
خصوص O
تقاضای O
تولید O
کنندگان O
عرضه O
زیره O
و O
زعفران O
در O
تالار B-ORG
مشهد I-ORG
برای O
کاهش O
کارمزد_ها O
، O
اظهار O
داشت O
: O
عمده O
کارمزدی O
که O
از O
عرضه O
کنندگان O
دریافت O
میشود O
مربوط O
به O
کارگزاران O
و O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
است O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
_ O
بر O
این O
اساس O
به O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
اعلام O
کردیم O
که O
برای O
اصلاح O
کارمزد O
کارگزاران O
با O
کانون B-ORG
کارگزران I-ORG
تعامل O
و O
آن O
را O
اصلاح O
کند O
، O
همچنین O
، O
در O
خصوص O
کارمزد O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
نیز O
هیئت O
مدیره O
آنها O
باید O
تصمیم O
گیری O
کند O
. O

رئیس O
سازمان B-ORG
بورس I-ORG
با O
بیان O
اینکه O
تالار_های O
استانی O
که O
مجوز O
بورس O
کالایی O
ندارند O
از O
نظر O
سازمان O
قانونی O
نیستند O
، O
بیان O
کرد O
: O
_ O
قرار O
است O
در O
کارمزد_ها O
بازنگری O
کنند O
. O

صالح B-PER
آبادی I-PER
در O
پاسخ O
به O
این O
سوال O
که O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
نامه_ای O
در O
این O
خصوص O
به O
سازمان B-ORG
بورس I-ORG
ارسال O
کرده_است O
تا O
نظر O
شما O
را O
در O
این O
خصوص O
جویا O
شود O
، O
تاکید O
کرد O
: O
این O
نامه O
را O
به O
سازمان O
ارسال O
کردند O
و O
ما O
نیز O
به O
آنها O
گفتیم O
که O
مسئله O
کارمزد O
سازمان O
باید O
در O
شورای B-ORG
عالی I-ORG
بورس I-ORG
اصلاح O
شود O
. O

البته O
باید O
بگویم O
کارمزد O
سازمان O
ناچیز O
است O
و O
عمده O
کارمزد_ها O
مربوط O
به O
کارگزاران O
و O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
است O
. O

به O
گفته O
وی O
، O
نامه O
بازنگری O
در O
کارمزد_ها O
از O
سوی O
سازمان B-ORG
بورس I-ORG
به O
بورس B-ORG
کالا I-ORG
ابلاغ O
شده_است O
. O

به O
گزارش O
فارس B-ORG
، O
معاملات O
زیره O
و O
زعفران O
مدتی O
است O
که O
به O
دلیل O
درخواست O
فعالان O
مشهد B-LOC
در O
خصوص O
تخفیف O
کارمزد_ها O
، O
انجام O
نمیشود O
. O

پیش O
از O
این O
در O
بازار O
فروش O
سنتی O
این O
دو O
کالا O
کارمزد__ها O
برای O
هر O
حواله O
هزار O
تومان O
بود O
، O
بنابراین O
تناژ O
و O
قیمت O
در O
کارمزد_ها O
اثری O
نداشت O
، O
در O
حالی O
که O
در O
بورس O
معیار O
دریافت O
کارمزد_ها O
بر O
اساس O
تناژ O
و O
قیمت O
است O
. O

بنابراین O
این O
اختلاف O
و O
ناهماهنگیها O
باعث O
شده O
عرضه_های O
زیره O
و O
زعفران O
متوقف O
شود O
. O

نخستین O
عرضه O
زیره O
و O
زعفران O
در O
۴ O
تیر O
ماه O
با O
عرضه O
۵۰ O
تن O
زیره O
سبز O
با O
نرخ O
۳۵ O
هزار O
و O
۵۰۰ O
ریال O
در O
هر O
کیلو O
عرضه O
شد O
که O
در O
نهایت O
۱۰ O
تن O
آن O
به O
نرخ O
۳۵ O
هزار O
ریال O
مورد O
معامله O
قرار O
گرفت O
، O
مقدار O
۵۰ O
کیلوگرم O
زعفران O
نیز O
با O
نرخ O
هر O
کیلو O
۱۹ O
میلیون O
و O
۲۵۰ O
هزار O
ریال O
عرضه O
شد O
که O
در O
نهایت O
۵ O
کیلوگرم O
از O
آن O
با O
نرخ O
۱۹ O
میلیون O
ریال O
معامله O
شد O
. O

انتهای O
پیام/ص O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
پیش_بینی O
کاهش O
۳۰ O
درصدی O
برداشت O
زعفران O
در O
فردوس B-LOC
۹۰/۰۷/۰۵ O
- O
۱۰ O
: O
۲۰ O

