مصرف O
آب O
فضولات O
درون O
سلولی O
را O
خارج O
می_کند O
خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
یک O
متخصص O
داخلی O
گفت O
: O
وجود O
مایعات O
و O
آب O
به O
راحتی O
فضولات O
درون O
سلولی O
را O
که O
بر O
اثر O
متابولیسم O
تولید O
می_شوند O
، O
از O
سلول O
خارج O
می_کند O
. O

سید B-PER
علی I-PER
ابوالحبیب I-PER
در O
گفت_و_گو O
با O
خبرنگار O
بهداشت B-ORG
و I-ORG
درمان I-ORG
باشگاه I-ORG
خبری I-ORG
فارس I-ORG
« O
توانا B-ORG
» O
اظهار O
داشت O
: O
استفاده O
از O
مایعات O
در O
طول O
روز O
برای O
بدن O
اهمیت O
زیادی O
دارد O
. O

استفاده O
از O
۶ O
تا O
۸ O
لیوان O
از O
مایعات O
مختلف O
مانند_ O
آب O
، O
دوغ O
و O
آب O
میوه O
در O
طول O
شبانه O
روز O
بسیار O
مفید O
است O
. O

وی O
افزود O
: O
بهتر O
است O
در O
صورت O
امکان O
، O
آب O
مصرفی O
انسان O
آب O
چشمه O
یا O
آب O
معدنی O
باشد O
. O

استفاده O
از O
مایعات O
در O
طول O
روز O
موجب O
می_شود O
که O
مایعات O
بدن O
، O
مانند O
آب O
میان O
سلولی O
و O
آب O
درون O
سلولی O
تنظیم O
شده O
و O
به O
حالت O
تعادل O
در O
آید O
. O

ابوالحبیب B-PER
اضافه O
کرد O
: O
در O
این O
حالت O
است O
که O
سلول_ها O
به O
راحتی O
می_توانند O
به O
فعالیت O
خود O
بپردازند O
و O
متابولیسم O
و O
سوخت O
و O
ساز O
بدن O
به O
راحتی O
انجام O
می_شود O
زیرا O
آنزیم_ها O
در O
محیط O
مایعات O
به O
راحتی O
می_توانند O
وارد O
سلول_ها O
شده O
و O
سوخت O
و O
ساز O
را O
تنظیم O
کند O
. O

وی O
ادامه O
داد O
: O
وجود O
مایعات O
و O
آب O
به O
راحتی O
فضولات O
درون O
سلولی O
را O
که O
بر O
اثر O
متابولیسم O
تولید O
می_شوند O
، O
از O
سلول O
خارج O
می_کند O
. O

این O
متخصص O
داخلی O
بیان O
داشت O
: O
یکی O
از O
علل O
عمده O
بسیاری O
از O
ناراحتی_های O
گوارشی O
، O
نوشیدن O
چای O
و O
مایعات O
دیگر O
همراه O
با O
غذا O
یا O
بلافاصله O
بعد O
از O
آن O
است O
، O
به O
دلیل O
اینکه O
موجب O
تغییرات O
زیاد O
در O
شیره O
گوارشی O
می_شود O
زیرا O
در O
این O
صورت O
غذا O
کاملاذ O
جویده O
نشده O
و O
شیره O
غدد O
بزاقی O
به O
اندازه O
کافی O
ترشح O
نمی_شود O
و O
موادی O
همچون O
نشاسته O
هضم O
نخواهد_شد O
. O

انتهای O
پیام/گ O
اخبارمرتبط O
: O
_ O
نخستین O
پژوهشکده O
سلول__درمانی O
کشور O
ایجاد O
میشود O
۹۰/۰۶/۱۶ O
- O
۱۵ O
: O
۳۰ O

