نماز O
عید O
امسال O
در O
تهران B-LOC
چگونه O
برگزار O
شد O
؟ O

خبرگزاری B-ORG
فارس I-ORG
: O
نماز O
باشکوه O
عید O
فطر O
امسال O
نیز O
در O
کمال O
نظم O
و O
آرامش O
برای O
تهرانی O
_ها O
برگزار O
شد O
. O

به O
گزارش O
خبرنگار O
اجتماعی O
فارس B-ORG
، O
_ O
از O
ساعات O
ابتدایی O
صبح O
امروز O
، O
_ O
مردم O
خداجو O
و O
مومن O
تهران B-LOC
برای O
شرکت O
در O
نماز O
پرشکوه O
عید O
فطر O
مسیرهای O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
و O
خیابان_های O
اطراف O
را O
پی O
گرفتند O
تا O
در O
اجتماع O
عظیمی O
که O
هر O
ساله O
در O
این O
روز O
برپا O
میشود O
، O
شرکت O
کنند O
. O

درهای O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
امروز O
از O
ساعت O
۶ O
بامداد O
بر O
روی O
نمازگزارن O
باز O
بود O
و O
فقط O
۲۰ O
دقیقه O
طول O
کشید O
تا O
صحن O
اصلی O
نماز O
مملو O
از O
جمعیت O
شود O
. O

محوطه O
داخلی O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
نیز O
در O
عرض O
چند O
دقیقه O
با O
سجاده_های O
نمازگزاران O
فرش O
شد O
و O
جمعیت O
نمازگزار O
در O
سراسر O
آن O
مستقر O
شدند O
. O

خیابانهای O
اطرف O
دانشگاه O
هم O
وضعیت O
مشابهی O
داشتند O
و O
نمازگزارانی O
که O
خود O
را O
با O
وسائل O
نقلیه O
عمومی O
و O
خودروهای O
شخصی O
رسانده_بودند O
در O
سطح O
آنها O
مستقر O
شده O
و O
آماده O
نماز O
شدند O
. O

شرکت B-ORG
راه_آهن I-ORG
شهری I-ORG
تهران I-ORG
( O
مترو O
) O
که O
خدماتش O
را O
امروز O
به O
صورت O
رایگان O
به O
پایتخت_نشینان O
ارائه O
میداد O
، O
تعداد O
قابل O
توجهی O
از O
نمازگزاران O
را O
تا O
نزدیکترین O
ایستگاههای O
مترو O
به O
دانشگاه O
همراهی O
کرد O
و O
سازمان B-ORG
تاکسیرانی I-ORG
با O
قراردادن O
خودروهای O
ون O
، O
_ O
نمازگزاران O
فطر O
را O
به O
نزدیکترین O
صفوف O
میرساندند O
. O

شرکت B-ORG
اتوبوسرانی I-ORG
تهران I-ORG
و I-ORG
حومه I-ORG
نیز O
با O
استقرار O
اتوبوس_ها O
در O
میادین O
اصلی O
شهر O
و O
شهرکهای O
اقماری O
، O
نمازگزاران O
را O
تا O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
و O
خیابانهای O
اصلی O
همراهی O
کرد O
و O
پس O
از O
نماز O
نیز O
آنها O
را O
به O
مبادی O
اولیه O
بازگرداند O
. O

با O
توجه O
به O
استحباب O
افطار O
قبل O
از O
اقامه O
نماز O
عید O
، O
ایستگاههای O
صلواتی O
سازمانها O
و O
ارگانهای O
دولتی O
خصوصا O
شهرداری O
مناطق O
مختلف O
تهران B-LOC
، O
آب O
معدنی O
، O
_ O
شربت O
و O
شیرینی O
در O
میان O
مردم O
نمازگزار O
تقسیم O
می_کردند O
. O

در O
این O
ایستگاه_ها O
کارتهای O
کوچکی O
که O
حاوی O
دعای O
قنوت O
نماز O
بود O
نیز O
به O
چشم O
می_خورد O
که O
با O
چاپ_های O
گوناگون O
در O
میان O
مردم O
توزیع O
می_شد O
. O

در O
این O
میان O
اما O
نیروی B-ORG
انتظامی I-ORG
و O
پلیس B-ORG
راهور I-ORG
مسئولیت O
سنگین_تری O
بر O
عهده O
داشتند O
. O

سفیدپوشان O
راهنمایی O
و O
رانندگی O
که O
از O
نیمه_های O
شب O
در O
مکان_های O
مورد O
نظر O
مستقر O
شده_بودند O
، O
با O
دقت O
تمام O
، O
خودروهای O
عمومی O
و O
خصوصی O
را O
راهنمایی O
می_کردند O
تا O
ضمن O
پارک O
مناسب O
، O
ترافیک O
خیابان_ها O
وکوچه_های O
منتهی O
به O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
گره O
نخورد O
. O

در O
این O
میان O
، O
تبریک O
مردم O
به O
این O
خدمتگزاران O
، O
_ O
خستگی O
شب O
بیداری O
را O
از O
جان O
آنها O
خارج O
میکرد O
. O

این O
نظم O
و O
ترتیب O
در O
روان_سازی O
ترافیک O
، O
_ O
پس O
از O
پایان O
نماز O
و O
خطبه_های O
مقام O
معظم O
رهبری O
هم O
دیده O
میشد O
. O

در O
این O
اقدام O
ماموران O
راهور O
سعی O
داشتند O
تا O
ضمن O
راهنمایی O
رانندگان O
به O
مسیرهای O
خلوت_تر O
، O
_ O
ترافیک O
خیابانهای O
خروجی O
را O
روان O
کنند O
. O

ماموران O
پلیس O
هم O
در O
این O
بین O
با O
خوشرویی O
تمام O
تلاش O
خود O
برای O
حفظ O
نظم O
و O
امنیت O
در O
فضای O
اقامه O
نماز O
را O
به O
کار O
بردند O
. O

این O
ماموران O
که O
به O
خاطر O
ماموریت O
محوله O
از O
توفیق O
اقامه O
نماز O
بازماندند O
، O
امید O
داشتند O
که O
در O
راه O
خدمت O
به O
مردم O
، O
_ O
صواب O
نماز O
عید O
را O
هم O
کسب O
کرده_باشند O
و O
با O
همین O
امید O
از O
نمازگزاران O
طلب O
دعا O
میکردند O
. O

در O
مراسم O
عید O
امسال O
، O
نیروهای O
داوطلب O
هلال B-ORG
احمر I-ORG
و O
کادر O
پزشکی O
و O
امدادی O
اورژانس B-ORG
تهران I-ORG
نیز O
حضور O
پررنگی O
داشتند O
. O

اگر O
چه O
با O
عنایت O
الهی O
هیچ O
حادثه O
مهمی O
برای O
امدادرسانی O
گزارش O
نشد O
اما O
حضور O
این O
نیروها O
در O
جا O
به O
جای O
دانشگاه B-ORG
تهران I-ORG
و O
مسیرهای O
منتهی O
به O
آن O
محسوس O
بود O
. O

در O
مراسم O
امروز O
واحدهایی O
از O
سازمان B-ORG
آتش_نشانی I-ORG
و O
گروه_های O
خدمات B-ORG
شهری I-ORG
برای O
پاکسازی O
مسیرها O
از O
سوی O
شهرداری B-ORG
تهران I-ORG
حضور O
داشتند O
. O

اینها O
همه O
در O
حالی O
بود O
که O
حضور O
مردم O
از O
ساعت O
۸ O
تا O
۸وپانزده O
دقیقه O
به O
اوج O
خود O
رسید O
و O
نماز O
پرشکوه O
عید O
فطر O
راس O
ساعت O
۸وپانزده O
دقیقه O
اقامه O
شد O
. O

نمازگزاران O
پس O
از O
اقامه O
نماز O
نیز O
بر O
روی O
سجاده_های O
خود O
باقی O
ماندند O
تا O
خطبه_های O
نماز O
را O
گوش O
دهند O
. O

پس O
از O
آن O
، O
_با O
توجه O
به O
تدابیر O
اندیشیده O
شده O
برای O
ترافیک O
خروجی O
و O
ایستگاه_های O
مترو O
و O
اتوبوس O
، O
نمازگزاران O
به O
سمت O
مقاصد O
خود O
راهی O
شدند O
. O

گزارش O
خبرنگار O
اجتماعی O
فارس B-ORG
میافزاید O
امسال O
نیز O
مانند O
همیشه O
، O
مراسم O
نماز O
عید O
فطر O
که O
آغاز O
تا O
پایان O
آن O
بیش O
از O
۴ O
ساعت O
طول O
نکشید O
، O
_ O
در O
نهایت O
هماهنگی O
و O
نظم O
برگزار O
شد O
و O
نمازگزاران O
با O
خاطره O
خوش O
یک O
نماز O
دیگر O
به O
خانه_های O
خود O
بازگشتند O
. O

گفتنی O
است O
برخی O
از O
شهروندان O
تهرانی O
با O
توجه O
به O
وضعیت O
مساعد O
آب O
و O
هوا O
و O
کاهش O
قابل O
توجه O
دما O
، O
_ O
سفر O
به O
شهرهای O
دیگر O
و O
مناطق O
ییلاقی O
اطراف O
تهران B-LOC
را O
به O
ماندن O
در O
خانه O
ترجیح O
دادند O
، O
_لذا O
ترافیک O
مسیرهای O
خروجی O
تهران B-LOC
خصوصا O
به O
سمت O
شهرهای O
شمالی O
کشور O
، O
_پرحجم O
گزارش O
میشود O
. O

انتهای O
پیام/م O

